1、抽样平均误差是
A、反映样本指标与总体指标的平均误差程度
B、样本指标的标准差
C、计算抽样极限误差的衡量尺度
D、样本指标的平均差
E、样本指标的平均数
正确答案：A C D 

2、抽样调查中的抽样误差是
A、是不可避免要产生的
B、是可以通过改进调查方法来避免的
C、是可以计算出来的
D、只能在调查结果之后才能计算
正确答案：A C 

3、抽样调查的作用
A、有些现象是无法进行全面调查的，为了测算全面资料，必须采用抽样调查的方法
B、从理论上讲，有些现象可以进行全面调查，但实际上没有必要或很难办到，这些调查也要采用抽样调查
C、抽样调查的结果可以对全面调查的结果进行检查和修正。
D、抽样调查可用于工业生产过程的质量控制
E、利用抽样调查原理，可对某些总体的假设进行检验，来判断这种假设的真伪，以决定行动的取舍
正确答案：A B C D E 

4、影响抽样误差的因素
A、抽样单位数目的多少
B、总体单位标志变动程度的大小
C、抽样方法的选择
D、类型组数的多少
正确答案：A B C 

5、下列属于影响抽样单位数目多少因素的有
A、总体中各单位的标志变异程度的大小
B、抽样推断的可靠性程度的大小
C、抽样极限（允许）误差的大小
D、抽样方法和抽样组织形式
正确答案：A B C D 

6、下列选项是计算样本容量时应注意的问题有
A、通过公式计算的样本容量是最低的，也是最必要的样本容量
B、一般情况下，为了同时满足两个推断的要求，一般在两个样本容量中选择较大的一个
C、通过公式计算的样本容量不一定是整数，如果带小数，一般不采取四舍五入法取整数，而是选取比这个数大的临近整数
D、成数方差在完全缺乏资料的情况下，可用成数方差极大值0.25来替代
正确答案：A B C D 

7、下列选项不属于计算样本容量时应注意的问题有
A、通过公式计算的样本容量是最低的，也是最必要的样本容量
B、一般情况下，为了同时满足两个推断的要求，一般在两个样本容量中选择较小的一个
C、通过公式计算的样本容量不一定是整数，如果带小数，一般采取四舍五入法取整数
D、成数方差在完全缺乏资料的情况下，可用成数方差极大值0.25来替代
正确答案：B C 

8、抽样调查的优点具有
A、经济性
B、时效性
C、准确性
D、灵活性
正确答案：A B C D 

9、统计学中常用的参数估计方法
A、点估计
B、矩估计法
C、最小二乘法
D、区间估计
正确答案：A D 

10、常用的基本抽样方式有
A、简单随机抽样
B、机械抽样
C、分类抽样
D、整群抽样
E、多阶段抽样
正确答案：A B C D E 

11、抽样调查的作用有
A、以部分推断总体
B、按随机原则抽取调查单位
C、抽样推断是运用概率估计的方法
D、抽样调查的误差可以事先计算并加以控制
正确答案：A B C D 

12、抽样调查是
A、搜集统计资料的方法
B、全面调查方法
C、非全面调查方法
D、对总体进行科学估计和推断的方法
正确答案：A C 

13、抽样调查的特点是
A、按随机原则抽取样本单位
B、用样本指标推断总体指标
C、抽样调查必然产生误差
D、抽样误差可以事先计算并加以控制
正确答案：A C D 

14、抽样误差
A、是不可避免的
B、是可以事先计算的
C、其大小是可以控制
D、是可以通过改进调查方法来消除的
正确答案：A B C 

15、抽样调查适用于
A、无法进行全面调查而又要了解全面情况
B、检查和修正全面调查资料
C、工业产品的质量检验和控制
D、对某些总体的假设进行检验
正确答案：A B C D 

16、影响抽样平均误差的因素有
A、样本容量
B、总体标志变异程度
C、抽样方法
D、抽样组织方式
正确答案：A B C D 

17、抽样估计的方法有
A、点估计
B、区间估计
C、直接估计
D、间接估计
正确答案：A B 

18、常用的抽样组织形式有
19、抽样误差与标准差的关系为
A、正比
B、反比
C、反向
D、相等
正确答案：A 

20、由研究范围内具有某种共同性质的全体单位所组成的集合体称为
A、样本
B、抽样
C、总体
D、个体
正确答案：C 

21、在全及总体中按随机原则抽取出来的那一部分单位所构成的集合体称
A、样本
B、抽样
C、总体
D、个体
正确答案：A 

22、参数估计也称为
A、样本指标
B、抽样估计
C、总体指标
D、全及指标
正确答案：B 

23、下列选项计算样本容量时应注意的问题的观点，正确的是
A、通过公式计算的样本容量是最低的，也是最必要的样本容量
B、一般情况下，为了同时满足两个推断的要求，一般在两个样本容量中选择较小的一个
C、通过公式计算的样本容量不一定是整数，如果带小数，一般采取四舍五入法取整数
D、利用过去全面调查的资料，也要注意选择小的方差
正确答案：A 

24、抽样调查兼有典型调查和普遍调查的作用，其作用表现不包括
A、解决全面调查无法或很难解决的问题
B、补充和修正全面调查的结果
C、用于对总体的某种假设进行检验
D、调查现象具有基本性和特定性
正确答案：D 

25、系统随机抽样又称机械随机抽样，其样本的代表性比简单随机抽样好，其缺点是
A、易出现周期性误差
B、只适用于单位数量有限的情况
C、计算复杂
D、结果受群内部影响较大
正确答案：A 

26、多阶段抽样法先将总体分为若干个一级抽样单位，从中抽选若干个一级抽样单位入样，然后将每个一级单位分为若干个二级抽样单位从入样的每个一级单位中抽选若干个二级抽样单位入样......以此类推（   ）获得最终样本。
A、5次
B、10次
C、15次
D、不限次数
正确答案：D 

27、确定抽样单位数的依据有
A、总体标志的变异程度
B、样本容量
C、抽样方式
D、推断的可靠程度和精度
正确答案：A C D 

28、利用实际调查计算的样本指标数值来估计相应的总体指标数值，而全及指标是表明总体数量特征的参数称为
A、抽样估计
B、点估计
C、总体估计
D、参数估计
正确答案：A D 

29、影响抽样平均误差的因素有
A、样本内单位的差异程度
B、全及总体内单位标志的变动程度
C、样本单位数的多少
D、抽样的方式
正确答案：B C D 

30、当抽样误差范围扩大时，抽样估计的可靠性将
A、保持不变
B、随之缩小
C、随之扩大
D、无法确定
正确答案：C 

31、在抽样推断中，样本容量
A、越小越好
B、取决于同统一的抽样比例
C、越大越好
D、取决于对抽样估计的可靠性的要求
正确答案：D 

32、在简单随机重复抽样条件下，当概率保证程度从68．27%提高到95．45%时，若其他条件不变，则必要的样本容量应该
A、增加1倍
B、增加2倍
C、增加3倍
D、减少2倍
正确答案：C 

33、当概率保证程度为0．6827时，抽样平均误差和抽样极限误差的关系是
A、前者小于后者
B、前者大于后者
C、两者相等
D、无法确定
正确答案：C 

34、在其他条件不变情况下，如果允许误差缩小为原来的1/2，则样本容量
A、扩大为原来的4倍
B、扩大为原来的2倍
C、缩小为原来的1/4倍
D、缩小为原来的1/2倍
正确答案：A 

35、能够事先加以计算和控制的误差是
A、抽样误差
B、登记误差
C、代表性误差
D、系统性误差
正确答案：A 

36、抽样平均误差和抽样极限误差的关系是
A、前者小于后者
B、前者大于后者
C、两者相等
D、上述三种情况均有可能
正确答案：D 

37、成数与成数方差的关系是
A、成数的数值越接近0．5，成数的方差越大
B、成数的数值越接近0．25，成数的方差越大
C、成数的数值越接近1，成数的方差越大
D、成数的数值越接近0，成数的方差越大
正确答案：A 

38、抽样误差的大小
A、既可以避免，也可以控制
B、既无法避免，也无法控制
C、可以避免，但无法控制
D、无法避免，但可以控制
正确答案：D 

39、一个全及指标
A、只能抽取一个样本
B、可以抽取多个样本
C、只能计算一个指标
D、可以计算多个指标
正确答案：B 

40、在抽样调查中
A、全及指标是唯一确定的
B、样本是唯一确定的
C、全及指标只能有一个
D、样本指标只能有一个
正确答案：A 

41、下列说法错误的是
A、普查中不存在代表性误差
B、抽样调查可以完全控制误差
C、抽样调查一定存在误差
D、理论上登记性误差是可以完全消除的
正确答案：B 

42、抽样调查的目的的在于
A、对调查单位作深入研究
B、用样本指标推断总体指标
C、计算和控制抽样误差
D、了解抽样总体全面情况
正确答案：B 

43、抽样调查与其他非全面调查的主要区别在于
A、选取调查单位的方式不同
B、调查的目的不同
C、调查的对象不同
D、调查的误差不同
正确答案：A 

44、抽样调查中
A、只有登记性误差，没有代表性误差
B、只有代表性误差，没有登记性误差
C、既有登记性误差，也有代表性误差
D、既无登记性误差，也无代表性误差
正确答案：C 

45、抽样调查是建立在下列哪一理论的基础上
A、数学理论
B、统计理论
C、概率论大数定律
D、经济理论
正确答案：C 

46、抽样误差是指
A、计算过程中所产生的误差
B、随机性的代表性误差
C、调查中产生的登记性误差
D、调查中所产生的系统性误差
正确答案：B 

47、重复抽样误差与不重复抽样误差相比
A、前者大于后者
B、后者大于前者
C、两者相等
D、两者无关
正确答案：A 

48、抽样平均误差反映了样本指标与总体指标之间的
A、实际误差
B、实际误差的绝对值
C、平均误差程度
D、可能误差范围
正确答案：C 

49、抽样平均误差是指抽样平均数（成数）的
A、平均数
B、平均差
C、标准差
D、标准差系数
正确答案：C 

50、反映样本指标与总体指标之间的抽样误差的可能范围的指标是
A、抽样误差
B、抽样平均误差
C、概率保证程度
D、抽样极限误差
正确答案：D 

51、抽样极限误差和抽样估计的可靠程度（概率保证程度）之间的关系是
A、抽样极限误差越大，概率保证程度越大
B、抽样极限误差越小，概率保证程度越大
C、抽样极限误差越大，概率保证程度越小
D、抽样极限误差不变，概率保证程度越小
正确答案：A 

52、平均增长量的计算公式有
A、累计增长量÷逐期增长量个数
B、累计增长量÷（时间序列-1）
C、累计增长量÷（发展水平项数-1）
D、各逐期增长量之和÷逐期增长量个数
正确答案：A B C D 

53、下列哪些选项属于不规则变动
A、地震
B、水灾
C、战争
D、决策
正确答案：A B C 

54、趋势突出发的测定步骤有哪些
A、测定长期趋势
B、剔除长期趋势
C、计算季节比率
D、调整季节比率
正确答案：A B C D 

55、下列选项不属于时间序列中最基本的规律性变动是
A、绝对数时间序列变动
B、相对数时间序列变动
C、平均数时间序列变动
D、长期趋势变动
正确答案：A B C 

56、下面关于累积法说法正确的是
A、累积法各期按平均发展速度计算发展水平
B、累积法从最初水平    出发
C、累积法计算的各期发展水平累计总和应与实际所具有的各期发展水平的累计总和相等
D、累积法计算的各期发展水平累计总和应与实际所具有的各期发展水平的累计总和不相等
正确答案：A B C 

57、时间序列的的作用主要有
A、时间序列可以反映现象发展变化的过程和历史情况
B、利用时间序列计算动态分析指标，可以反映现象发展变化的方向、速度、趋势和规律
C、利用时间序列对现象发展变化趋势与规律的分析，可以进行动态预测
D、将多个时间序列纳入同一模型中研究，可以揭示现象之间相互联系的程度及动态演变的关系
正确答案：A B C D 

58、按时间序列中各种可能发生作用的因素进行分类，时间序列包含
A、短期趋势
B、长期趋势
C、季节变动
D、循环变动
E、不规则变动分析
正确答案：B C D E 

59、季节指数
A、大于100%表示各月（季）水平比全期水平高，现象处于旺季
B、大于100%表示各月（季）水平比全期平均水平高，现象处于旺季
C、小于100%表示各月（季）水平比全期水平低，现象处于淡季
D、小于100%表示各月（季）水平比全期平均水平低，现象处于淡季
E、等于100%表示无季节变化
正确答案：B D E 

60、循环变动指数C%
A、大于100%表示现象处于收缩期
B、大于100%表示现象处于扩张期
C、小于100%表示现象处于收缩期
D、小于100%表示现象处于扩张期
正确答案：B C 

61、一个时间序列由长期趋势、季节变动、循环波动和不规则波动四种成分构成，
A、在加法模型中这四种成分缺少相互作用的影响力量
B、在加法模型中这四种成分保持着相互依存的关系
C、在乘法模型中这四种成分缺少相互作用的影响力量
D、在乘法模型中这四种成分保持着相互依存的关系
正确答案：A D 

62、一个时间序列由长期趋势、季节变动、循环波动和不规则波动四种成分构成，欲分析其中一种成分的变动情况，
A、利用加法模型需从原时间序列中减去其他影响成分的变动
B、利用加法模型需从原时间序列中除去其他影响成分的变动
C、利用乘法模型需从原时间序列中减去其他影响成分的变动
D、利用乘法模型需从原时间序列中除去其他影响成分的变动
正确答案：A D 

63、时间序列又称
A、时间数列
B、动态序列
C、静态序列
D、时点数列
正确答案：A B 

64、时间序列的作用
A、时间序列可以反映现象发展变化的过程和历史情况。
B、利用时间序列计算动态分析指标，可以反映现象发展变化的方向、速度、趋势和规律。
C、利用时间序列对现象发展变化趋势与规律的分析，可以进行动态预测。
D、将多个时间序列纳入同一模型中研究，可以揭示现象之间相互联系的程度及动态演变的关系。
正确答案：A B C D 

65、时间序列的编制原则
A、时间长度应当一致
B、总体范围应当一致
C、指标内容应当一致
D、计算方法应当一致
正确答案：A B C D 

66、编制时间序列时应遵循的原则有
A、指标的经济涵义应相同
B、指标数值应该是最近的
C、指标数值所属的总体范围应当一致
D、指标数值所属的时间长短或时间间隔最好一致
正确答案：A C D 

67、按时间序列指标表现形式的不同，可以把时间序列分为
A、绝对数时间序列
B、相对数时间序列
C、平均数时间序列
D、时期序列
正确答案：A B C 

68、下列属于序时平均数的有
A、平均发展速度
B、平均发展水平
C、平均增长速度
D、平均增长量
正确答案：A B C D 

69、时点数列的特点有
A、数值大小与间隔长短有关
B、数值大小与间隔长短无关
C、数值相加有实际意义
D、数值相加没有实际意义
E、数值是连续登记得到的
正确答案：B D 

70、下列说法正确的有
A、平均增长速度大于平均发展速度
B、平均增长速度小于平均发展速度
C、平均增长速度=平均发展速度-1
D、平均发展速度=平均增长速度-1
E、平均发展速度×平均增长速度=1
正确答案：B C 

71、某公司连续五年的销售额资料如下：单位（万元）第一年 1000，第二年1100，第三年 1300，第四年 1350，第五年1400。根据上述资料计算的下列数据正确的有
A、第二年的环比增长速度=定基增长速度=10％
B、第三年的累计增长量=逐期增长量=200万元
C、第四年的定基发展速度为135％
D、第五年增长1％绝对值为14万元
E、第五年增长1％绝对值为13．5万元
正确答案：A C E 

72、下列关系正确的有
A、环比发展速度的连乘积等于相应的定基发展速度
B、定基发展速度的连乘积等于相应的环比发展速度
C、环比增长速度的连乘积等于相应的定基增长速度
D、环比发展速度的连乘积等于相应的定基增长速度
E、平均增长速度=平均发展速度-1
正确答案：A E 

73、测定长期趋势的方法主要有
A、时距扩大法
B、方程法
C、最小平方法
D、移动平均法
E、几何平均法
正确答案：A C D 

74、关于季节变动的测定，下列说法正确的是
A、目的在于掌握事物变动的季节周期性
B、常用的方法是按月(季)平均法
C、需要计算季节比率
D、按月计算的季节比率之和应等于400％
E、季节比率越大，说明事物的变动越处于淡季
正确答案：A B C 

75、时间数列的可比性原则主要指
A、时间长度要一致
B、经济内容要一致
C、计算方法要一致
D、总体范围要一致
E、计算价格和单位要一致
正确答案：A B C D E 

76、在（       ）时间序列中，各项指标数值不能相加。
A、绝对数时间序列
B、相对数时间序列
C、平均数时间序列
D、时点序列
E、时期序列
正确答案：B C D 

77、下列时间序列中属于时点序列的有
A、某地区高校“十五”期间招收学生人数
B、某地区高校“十五”期间毕业学生人数
C、某地区高校“十五”期间在校学生人数
D、某企业“十五”期间年末利税额
E、某企业“十五”期间年末固定资产净值
正确答案：C E 

78、下列时间序列中属于时期序列的有
A、某地区高校“十五”期间招收学生人数
B、某地区高校“十五”期间毕业学生人数
C、某地区“十五”期间国内生产总值
D、某企业“十五”期间年末利税额
E、某企业“十五”期间年末固定资产净值
正确答案：A B C D 

79、定基发展速度与环比发展速度的关系有
A、各环比发展速度之和等于相应的定基发展速度
B、各环比发展速度之积等于相应的定基发展速度
C、两个定基发展速度之商等于相应的环比发展速度
D、相邻两个定基发展速度之商等于相应的环比发展速度
E、相邻两个定基发展速度之差等于相应的环比发展速度
正确答案：B D 

80、如果时间序列中循环变动的波动越小，则在乘法模型中，循环变动的测定值就越接近于
A、-1
B、0
C、0.5
D、1
正确答案：D 

81、欲测定循环变动，根据时间序列乘法模型的原理需要从时间序列中
A、减去长期趋势和季节变动
B、减去长期趋势、季节变动和不规则变动
C、除去长期趋势和季节变动
D、除去长期趋势、季节变动和不规则变动
正确答案：D 

82、在时间序列分析中，一般用循环变动指数来测定循环波动，（   ）是计算循环波动的常用方法。
A、移动平均法
B、移动平均剔除法
C、指数平滑法
D、剩余法
正确答案：D 

83、平均增长量等于
A、累计增长量除以时间序列项数
B、平均发展速度除以起初水平
C、累计增长量除以逐期增长量个数-1
D、累计增长量除以时间序列项数-1
正确答案：D 

84、因临时的、偶然的因素而引起的随机变动，这种变动无规则可循的现象称为
A、不规则变动分析
B、循环变动分析
C、季节变动分析
D、偶然性事件
正确答案：A 

85、测定季节变动的最常用方法是
A、按年平均法
B、按日平均法
C、按月平均法
D、按周平均法
正确答案：C 

86、时间序列中最基本的规律性变动是
A、绝对数时间序列变动
B、相对数时间序列变动
C、平均数时间序列变动
D、长期趋势变动
正确答案：D 

87、平均发展速度与平均增长速度之间关系为
A、平均增长速度=1+平均发展速度
B、平均增长速度=1-平均发展速度
C、平均发展速度=1+平均增长速度
D、平均发展速度=1-平均增长速度
正确答案：C 

88、增长速度与发展速度的关系是
A、增长速度=1+发展速度
B、发展速度=1+增长速度
C、增长速度=1-发展速度
D、发展速度=1-增长速度
正确答案：B 

89、下列动态指标中不取负值的是
A、增长量
B、增长速度
C、发展速度
90、乘法模型是分析时间序列最常用的理论模型。这种模型将时间序列按构成分解为（     ） 等四种成分，各种成分之间（     ），要测定某种成分的变动，只须从原时间序列中（   ）。
A、长期趋势、季节变动、循环波动和不规则波动；保持着相互依存的关系；减去其他影响成分的变动
B、长期趋势、季节变动、循环波动和不规则波动；缺少相互作用的影响力量；减去其他影响成分的变动
C、长期趋势、季节变动、循环波动和不规则波动；保持着相互依存的关系；除去其他影响成分的变动
D、长期趋势、季节变动、循环波动和不规则波动；缺少相互作用的影响力量；除去其他影响成分的变动
正确答案：C 

91、加法模型是分析时间序列的一种理论模型。这种模型将时间序列按构成分解为（   ）等四种成分，各种成分之间(    )，要测定某种成分的变动，只须从原时间序列中（     ）。
A、长期趋势、季节变动、循环波动和不规则波动；保持着相互依存的关系；减去其他影响成分的变动
B、长期趋势、季节变动、循环波动和不规则波动；缺少相互作用的影响力量；减去其他影响成分的变动
C、长期趋势、季节变动、循环波动和不规则波动；保持着相互依存的关系；除去其他影响成分的变动
D、长期趋势、季节变动、循环波动和不规则波动；缺少相互作用的影响力量；除去其他影响成分的变动
正确答案：B 

92、时间序列中的发展水平
A、只能是绝对数
B、只能是相对数
C、只能是平均数
D、上述三种指标均可以
正确答案：D 

93、下列时间序列中，属于时点序列的有
A、某高校“十五”期间毕业生人数
B、某企业“十五”期间年末利税额
C、某地区“十五”期间年末人口数
D、某地区“十五”期间粮食产量
正确答案：C 

94、下列时间序列中，属于时期序列的有
A、某农场“十五”期间年末奶牛存栏数
B、某企业“十五”期间年末利税额
C、某地区“十五”期间年末人口数
D、某企业“十五”年末产品库存量
正确答案：B 

95、对时间序列进行动态分析的基础指标是
A、发展水平
B、平均发展水平
C、发展速度
D、平均发展速度
正确答案：A 

96、采用几何平均法计算平均发展速度时，侧重于考察
A、现象的全期水平，它要求实际各期水平等于各期计算水平
B、现象全期水平的总和，它要求实际各期水平之和等于各期计算水平之和
C、现象全期水平的总和，它要求实际各期定基发展速度之和等于各期理论定基发展速度之和
D、现象的末期水平，它要求实际末期水平等于末期计算水平
正确答案：D 

97、如果时间序列的各逐期增长量相等，则
A、各期的环比增长速度保持不变
B、环比增长速度逐期上升
C、环比增长速度逐期下降
D、各期环比增长速度有升有降
正确答案：C 

98、时间序列与变量序列
A、都是根据时间顺序排列的
B、都是根据变量值大小排列的
C、前者是根据时间顺序排列的，后者是根据变量值大小排列的
D、前者是根据变量值大小排列的，后者是根据时间顺序排列的
正确答案：C 

99、累计增长量与逐期增长量的关系是
A、逐期增长量之和等于累计增长量
B、逐期增长量之积等于累计增长量
C、累计增长量之和等于逐期增长量
D、两者没有直接关系
正确答案：A 

100、增长1%的绝对值是
A、逐期增长量与环比增长速度之比乘以1%
B、逐期增长量与定基增长量速度之比
C、增长量与平均增长速度之比
D、前期水平除以100%
正确答案：A 

101、作为动态数列水平的指标可以是：（甲）总量指标；（乙）相对指标；（丙）平均指标。
A、甲
B、乙丙
C、甲乙丙
D、甲丙
正确答案：C 

102、我国每年钢产量是：（甲）时期数列；（乙）时点数列。计算这个数列的平均水平要运用的算术平均数是：（丙）简单算术平均数；（丁）加权算术平均数。
A、甲丁
B、乙丙
C、甲丙
D、乙丁
正确答案：C 

103、最近几年每年年末国家外汇储备是：（甲）时期数列；（乙）时点数列。计算这个数列的平均水平要运用的平均数是：（丙）简单算术平均数；（丁）“首末折半”序时平均数。
A、甲丙
B、甲丁
C、乙丙
D、乙丁
正确答案：D 

104、时间数列水平，若无季节变动影响，则季节比率为
A、0
B、1
C、小于1
D、大于1
正确答案：B 

105、长期趋势测定的移动平均法，移动的项数越多
A、显现出波动越大，修匀得越不平滑
B、显现出波动越小，修匀得越平滑
C、显现出波动越大，修匀得越平滑
D、显现出波动越小，修匀得越不平滑
正确答案：B 

106、某县2005—2010期间粮食产量（万吨）配合的直线趋势方程y=800+5．5t，式中时间变量t=-5，-3，-1，1，3，5。为确定2006年的趋势值，代入的t值应当是：
A、1
B、-3
C、2
D、-1
正确答案：B 

107、计划规定商品销售额较去年增长5%，实际增长7%,则商品销售额计划完成情况相对指标的算式为
A、7%/5%
B、107%/105%
C、5%/7%
D、105%/107%
正确答案：B 

108、某车间月初工人人数资料如下：月份          1   2   3   4   5   6   7
A、296人
B、292人
C、295 人
D、300人
正确答案：C 

109、采用几何平均法计算平均发展速度的依据是
A、各年环比发展速度之积等于总速度
B、各年环比发展速度之和等于总速度
C、各年环比增长速度之积等于总速度
D、各年环比增长速度之和等于总速度
正确答案：A 

110、已知2008-2016年某银行的年末存款余额，要计算各年平均存款余额，该平均数是:
A、几何序时平均数
B、时期数列的平均数
C、“首末折半法”序时平均数
D、时点数列的平均数
正确答案：C 

111、某地区粮食增长量2000—2005年为12万吨，2006—2010年也为12万吨。那么，2000—2010年期间，该地区粮食环比增长速度
A、逐年上升
B、逐年下降
C、保持不变
D、不能做结论
正确答案：D 

112、权数对平均数的影响作用表现在。
A、当标志值比较大而次数较多时，平均数接近于标志值大的一方
B、当标志值比较小而次数较少时，平均数接近标志值较小的一方
C、当标志值比较小而次数较多时，平均数接近标志值较小的一方
D、当标志值比较大而次数较少时，平均数靠近标志值较大的一方
E、当各组次数相同时，对平均数没有影响
正确答案：A C E 

113、下列哪些情况应采用调和平均法计算。
A、已知各企业计划完成百分比及实际产值求平均计划完成百分比
B、已知商品单价和商品销售额求平均价格
C、已知分组的粮食亩产量及各组粮食总产量求总的平均亩产
D、已知同类数种产品单位成本及总生产费用求平均单位产品成本
E、已知投入的劳动时间相同，求单位产品耗时
正确答案：A B C D E 

114、几何平均数主要适用于。
A、变量值的代数和等于标志总量的情况
B、具有等比关系的变量数列
C、变量值的连乘积等于总比率的情况
D、变量值的连乘积等于总速度的情况
E、求平均比率时
正确答案：B C D E 

115、在各种平均指标中，不受极端值影响的平均指标是。
A、算术平均数
B、调和平均数
C、几何平均数
D、中位数
E、众数
正确答案：D E 

116、算术平均数的数学性质。
A、算数平均数与总体单位数的成绩等于总体各单位标志值得总和
B、各个变量值与算术平均数的离差总和等于零
C、各个变量值与算术平均数的离差平方总和为最小值
D、如果每个变量值都加或减任意数值A，则平均数也要增多或减少这个数A
正确答案：A B C D 

117、中位数的特点有。
A、它是一种位置平均数
B、不受极端值及开口组的影响，具有稳定性
C、在组距数列中，中位数只是一个近似值，它是在假定中位数所在组组内的标志值是均匀分布的情况下推导出来的
D、对某些不具有数学特点或不能用数字测定的现象，可用中位数求其一般水平
正确答案：A B C D 

118、平均数的种类有。
A、算术平均数
B、众数
C、中位数
D、调和平均数
E、几何平均数
正确答案：A B C D E 

119、中位数是。
A、由标志值在数列中所处的位置决定的
B、根据标志值出现的次数决定的
C、总体单位水平的平均值
D、总体一般水平的代表值
E、不受总体中极端数值的影响
正确答案：A D E 

120、标志变异指标和平均指标既有联系又有区别，表现在。
A、二者都是反映总体单位标志值分布特征的
B、平均指标反映各单位某一数量标志的共性
C、标志变异指标反映各单位某一数量标志的差异性
D、平均指标说明分配数列中变量的集中趋势
E、标志变异指标说明分配数列中变量的离中趋势
正确答案：A B C D E 

121、标志变异指标中反映平均差异程度大小的指标是。
A、全距
B、平均差
C、标准差
D、平均差系数
E、标准差系数
正确答案：B C D E 

122、Pearson偏度系数的计算方法。
A、Pearson偏度系数
B、动差法
C、离散系数法
D、静态法
正确答案：A B 

123、可以利用（  ）的位置关系来大致判断变量数列分布是否对称。
A、平均数
B、中位数
C、众数
D、标准差
正确答案：A B C 

124、确定中位数的方法有。
A、根据未分组资料确定中位数的方法
B、根据单项数列确定中位数的方法
C、根据组距数列确定中位数的方法
D、根据已分组资料确定中位数的方法
正确答案：A B C 

125、计算平均差时，可采用。
A、简单平均法
B、加权平均法
C、复合平均法
D、算术平均法
正确答案：A B 

126、属于位置平均数的有。
A、算术平均数
B、调和平均数
C、众数
D、中位数
正确答案：C D 

127、属于数值平均数的有。
A、算术平均数
B、调和平均数
C、众数
D、中位数
正确答案：A B 

128、为了保证平均指标的科学性，使之正确地反映社会经济现象的本质及其规律性，计算和应用平均指标时必须遵循（    ）原则。
A、同质性是计算平均指标的前提条件和原则
B、平均指标应与分组法相结合
C、用组平均数补充说明总平均数
D、应用分配数列补充说明总平均数
正确答案：A B C D 

129、平均指标的代表性与标志变异指标的关系是。
A、总体的标志变异指标愈大，平均指标的代表性愈小
B、总体的标志变异指标愈大，平均指标的代表性愈大
C、总体的标志变异指标愈小，平均指标的代表性愈小
D、总体的标志变异指标愈小，平均指标的代表性愈大
正确答案：A D 

130、平均指标是。
A、一个综合指标
B、根据变量数列计算的
C、不在同质总体内计算的
D、在同质总体内计算的
正确答案：A B D 

131、标志变异指标可以反映。
A、平均数代表性的大小
B、产品质量的稳定性
C、总体单位标志值的离中趋势
D、生产过程的均衡性
正确答案：A B C D 

132、同一总体中，平均数与标准差、标准差系数的关系是。
A、标准差愈大，平均数的代表性愈大
B、标准差系数与平均数的代表性成正比
C、标准差的大小与平均数代表性成反比
D、标准差系数愈大，平均数代表性愈小
E、标准差系数愈小，平均数的代表性愈大
正确答案：C D E 

133、不同总体间的标准差不能进行简单对比，这是因为。
A、标准差不一致
B、平均数不一致
C、计量单位不一致
D、总体单位数不一致
E、上述原因都对
正确答案：B C 

134、算术平均数基本计算公式中。
A、分子分母属于同一个总体
B、分子分母的计量单位相同
C、分母是分子的直接承担者
D、分子是分母的直接承担者
正确答案：A D 

135、加权算术平均数的大小。
A、受各组次数的影响
B、受各组中值大小的影响
C、受各组标志值大小的影响
D、不受各组次数的影响
E、受各组次数和各组标志值的共同影响
正确答案：A B C E 

136、在何种条件下，加权算术平均数等于简单算术平均数。
A、各组次数相等的条件下
B、各组次数不相等的条件下
C、各组次数较少的条件下
D、各组次数都为1的条件下
E、各组权数系数都相等的条件下
正确答案：A D E 

137、众数和中位数属于。
A、平均数
B、位置平均数
C、数值平均数
D、平均差
正确答案：B 

138、（  ）是总体各单位的标志值与其平均数的离差绝对值的算术平均数，它能够反映总体各单位标志值的变动程度。
A、平均数
B、方差
C、标准差
D、平均差
正确答案：D 

139、已知：一组数据x1，x2，x3，x4，x5的平均数是2，方差是1/3，那么另一组数据3x1﹣2，3x2﹣2，3x3﹣2，3x4﹣2，3x5﹣2的平均数和方差分别是。
A、2，1/3
B、2，1
C、4，2/3
D、4，3
正确答案：D 

140、（  ）又称标志变动系数。
A、标准差
B、方差
C、离散系数
D、离差
正确答案：C 

141、(  )是反映标志变异程度的相对指标
A、标准差
B、方差
C、离散系数
D、离差
正确答案：C 

142、（  ）是总体中各单位标志值与其算数平均数的差。
A、离散系数
B、标准差
C、方差
D、离差
正确答案：D 

143、根据未分组资料确定中位数的方法中位数的位置为。
A、(n+1)/2
B、(n+1)/3
C、n/2
D、(n-1)/2
正确答案：A 

144、(  )是反映总体各单位标志值之间差异大小的综合指标，是与平均指标相联系的一种分析指标，用标志变异指标说明变量值的离中趋势。
A、标志变异指标
B、平均指标
C、数值平均数
D、位置平均数
正确答案：A 

145、一组数据8,10，6，12,14，计算其方差为。
A、8
B、10
C、12
D、6
正确答案：A 

146、统计平均数的特点有。
A、将数量差异抽象化
B、只能用于同类现象计算
C、反映总体变量的集中趋势
D、是总体各个单位标志值的代表值
正确答案：A B C D 

147、一般来说，只有（    ）才能求其平均数，（    ）是不能计算平均数的。
A、平均指标
B、变异指标
C、数量指标
D、品质指标
正确答案：C D 

148、标志变异指标中的平均差是。
A、各标志值对其算术平均数的平均离差
B、各变量值离差的平均数
C、各变量值对其算术平均数离差的绝对值
D、各标志值对其算术平均数离差绝对值的平均数
正确答案：D 

149、标准差是其各变量值对其算数平均数的。
A、离差平均数的平方根
B、离差平方平均数的平方根
C、离差平方的平均数
D、离差平均数平方的平方根
正确答案：B 

150、计算离散系数是为了比较。
A、不同分布数列的相对集中程度
B、不同水平的数列的标志变动度的大小
C、相同水平的数列的标志变动度的大小
D、两个数列平均数的绝对离差
正确答案：B 

151、（  ）就是用来反映变量数列曲线顶端尖峭或扁平程度的指标，它是统计学中描述次数分布的另一种特征指标。
A、Pearson偏度系数
B、偏度
C、峰度
D、离差
正确答案：C 

152、与众数一样，中位数它也是一种（  ），不受极端值及开口组的影响，具有稳定性。
A、算术平均数
B、调和平均数
C、位置平均数
D、数值平均数
正确答案：C 

153、根据未分组的资料确定中位数,确定中点位置后确定中位数，当变量值的项数为（  ）时，中点位置所对应的变量值即为中位数。
A、奇数
B、偶数
C、实数
D、虚数
正确答案：A 

154、（  ）是计算平均指标的前提条件和原则。
A、同质性
B、一致性
C、差异性
D、统一性
正确答案：A 

155、（  ）应与分组法相结合，用组平均数补充说明总平均数
A、平均指标
B、标志变异指标
C、总体指标
D、变异指标
正确答案：A 

156、极差又称全距，是总体各单位中最大指标值与最小指标值的。
A、和
B、差
C、积
D、商
正确答案：B 

157、总体各单位中最大指标值与最小指标值之差，被称为。
A、极差
B、平均差
C、标准差
D、离差
正确答案：A 

158、（  ）根据总体中处于特殊位置上的个别单位或部分单位的标志值来确定的代表值。
A、平均数
B、数值平均数
C、位置平均数
D、平均差
正确答案：C 

159、下列平均数中不受资料中极端数值影响的是。
A、算术平均数
B、调和平均数
C、几何平均数
D、中位数和众数
正确答案：D 

160、标志变异指标的数值越小，表明。
A、总体分布越集中，平均指标的代表性越大
B、总体分布越集中，平均指标的代表性越小
C、总体分布越分散，平均指标的代表性越大
D、总体分布越分散，平均指标的代表性越小
正确答案：A 

161、平均差和标准差属于。
A、平均指标
B、比较相对指标
C、总量指标
D、强度相对指标
正确答案：A 

162、平均指标是说明。
A、各类总体某一数量标志在一定历史条件下的一般水平
B、社会经济现象在一定历史条件下的一般水平
C、同质总体内某一数量标志在一定历史条件下的一般水平
D、大量社会经济现象在一定历史条件下的一般水平
正确答案：C 

163、算术平均数的基本计算公式。
A、总体部分总量与总体单位数之比
B、总体标志总量与另一总体总量之比
C、总体标志总量与总体单位数之比
D、总体标志总量与权数系数总量之比
正确答案：C 

164、加权算术平均数的计算过程中，权数的加权作用表现在。
A、权数绝对数大小
B、权数相对水平大小
C、权数平均值大小
D、权数总和大小
正确答案：B 

165、由相对数指标计算平均数时，应采用。
A、算术平均法
B、调和平均法
C、几何平均法
D、根据所掌握资料而定
正确答案：D 

166、某服装厂2014年三季度共加工了三批服装，第一批产品废品率为1%，第二批产品废品率为1.5%，第三批产品废品率为2%，第一批产品数量占总数的25%，第二批产品数量占总数的30%，则平均废品率为。
A、0.015
B、0.04
C、0.045
D、0.016
正确答案：D 

167、几何平均法平均发展速度数值的大小。
A、不受最初水平和最末水平的影响
B、只受中间各期水平的影响
C、只受最初水平和最末水平的影响
D、既受最初水平和最末水平的影响，也受中间各期水平的影响
正确答案：C 

168、如果掌握的资料是未分组的总体各单位标志值和标志总量，则用（    ）计算平均指标。
A、简单调和平均数法
B、加权调和平均数
C、简单几何平均数
D、加权几何平均数
正确答案：A 

169、标准差与平均差的主要区别是。
A、计算条件不同
B、计算结果不同
C、数学处理方法不同
D、意义不同
正确答案：C 

170、计算平均指标最常用的方法和最基本的形式是。
A、中位数
B、众数
C、调和平均数
D、算术平均数
正确答案：D 

171、计算平均指标的基本要求是所要计算的平均指标的总体单位应该是。
A、大量的
B、同质的
C、有差异的
D、不同总体的
正确答案：B 

172、在标志变异指标中，由总体中最大变量值和最小变量值之差决定的是。
A、标准差系数
B、标准差
C、平均差
D、全距（极差）
正确答案：D 

173、平均数指标反映了同质总体的。
A、集中趋势
B、离中趋势
C、变动趋势
D、分布特征
正确答案：A 

174、为了用标准差比较分析两个同类总体平均指标的代表性，其基本的前提条件是。
A、两个总体的标准差应相等
B、两个总体的平均数应相等
C、两个总体的单位数应相等
D、两个总体的离差之和应相等
正确答案：B 

175、已知两个同类型工业企业职工平均工资的标准差分别为5.3和5.7，则两个企业职工平均工资的代表性是。
A、甲大于乙
B、乙大于甲
C、一样的
D、无法判断
正确答案：D 

176、甲乙两数列的平均数分别为100和14.5，它们的标准差为12.8和3.7，则。
A、甲数列平均数的代表性高于乙数列
B、乙数列平均数的代表性高于甲数列
C、两数列平均数的代表性相同
D、两数列平均数的代表性无法比较
正确答案：A 

177、对于不同水平的总体不能直接用标准差来比较其变动度，这时需分别计算各自的（    ）来比较。
A、标准差系数
B、平均数
C、全距
D、均方差
正确答案：A 

178、分配数列各组变量值不变，每组次数均增加25%，加权算术平均数的数值。
A、增加25%
B、减少25%
C、不变化
D、无法判断
正确答案：C 

179、对下列资料计算平均数，适宜于采用几何平均数的是。
A、对某班同学的考试成绩求平均数
B、对一种产品的单价求平均数
C、由相对数或平均数求其平均数
D、计算平均比率或平均速度时
正确答案：D 

180、SRL服装厂为了了解某类服装的代表性尺寸，最适合的指标是。
A、算术平均数
B、几何平均数
C、中位数
D、众数
正确答案：D 

181、总量指标的计算必须遵从下列哪些原则
A、同类性
B、非同类性
C、明确总量指标的统计含义
D、计算人员必须相同
E、计量单位必须一致
正确答案：A C E 

182、经调查得知某地区2014年人口自然增长率为7‰；这一指标属于
A、总量指标
B、相对指标
C、质量指标
D、数量指标
E、强度相对指标
正确答案：B E 

183、下列指标中属于时期指标有
A、工业增加值
B、职工人数
C、出生的人口数
D、商品库存量
E、国民生产总额
正确答案：A C E 

184、结构相对指标的作用有
A、通过结构相对指标可以反映总体的内部结构，说明事物的基本特征
B、通过不同时期结构相对指标的变化，可以看出事物的发展变化过程及发展趋势
C、为某些不能直接进行对比的数量找到对比的基础
D、反映社会经济现象
正确答案：A B 

185、据预测，若中国大陆GDP每年增长7.5%，到2006年可达到16000亿美元，占全球比重4.1%，人均GDP1182美元。该资料中用到的指标有
A、总量指标
B、动态相对指标
C、比较相对指标
D、强度相对指标
E、结构相对指标
正确答案：A B D E 

186、比较相对数适用于
A、计划水平与实际水平之比
B、先进与落后之比
C、不同国家之比
D、实际水平与标准水平之比
正确答案：B C D 

187、属于同一总体内部之比的相对指标有
A、计划完成程度相对指标
B、比较相对指标
C、动态相对指标
D、结构相对指标
E、强度相对指标
正确答案：A C D 

188、计算相对指标应注意的问题
A、要正确选择对比的基数
B、要注意相互比较的指标之间的可比性
C、相对指标要与绝对指标结合运用
D、要把各种相对指标结合起来运用
正确答案：A B C D 

189、下列指标中属于总体单位总量指标的有
A、2000年大连市工业总产值10991552万元
B、2000年年底大连市总人口数达551.47万人
C、2000年末湖南省普通中学在校学生数3917326人
D、2000年城乡居民年底储蓄存款余额64332.4亿元
E、2000年年末四川省城市实有公共汽车7229辆
正确答案：B C E 

190、下列指标中属于总体标志总量指标的有
A、2000年大连市工业总产值10991552万元
B、2000年年底大连市总人口数达551.47万人
C、2000年末湖南省普通中学在校学生数3917326人
D、2000年城乡居民年底储蓄存款余额64332.4亿元
E、2000年年末四川省城市实有公共汽车7229辆
正确答案：A D 

191、下列指标中属于时点指标的有
A、2000年大连市工业总产值10991552万元
B、2000年年底大连市总人口数达551.47万人
C、2000年末湖南省普通中学在校学生数3917326人
D、2000年城乡居民年底储蓄存款余额64332.4亿元
E、2000年年末四川省城市实有公共汽车7229辆
正确答案：B C D E 

192、下列指标中，哪些是属于同一总体内部之比的相对指标
A、2000年恶性肿瘤死亡人数占死亡总人数24.38%
B、2000年广东省大中型工业企业产品销售率97.99%
C、2000年纺织业工业增加值占全国比重为5.01%
D、2000年中国谷物产量比美国高17.84%
E、我国2000年每千人口医院.卫生院床位数为2.38万张
正确答案：A B C 

193、按统计指标的作用和表现形式来划分，统计指标可分为
A、数量指标
B、总量指标
C、质量指标
D、相对指标
E、平均指标
正确答案：B D E 

194、计算相对指标要注意相互比较的指标之间的可比性，要使分子、分母具有可比性必须做到
A、经济内容统一
B、计算范围统一
C、计算方法统一
D、指标的所属时间统一
正确答案：A B C D 

195、企业职工工资总额是
A、数量指标
B、质量指标
C、相对指标
D、时点指标
E、时期指标
正确答案：A E 

196、下列指标中的结构相对指标是
A、集体所有制企业职工占职工总数的比重
B、某年人均消费额
C、某年积累额占国民收入的比重
D、大学生占全部学生的比重
E、某工业产品产量比上年增长的百分比
正确答案：A C D 

197、下列指标中属于动态相对指标的有
A、2000年到2007年某地区人口增长了6.48%
B、2007年某地区GDP为2000年的196.3%
C、2007年某地区生产总值中，第一、二产业分别占28.4%.44.3%.27.3%
D、2007年某地区国民收入为1952年的2364.2%
E、2007年某地区国民收入使用额中积累和消费分别占34.1%和65.9%
正确答案：A B D 

198、统计指标按作用和表现形式不同，可分为
A、数量指标
B、质量指标
C、总量指标
D、相对指标
E、平均指标
正确答案：C D E 

199、下列指标中属于总量指标的有
A、消费品零售额
B、钢材消耗量
C、森林覆盖率
D、年度国内生产总值
E、车速100公里/小时
正确答案：A B D 

200、下列指标中，属于时点指标的有
A、全国六次人口普查数
B、某省近5年钢铁产量
C、某商场各季末商品库存量
D、某商场2000—2014年商品销售额
E、某市近5年企业数
正确答案：A C E 

201、计算总量指标应注意的问题
A、明确规定每项指标的含义和范围
B、注意现象的同质性
C、正确确定每项指标的计量单位
D、总量指标要与绝对指标结合运用
正确答案：A B C 

202、下列指标中，属于时期指标的是
A、全国四次人口普查数
B、某省近5年钢铁产量
C、某商场各季末商品库存量
D、某商场1990—2007年商品销售额
E、某市近5年各年末企业数
正确答案：B D 

203、下列指标中属于总量指标的有
A、工资总额
B、钢材消耗量
C、商业网点密度
D、年度国内生产总值
E、流动资金周转天数
正确答案：A B D 

204、相对指标的计量单位有
A、百分数
B、千分数
C、系数或倍数
D、成数
E、复名数
正确答案：A B C D E 

205、时期指标的特点是
A、不同时期的指标数值可以相加
B、不同时期的指标数值不能相加
C、某时期的指标数值与该期时间长短成正比
D、某时期指标数值的大小与该期时间长短无关
E、更长时期的指标数值可通过连续相加得到
正确答案：A C E 

206、属于两个总体之间对比的相对指标为
A、比较相对指标
B、强度相对指标
C、动态相对指标
D、比例相对指标
E、结构相对指标
正确答案：A B 

207、下列指标中属于时点指标的有
A、资产库存
B、耕地面积
C、产品产量
D、进出口总额
E、年末人口数
正确答案：A E 

208、相对指标的作用是
A、反映社会经济现象
B、为某些不能直接进行对比的数量找到对比的基础
C、相对指标是实行社会和经济管理的根本数量依据
D、相对指标是认识社会经济现象的起点
正确答案：A B 

209、我国的人均耕地面积指标属于
A、结构相对指标
B、比例相对指标
C、比较相对指标
D、强度相对指标
正确答案：D 

210、某月份加工厂工人的出勤率属于
A、结构相对指标
B、比例相对指标
C、比较相对指标
D、强度相对指标
正确答案：A 

211、一个由许多部分组成的整体，各部分所占比重之和必须为100或1，这种相对指标为
A、结构相对指标
B、比例相对指标
C、比较相对指标
D、强度相对指标
正确答案：A 

212、某企业职工总人数是3000，其中女性职工1000人，男性职工2000人，则男女员工人数比例是
A、2
B、1.5
C、1
D、0.5
正确答案：A 

213、某校教学人员200人，行政人员300人，则教学人员占行政人员的比例为
A、0.667
B、1.5
C、0.65
D、0.67
正确答案：A 

214、2013年我国国内生产总值为57733亿元， 全国人口为12121万人，则人均国内生产总值为
A、5320元/人
B、4767元/人
C、4578元/人
D、4356元/人
正确答案：B 

215、下列说法错误的是
A、总量指标是认识社会经济现象的起点
B、总量指标计算的结果正确与否，直接影响到相对指标和平均指标计算的结果
C、社会经济基本情况总是以平均指标的形式表现出来
D、总量指标是最基本的统计指标
正确答案：C 

216、下列说法正确的是
A、社会经济的基本情况首先是以总量的形式出现的
B、相对指标和平均指标是总量指标的基础
C、提高劳动生产率和资金利用率是最终目标
D、绝对指标的作用和相对指标的作用相斥
正确答案：A 

217、下列指标中，属于时点指标的有
A、全国城镇新增就业人数
B、我国外汇储备余额
C、工业总产值
D、全国农民工总人数
E、城镇居民人均住房建筑面积
正确答案：B D 

218、时点指标的特点
A、时点指标数值不能累加，累加的数值会造成遗漏或重复计算
B、时点指标数值与时点间隔长短没有直接关系，如年末设备台数并不一定比年内某月月末设备台数多
C、时点指标的数值通过间断登记取得
D、时点指标的数值一般通过连续登记取得
正确答案：A B C 

219、时期指标的特点是
A、时期指标无重复计算，可以累加，说明较长时期内现象发生的总量
B、时期指标数值的大小与时期长短成正比
C、时期指标的数值一般通过连续登记取得
D、时期指标的数值通过间断登记取得
正确答案：A B C 

220、（  ）也称相对数，是由两个有联系的指标相对比而形成的新指标
A、比较相对指标
B、结构相对指标
C、相对指标
D、强度相对指标
正确答案：C 

221、某车间7月份生产老产品的同时，新产品首次小批投产，出现34件废品，全车间的废品率为1.3%。8月份老产品下马，新产品大批投产全部制品10000件，其中废品12件，则8月份产品质量
A、不变
B、下降
C、提高
D、无法确定
正确答案：C 

222、人口出生率是
A、比例相对指标
B、结构相对指标
C、强度相对指标
D、比较相对指标
正确答案：C 

223、总量指标
A、能从无限总体中计算出来
B、与数学中的绝对数是一个概念
C、数值大小与总体的范围无关
D、反映一定时间、地点、条件下某种经济现象的总规模或总水平
正确答案：D 

224、总量指标按其反映的时间状况不同，可分为
A、长期指标和短期指标
B、时期指标和时点指标
C、长期指标、中期指标和短期指标
D、当期指标和远期指标
正确答案：B 

225、2007年国内生产总值为246619亿元；2002年全国金融.保险业增加值为5948.9亿元；2003年全社会固定资产投资总额为55566.61亿元；2003年全国城乡居民人民币储蓄存款余额为l03617.7亿元。以上总量指标依次为
A、时期指标、时点指标、时点指标、时期指标
B、时期指标、时期指标、时点指标、时点指标
C、时期指标、时期指标、时期指标、时点指标
D、时点指标、时期指标、时点指标、时期指标
正确答案：C 

226、总量指标按其反映的总体内容不同可分为
A、品质标志和数量标志
B、质量指标和数量指标
C、时期指标和时点指标
D、标志总量和单位总量
正确答案：D 

227、（  ）是反映一定时间.地点条件下社会经济现象发展的总规模和总水平的综合指标
A、综合指标
B、总量指标
C、相对指标
D、变异指标
正确答案：B 

228、下列指标中属于时点指标的是
A、利润总额
B、产品产量
C、流动资金额
D、出生人口数
正确答案：C 

229、逐年粮食作物播种面积与相应的粮食产量
A、都是时期指标
B、前者是时期指标后者是时点指标
C、都是时点指标
D、前者是时点指标后者是时期指标
正确答案：D 

230、检查只规定计划期末应达到的水平的长期计划，一般用
A、水平法
B、累计法
C、内插法
D、比例法
正确答案：A 

231、下列不是总量指标的作用是
A、总量指标是认识社会经济现象的起点
B、总量指标是计算相对指标和平均指标的基础
C、总量指标是实行社会和经济管理的根本数量依据
D、为某些不能直接进行对比的数量找到对比的基础
正确答案：D 

232、总量指标按反映总体的时间状态不同，可分为
A、时期指标和时点指标
B、总体标志总量和总体单位总数
C、数量指标和质量指标
D、实物量指标、价值量指标和劳动量指标
正确答案：A 

233、总量指标的计算方法有
A、直接计算法
B、直接推算法
C、间接推算法
D、间接计算法
正确答案：A C 

234、某企业5月份计划要求销售收入比上月增长8%，实际增长12%，其超计划完成程度为
A、0.037
B、0.5
C、1.5
D、1.037
正确答案：A 

235、（  ）是认识社会现象的起点
A、统计指标
B、总量指标
C、相对指标
D、平均指标
正确答案：B 

236、某企业7月份计划要求成本降低3%，实际降低5%，则计划完成程度为
A、1.0194
B、1.6667
C、0.9794
D、0.0194
正确答案：C 

237、下列指标中属于时点指标的是
A、商品销售额
B、商品库存量
C、平均每人销售额
D、商品销售量
正确答案：B 

238、总量指标、相对指标、平均指标，是（  ）的三种基本形式。
A、综合指标
B、变异指标
C、时期指标
D、时点指标
正确答案：A 

239、比例相对指标是用以反映总体内部各个部分之间内在
A、质量关系
B、数量关系
C、密度关系
D、计划关系
正确答案：B 

240、（  ）是计算相对指标和平均指标的基础
A、统计指标
B、总量指标
C、相对指标
D、平均指标
正确答案：B 

241、人口数与出生人数
A、前者是时期指标而后者是时点指标
B、前者是时点指标而后者是时期指标
C、两者都是时点指标
D、两者都是时期指标
正确答案：B 

242、设计统计表时要注意
A、要合理安排统计表的结构
B、表头一般应包括表号、总标题和表中数据的单位等内容
C、表中的上下两条横线一般用粗线
D、表中的中间的其他线要用细线
E、可在表的上方加上注释，特别要注意注明资料来源
正确答案：A B C D 

243、条形图的绘制方法包括以下哪项（
A、画轮廓线
B、绘制基线
C、绘尺度线
D、绘直条
正确答案：A B C D 

244、常用的统计图有哪几种
A、条形图
B、圆形图
C、曲线图
D、散点图
正确答案：A B C D 

245、统计图按照图尺的数字性质分为
A、实数图
B、累计数图
C、百分数图
D、对数图
E、指数图
正确答案：A B C D E 

246、统计图的意义包括
A、表示现象间的对比关系
B、揭露总体结构
C、检查计划的执行
D、用数量把研究对象之间的变化规律显著地表示出来。
正确答案：A B C 

247、分配数列包括（     ）和（     ）
A、品质分布数列
B、变异标志
C、数量标志
D、变量数列
正确答案：A D 

248、下列哪项属于统计资料整理的意义
A、统计整理是对调查资料进行科学加工，使之系统化，成为说明总体特征的综合资料。
B、统计整理是统计调查的继续，又是统计分析的基础。
C、统计整理还是积累历史资料的必要手段。
D、统计资料整理不是单纯的数字汇总，而是运用科学的方法，对调查资料进行分类和综合，从感性认识上升到理性认识。
正确答案：A B C D 

249、下列那些观点是正确的
A、统计资料整理的意义是是统计调查的继续
B、统计资料整理的意义是是统计显示与分析的前提和基础
C、统计资料整理的意义是是整个统计工作和研究过程的中间环节，起着承前启后的作用
D、统计资料整理的质量直接影响着统计工作的成果。
正确答案：A B C D 

250、下列选项属于统计表作用的是
A、揭露总体结构、检查计划的执行揭示现象间的依存关系、反映总体单位的分配情况、说明现象在空间上的分布情况。
B、用数量说明研究对象之间的相互关系
C、用数量把研究对象之间的变化规律显著地表示出来
D、用数量把研究对象之间的差别显著地表示出来。这样便于人们用来分析问题和研究问题。
正确答案：B C D 

251、下列选项属于统计分组的作用的是
A、划分社会经济现象的类型
B、反映现象的内部结构
C、分析现象之间的依存关系
D、说明研究对象之间的相互关系
正确答案：A B C 

252、统计资料整理的程序包括以下几个方面
A、统计资料的保管与积累。
B、对基础资料进行审核。
C、设计和编制统计资料的汇总方案。
D、用一定的组织形式和方法对原始资料进行分组、汇总和计算。
正确答案：A B C D 

253、下列变量一般是钟型分布的有
A、粮食平均产量的分布
B、零件公差的分布
C、大学生身高的分布
D、商品市场价格的分布
E、学生成绩的分布
正确答案：A B C D E 

254、在组距数列中，组中值
A、上限和下限之间的中点数值
B、用来代表各组标志值的平均水平
C、在开放式分组中无法确定
D、就是组平均数
E、在开放式分组中，可以参照相邻组的组距来确定
正确答案：A B E 

255、统计表按主词是否分组及分组的程度，可分为
A、简单表
B、一览表
C、分组表
D、复合表
E、单一表
正确答案：A C D 

256、下面哪些分组是按数量标志分组
A、企业按销售计划完成程度分组
B、学生按健康状况分组
C、职工按工龄分组
D、工人按产量分组
E、企业按隶属关系分组
正确答案：A C D 

257、下列分组哪些是按品质标志分组
A、职工按工龄分组
B、科技人员按职称分组
C、人口按民族分组
D、企业按经济类型分组
E、人口按地区分组
正确答案：B C D E 

258、次数分配数列
A、由总体按某标志所分的组和各组单位数两个因素构成
B、由组距和组数、组限和组中值构成的
C、包括品质分配数列和变量数列两种
D、可以用图表形式表现
E、可以表明总体结构和分布特征
正确答案：A C 

259、下列数列属于  按生产计划完成程度分组（%） 企业数
A、品质分配数列
B、变量分配数列
C、组距式变量分配数列
D、等距变量分配数列
E、次数分配数列
正确答案：B C D E 

260、某单位100名职工按奖金额多少分组为“300以下、300~400、400~600、600~800、800以上”这五个组。这一分组
A、是等距数列
B、分组标志是连续型变量
C、末组组中值为800
D、相邻组的组限是重叠的
E、某职工奖金600元，应统计在“600~800”这一组内
正确答案：B D E 

261、统计表一般由以下部分构成
A、表头
B、横栏标题
C、纵栏标题
D、数字资料
E、单位、制表日期
正确答案：A B C D E 

262、以下哪项是显示统计数据的方式
A、整理数据
B、汇总数据
C、统计表
D、统计图
正确答案：C D 

263、从统计报表的内容来看，统计表的主词包括
A、指标名称
B、指标数值
C、总体名称
D、分组名称
E、通常列在纵栏标题位置
正确答案：C D 

264、对一些企业按计划完成程度不同分为三组：第一组为80％-l00％，第二组为100％-120％，第三组为120％以上，则会
A、若将上述各组组别及次数依次排列，就是变量分布数列
B、该数列的变量属于连续变量，所以相邻组的组限必须重叠
C、此类数列只能是等距数列，不可能采取异距数列
D、各组的上限分别为80％、l00％、120％，某企业计划完成100％应归第—组
265、以下哪一项属于条形统计图的特点
A、易于显示每组数据相对于总数的大小。
B、能够显示数据的变化趋势，反映事物的变化情况
C、易于比较数据之间的差别。
D、能给表示出部分在总体中所占的百分比
正确答案：C 

266、下列关于统计分组的作用，不正确的是
A、划分社会经济现象
B、反应现象的内部结构
C、分析现象之间的依存关系
D、说明研究对象之间的相互关系
正确答案：D 

267、下列选项哪个不属于统计表的作用？
A、用数量说明研究对象之间的相互关系
B、反应现象的内部结构
C、.用数量把研究对象之间的变化规律显著地表示出来
D、用数量把研究对象之间的差别显著地表示出来。这样便于人们用来分析问题和研究问题
正确答案：B 

268、下列选项哪个不属于统计表的作用？
A、揭露总体结构、检查计划的执行揭示现象间的依存关系、反映总体单位的分配情况、说明现象在空间上的分布情况。
B、用数量说明研究对象之间的相互关系
C、用数量把研究对象之间的变化规律显著地表示出来
D、用数量把研究对象之间的差别显著地表示出来。这样便于人们用来分析问题和研究问题。
正确答案：A 

269、下列选项哪个属于统计分组的作用？
A、反映调查总体的主要情况或基本趋势。
B、反映现象的内部结构
C、便于人们用来分析问题和研究问题
D、说明研究对象之间的相互关系
正确答案：B 

270、连续变量数列，其末组为开口组，下限为1000，其相邻组的组中值为950，则末组的组中值为
A、1050
B、1000
C、1150
D、1250
正确答案：A 

271、某外商企业按工资水平分为四组：1000元以下，1000-1500元，1500-2000元，2000元以上。第一组和第四组的组中值分别为
A、750和2500
B、800和2250
C、800和2500
D、750和2250
正确答案：D 

272、某产品的销售量分组如下：140-150,150-160,160-170，170-180，第二组组距与组中值分别为
A、10和155
B、9和154
C、10和154
D、9和155
正确答案：A 

273、统计分组是将统计总体按一定标志区分为若干部分的统计方法。它
A、是统计研究中的基本方法
B、是在统计总体内部进行的
C、是在统计总体之间进行
D、对总体而言是分
E、对个体而言是合
正确答案：A B D E 

274、统计分组有按品质标志分组和按数量标志分组两种，下述人口总体分组属于按数量标志分组的是
A、按性别分组
B、按年龄分组
C、按文化程度分组
D、按收入水平分组
E、按居住地区分组
正确答案：B D 

275、指出下表表示的分布数列的类型按劳动生产率分组（件/人） 职工人数
A、品质数列
B、变量数列
C、组距数列
D、不等距数列
E、等距数列
正确答案：B C D 

276、下列分组中属于按品质标志分组的是
A、学生按考试分数分组
B、产品按品种分组
C、企业按计划完成程度分组
D、家庭按年收入分组
正确答案：B 

277、有一个学生考试成绩为70分，在统计分组中，这个变量值应归入
A、60---70分这一组
B、70---80分这一组
C、60—70或70—80两组都可以
D、作为上限的那一组
正确答案：B 

278、某主管局将下属企业先按轻、重工业分类，再按企业规模分组，这样的分组属于
A、简单分组
B、复合分组
C、分析分组
D、结构分组
正确答案：B 

279、下列哪一项是钟形分布的特点
A、靠近中间的变量值分布的次数少，靠近两端的变量值分布的次数多。
B、次数随着变量值的增大而减小。
C、靠近中间的变量值分布的次数多，靠近两端的变量值分布的次数少。
D、次数随着变量值的增大而增多。
正确答案：C 

280、有20个工人看管机器台数资料如下：2，5，4，4，3，4，3，4，4，2，2，4，  3，4，6，3，4，5，2，4。如按以上资料编制分配数列，应采用
A、单项式分组
B、等距分组
C、不等距分组
D、以上几种分组均可以
正确答案：A 

281、一般情况下，按年龄分组的人口死亡率表现为
A、钟形分布
B、正Ｊ形分布
C、Ｕ形分布
D、对称分布．
正确答案：C 

282、统计表的结构从形式上看包括（     ）、横行标题、纵栏标题、数字资料四个部分。
A、计量单位
B、附录
C、指标注释
D、总标题
正确答案：D 

283、下列说法中不正确的是(     ).
A、表头应放在表的最上方，是指表的名称，它要能简单扼要地反映出统计表的主要内容。
B、行标题和列标题通常安排在统计表的第一列和第一行，它所表示的是所研究问题的类别名称和变量名称。
C、数字资料是指列在行标题与列标题的交叉处各空格内按要求填写的数字。
D、制表日期放在表的右下角，表明制表的时间。
正确答案：D 

284、下列说法中错误的是（     ）。
A、表头一般应包括表号、总标题和表中数据等内容。
B、总标题应简明确切地概括出统计表的内容，一般需要表明统计数据的时间、地点以及何种数据。
C、如果表中的全部数据都是同一计量单位，可放在表的右上角标明。
D、如果表中各指标的计量单位不同，则应放在每个指标后或单列出一列标明。
正确答案：C 

285、下列说法中不正确的是
A、统计表可以说明现象在空间上的分布情况。
B、统计图和统计表相比具有形象具体、直观生动、通俗易懂、立意鲜明的优点。
C、统计图可以反映总体单位的分配情况。
D、统计表和统计图都是显示统计数据的两种方式。
正确答案：A 

286、统计图的结构不包括以下哪项
A、图名
B、图目
C、数字资料
D、各种图线
正确答案：C 

287、在组距数列中，用组中值代表组内变量值的一般水平，是因为
A、组内各变量值是相等的
B、组中值比组平均数更具有代表性
C、组中值和组平均数是一致的
D、不可能得到组平均数
正确答案：D 

288、在分组时，如遇到某单位的标志值刚好等于相邻两组上下限数值时，一般是
A、将此标志值单一组
B、将此值归入作为上限的那一组
C、将此值归入作为下限的那一组
D、将此值归人作为上限的组或下限的组均可
正确答案：C 

289、将企业按资产总额分组，使用的分组形式为
A、单项式分组
B、组距式分组
C、既可以是单项式分组，又可以是组距式分组
D、以上均不对
正确答案：B 

290、企业按资产总额分组
A、只能使用单项式分组
B、只能使用组距式分组
C、可以单项式分组，也可以组距式分组
D、无法分组
正确答案：B 

291、某连续变量数列，其末组为开口组，末组下限为200，又知其邻组的组中值为170，则末组组中值为
A、2608
B、215
C、230
D、285
正确答案：C 

292、统计整理主要是整理
A、历史统计资料
B、统计分析资料
C、原始调查资料
D、综合统计资料
正确答案：C 

293、简单分组与复合分组的主要区别在于
A、分组对象的复杂程度不同
B、分组组数的多少不同
C、各自采用分组标志个数不同
D、分组的目的和方式不同
正确答案：C 

294、分配数列包含两个组成要素，即
A、分组标志和组距
B、分组和次数
C、分组标志和次数
D、分组和表式
正确答案：B 

295、在分配数列中，频数是指
A、各组单位数与总单位数之比
B、各组分布次数的比率
C、各组单位数
D、总单位数
正确答案：C 

296、将某地区30个商店按零售额多少分组而编制的分配数列，其变量值是
A、零售额
B、商店数
C、各组的零售额
D、各组的商店数
正确答案：C 

297、对总体按某个标志进行分组，得到的统计表属于
A、分组表
B、复合表
C、简单表
D、整理表
正确答案：A 

298、统计分组的关键在于确定
A、组中值
B、组距
C、组数
D、分组标志和分组界限
正确答案：D 

299、按照反映事物属性差异的品质标志进行分组称为按品质标志分组。下述分组中属于这一类的是
A、人口按年龄分组
B、在校学生按性别分组
C、职工按工资水平分组
D、企业按职工人数规模分组
正确答案：B 

300、按数量标志分组的关键是确定
A、变量值的大小
B、组数
C、组中值
D、组距
正确答案：D 

301、全国总人口按年龄分为5组，这种分组方法属于
A、简单分组
B、复合分组
C、按品质标志分组
D、以上都不对
正确答案：A 

302、对某校学生先按年级分组，在此基础上再按年龄分组，这种分组方法是
A、简单分组
B、复合分组
C、再分组
D、平行分组
正确答案：B 

303、对某校学生分别按年级和年龄分组，由此形成的分组体系是
A、平行分组体系
B、复合分组体系
C、二者兼而有之
D、二者都不是
正确答案：A 

304、组距数列中的上限一般是指
A、本组变量的最大值
B、本组变量的最小值
C、总体内变量的最大值
D、总体内变量的最小值
正确答案：A 

305、组距和组数是组距数列中的一对基本要素，当变量的全距一定时，组距和组数
A、没有关系
B、关系不确定
C、有正向关系
D、有反向关系
正确答案：D 

306、等距数列和异距数列是组距数列的两种形式，其中等距数列是指
A、各组次数相等的数列
B、各组次数不等的数列
C、各组组距相等的数列
D、各组组距不等的数列
正确答案：C 

307、某企业职工月工资收入最高者为4260元，最低者为2700元，据此分为六个组，形成闭口式等距数列，则组距应为
A、7108
B、260
C、1560
D、3480
正确答案：B 

308、在组距数列中，对各组的上限与下限进行简单平均，得到的是
A、组中值
B、组平均数
C、组距
D、组数
正确答案：A 

309、代表性误差可以通过（  ）来缩小
A、重新选取样本
B、扩大样本量
C、优化调查的组织方法
D、缩小样本量
正确答案：B C 

310、人为误差是统计误差中产生因素最多的一类，它又分为
A、度量性误差
B、知识性误差
C、干扰性误差
D、偶然性误差
E、态度性误差
正确答案：A B C E 

311、有效的防止误差需要做到
A、维护统计数字的真实性
B、及时收集整理数据
C、要切实抓好调查方案的实施工作
D、正确制定统计调查方案
正确答案：A C D 

312、统计调查向调查对象搜集各种原始资料以及次级资料的依据是
A、根据统计研究的预定目的
B、根据统计研究对象的性质
C、根据统计研究的要求、任务
D、根据统计调查的具体方法
正确答案：A C 

313、下列属于次级资料的有
A、统计年鉴
B、工作报告
C、调查问卷
D、财务报表
正确答案：A B D 

314、问卷的基本结构包括
A、说明词
B、问句
C、作业记录
D、反馈
正确答案：A B C 

315、调查表格和问卷的设计为保证所搜集资料的准确，应要求
A、主题明确
B、提问科学
C、逻辑性强
D、容量适度
正确答案：A B C D 

316、下列不属于我国搜集统计资料的重要方式的是
A、统计报表
B、研究报告
C、统计图
D、统计报告
正确答案：B C D 

317、统计报表按报送方式不同，分为
A、基层报表
B、综合报表
C、邮寄报表
D、电讯报表
正确答案：C D 

318、统计报表按填报单位不同，分为
A、基层报表
B、综合报表
C、邮寄报表
D、电讯报表
正确答案：A B 

319、下列选项是统计报表的资料来源的是
A、基层的原始记录
B、台账
C、财务报表
D、基层的内部报表
正确答案：A B D 

320、抽样调查的类型包括
A、随机抽样
B、重复抽样
C、非随机抽样
D、不重复抽样
正确答案：A C 

321、下列选项不属于抽样调查的类型的是
A、随机抽样
B、重复抽样
C、非随机抽样
D、不重复抽样
正确答案：B D 

322、为了解全国乡镇企业情况而进行调查，则每一个乡镇企业是
A、调查对象
B、调查单位
C、填报单位
D、调查项目
E、标志的承担者
正确答案：B E 

323、抽样调查具有（   ）等特点
A、随机原则
B、数量方面的推算
C、适用面广
D、可靠性高
E、误差可以计算和控制
正确答案：A B E 

324、统计报表的特点是
A、自上而下统一布置
B、自下而上逐级填报
C、按规定的报送时间上报
D、按统一的表式和项目填报
E、一般属于全面调查
正确答案：A B C D E 

325、我国统计调查的方法有
A、统计报表
B、普查
C、抽样调查
D、重点调查
E、典型调查
正确答案：A B C D E 

326、在工业设备普查中
A、工业企业是调查对象
B、工业企业的全部设备是调查对象
C、每台设备是填报单位
D、每台设备是调查单位
E、每个工业企业是填报单位
正确答案：B D E 

327、制定统计调查方案，应确定
A、调查目的和调查对象
B、调查单位和填报单位
C、调查项目和调查表
D、调查资料的使用范围
E、调查的时间和时限
正确答案：A B C E 

329、统计报表属于（   ）的调查
A、实际性
B、连续性
C、阶段性
D、总结性
正确答案：B 

330、典型调查的首要问题是
A、确定调查的时间
B、确定调查的手段
C、确定调查的单位
D、确定调查的人员
正确答案：C 

331、统计人员在初步统计资料发现了一些问题，但对问题的面貌还不清晰时应采用
A、典型调查
B、抽样调查
C、重点调查
D、普查
正确答案：A 

332、企业核算时间不能满足统计部门的报表制度要求而估报所产生的误差属于
A、度量性误差
B、方法误差
C、时间误差
D、人为误差
正确答案：C 

333、按照国家有关规定，按照统一的表式和内容、统一的报送程序和时间，自上而下地统一布置，自下而上地逐级提供基本统计资料的一种书面报告制度称为
A、统计报表
B、统计报告
C、统计图
D、研究报告
正确答案：A 

334、下列属于我国搜集统计资料的重要方式的是
A、统计报表
B、研究报告
C、统计图
D、统计报告
正确答案：A 

335、下列选项不是统计报表的资料来源的是
A、基层的原始记录
B、台账
C、财务报表
D、基层的内部报表
正确答案：C 

336、普查属于
A、专门调查
B、全面调查
C、非全面调查
D、一次性调查
E、经常性调查
正确答案：A B D 

337、常用的收集资料的方式有
A、报告法
B、采访法
C、大量观察法
D、直接观察法
E、问答法
正确答案：A B D 

338、专门调查包括
A、普查
B、抽样调查
C、定期报表
D、全面报表
E、典型调查
正确答案：A B E 

339、下列社会经济资料的收集，可采用经常性调查方式的有
A、商品库存量
B、职工人数
C、工业总产值
D、企业固定资产价值
E、企业工伤事故情况
正确答案：A C E 

340、调查时间是指
A、资料所属的时间
B、调查工作起止的时间
C、规定提交资料的时间
D、开始进行调查的时间
正确答案：A 

341、重点调查中的重点单位是指
A、这些单位是工作的重点
B、在某方面作出成绩的单位
C、某一数量标志值在总体中占比重大的单位
D、典型单位
正确答案：C 

342、典型调查中的典型单位是
A、工作做得好的单位
B、工作中出现问题最多的单位
C、具有举足轻重作用的单位
D、具有代表性的少数单位
正确答案：D 

343、连续调查与不连续调查的划分依据是
A、调查的组织形式不同
B、调查登记的时间是否连续
C、调查单位包括的范围是否全面
D、调查资料的来源不同
正确答案：B 

344、统计调查是进行资料整理和分析的
A、基础环节
B、中间环节
C、最终环节
D、必要补充
正确答案：A 

345、调查几个重要铁路枢纽，就可以了解我国铁路货运量的基本情况和问题，这种调查属于
A、普查
B、重点调查
C、典型调查
D、抽样调查
正确答案：B 

346、下列调查中，调查单位与填报单位一致的是
A、企业设备调查
B、人口普查
C、农村耕地调查
D、工业企业现状调查
正确答案：D 

347、在对总体现象进行分析的基础上，有意识地选择若干具有代表性的单位进行调查研究，这种调查方法是
A、抽样调查
B、典型调查
C、重点调查
D、普查
正确答案：B 

348、对一批商品进行质量检验，最适宜采用的方法是
A、全面调查
B、抽样调查
C、典型调查
D、重点调查
正确答案：B 

349、调查单位与填报单位的关系是
A、二者是一致的
B、二者有时是一致的
C、二者没有关系
D、调查单位大于填报单位
正确答案：B 

350、下述各项调查中属于全面调查的是
A、对某种连续生产的产品质量进行检验
B、对某地区对工业企业设备进行普查
C、对全面钢铁生产中的重点单位进行调查
D、抽选部分地块进行农产量调查
正确答案：B 

351、通过调查大庆、胜利等几大主要油田来了解我国石油生产的基本情况，这种调查方式属于
A、普查
B、典型调查
C、重点调查
D、抽样调查
正确答案：C 

352、了解某企业的期末在制品数量，由调查人员亲自到现场观察计数，这种收集资料的方式属于
A、采访法
B、直接观察法
C、大量观察发
D、报告法
正确答案：B 

353、我国目前收集统计资料的主要形式是
A、全面调查
B、普查
C、抽样调查
D、统计报表
正确答案：D 

354、统计调查收集的资料主要是指
A、原始资料
B、总体资料
C、数字资料
D、初次整理过的资料
正确答案：A 

355、统计调查方案的首要问题是
A、调查经费的落实
B、调查组织工作
C、调查任务和目的的确定
D、调查对象的确定
正确答案：C 

356、在现实生活中使用最为广泛的非全面调查方式是
A、普查
B、重点调查
C、抽样调查
D、典型调查
正确答案：C 

357、作为一个调查单位
A、只能有一个标志
B、可以有多个标志
C、只能有一个指标
D、可以有多个指标
正确答案：B 

358、某种年报制度规定在次年1月31日前上报，则调查期限为
A、1个月
B、1年
C、1年零1个月
D、2个月
正确答案：C 

359、普查规定的标准时间是
A、登记时限
B、时点现象的所属时间
C、时期现象的所属时间
D、以上都对
正确答案：B 

360、按调查对象包括的范围不同，统计调查可以分为
A、经常性调查和一次性调查
B、全面调查和非全面调查
C、统计报表和专门调查
D、普查和抽样调查
正确答案：B 

361、经常性调查与一次性调查的划分标准是
A、调查对象包括的单位是否完全
B、最后取得的资料是否全面
C、调查登记的时间是否连续
D、调查工作是否经常进行
正确答案：C 

362、下列说法不正确的是
A、标志是说明总体特征的
B、标志是说明总体单位特征的
C、指标具有可量性，能用数值表示
D、数量标志具有可量性
正确答案：A 

363、下列指标中属于质量指标的有
A、劳动生产率
B、产品合格率
C、人口密度
D、产品单位成本
E、经济增长速度
正确答案：A B C D E 

364、下列指标中属于数量指标的有
A、国民生产总值
B、国内生产总值
C、固定资产净值
D、劳动生产率
E、平均工资
正确答案：A B C 

365、下列标志中属于数量标志的有
A、性别
B、出勤人数
C、产品等级
D、产品产量
E、文化程度
正确答案：B D 

366、要了解某地区的就业情况
A、全部成年人是研究的总体
B、成年人口总数是统计指标
C、成年人口就业率是统计标志
D、反映每个人特征的职业是数量指标
E、某人职业是教师是标志表现
正确答案：A B E 

367、统计研究运用的方法包括
A、大量观察法
B、统计分组法
368、现要了解某车间的生产经营情况，该车间的产量和利润是
A、连续变量
B、离散变量
C、前者是连续变量，后者是离散变量
D、前者是离散变量，后者是连续变量
正确答案：D 

369、劳动生产率是
A、动态指标
B、质量指标
C、流量指标
D、强度指标
正确答案：B 

370、构成统计总体的必要条件是
A、差异性
B、综合性
C、社会性
D、同质性
正确答案：D 

371、统计研究的数量必须是
A、抽象的量
B、具体的量
C、连续不断的量
D、可直接相加的量
正确答案：B 

372、指标是说明总体特征的，标志则是说明总体单位特征的，所以
A、指标和标志之间在一定条件下可以相互交换
B、指标和标志都是可以用数值表示的
C、指标和标志之间不存在关系
D、指标和标志之间的关系是固定不变的
正确答案：A 

373、统计规律性主要是通过运用下述方法经整理，分析后得出的结论
A、统计分组法
B、大量观察法
C、综合指标法
D、统计推断法
正确答案：B 

374、社会经济统计的研究对象是
A、抽象的数量特征和数量关系
B、社会经济现象的规律性
C、社会经济现象的数量特征和数量关系
D、社会经济统计认识过程的规律和方法
正确答案：C 

375、统计学与统计工作之间的关系是
A、本质与现象
B、理论与实践
C、理论与实际
D、包含与被包含
正确答案：B 

376、统计工作和统计资料的关系是
A、现象与本质
B、理论与实践
C、活动与成果
D、过程与结论
正确答案：C 

377、标志的实际体现是
A、标志性质
B、标志表现
C、标志特征
D、标志个体
正确答案：B 

378、依附于总体单位并说明总体单位的属性和特征的是
A、统计总体
B、统计标志
C、统计标志表现
D、统计个体
正确答案：B 

379、调查某校学生的学习．生活情况，学生“一天中用于学习的时间”是
A、标志
B、指标
C、变异
D、变量
正确答案：D 

380、是统计研究的重点
A、大量性
B、同质性
C、变异性
D、数量性
正确答案：C 

381、统计对总体数量的认识是
A、从总体到单位
B、从单位到总体
C、从定量到定性
D、以上都对
正确答案：B 

382、变量是可变的
A、品质标志
B、数量标志
C、数量标志和指标
D、质量指标
正确答案：C 

383、研究某企业职工文化程度时，职工总人数是
A、数量标志
B、数量指标
C、变量
D、质量指标
正确答案：B 

384、某银行的某年末的储蓄存款余额
A、一定是统计指标
B、一定是数量标志
C、可能是统计指标，也可能是数量标志
D、既不是统计指标，也不是数量标志
正确答案：C 

385、年龄是
A、变量值
B、离散型变量
C、连续型变量
D、连续型变量，但在应用中常作为离散型变量处理
正确答案：D 

386、统计有三种含义，其基础是
A、统计学
B、统计工作
C、统计方法
D、统计资料
正确答案：B 

387、下列说法不正确的是
A、同质性是构成总体的前提条件
B、标志表现即标志特征在各单位的具体表现
C、变异有属性变异和数量变异之分
D、变量是指可变的数量标志
正确答案：D 

388、下列变量中，属于离散变量的是
A、一袋大米的重量
B、一个轴承的直径
C、在过去一个月中平均每个销售代表接触的期望客户数
D、一个地区接受失业补助的人数
正确答案：D 

389、某班学生数学考试成绩分别为65分．71分．80分和87分，这四个数字是
A、指标
B、标志
C、变量
D、变量值
正确答案：D 

390、一个统计总体
A、只能有一个标志
B、只能有一个指标
C、可以有多个标志
D、可以有多个指标
正确答案：D 

391、调查某大学2000名学生学习情况，则总体单位是
A、2000名学生
B、2000名学生的学习成绩
C、每一名学生
D、每一名学生的学习成绩
正确答案：C 

392、某地进行国有商业企业经营情况调查，则调查对象是
A、该地所有商业企业
B、该地所有国有商业企业
C、该地每一国有商业企业
D、该地每一商业企业
正确答案：B 

393、统计认识过程是
A、从质到量
B、从量到质
C、从质到量，再到质和量的结合
D、从总体到个体
正确答案：C 

394、某班5名同学的英语成绩分别为60．70．75．80．85，这5个数是
A、指标
B、标志
C、变量
D、变量值
正确答案：D 

395、调查某市职工家庭的生活状况时，统计总体是
A、该市全部职工家庭
B、该市每个职工家庭
C、该市全部职工
D、该市职工家庭户数
正确答案：A 

396、调查某系300名学生的身体情况，则总体单位是
A、该系300名学生
B、该系每一名学生
C、该系300名学生的身体情况
D、该系每一名学生的身体情况
正确答案：B 

397、构成统计总体的基础和前提是
A、综合性
B、同质性
C、大量性
D、变异性
正确答案：B 

398、统计学研究对象的最基本特征是
A、总体性
B、数量性
C、具体性
D、社会性
正确答案：B 

399、某企业职工小张的月工资额为3000元，则“工资”是
A、品质标志
B、数量标志
C、数量指标
D、质量指标
正确答案：B 

400、像“性别”．“年龄”这样的概念，可能用来
A、表示总体特征
B、表示个体特征
C、作为标志使用
D、作为指标使用
正确答案：B 

402、采用简单重复抽样的方法，抽取一批产品中的200件作为样本，其中合格品为195件。  计算样本的抽样平均误差（  ） ，以95.45%的概率保证程度对该产品的合格率进行区间估计（  ）
A、1,10%，94.3%～99.7%
B、．1,00%，95.3%～99.7%
C、1.10%，94.3%～98.7%
D、1.00%，95.3%～98.7%
正确答案：B 

403、为了考察某种类型的电子元件的使用寿命情况，假定该电子元件使用寿命的分布为正态分布，而且根据历史记录得知该分布的参数为：平均使用寿命为100（小时），标准差为10（小时）。现在随机抽取100个该类型的元件，测得平均寿命为98（小时），给定显著性水平=0.05，问该类型的电子元件的使用寿命如何变化（  ）
A、显著上升
B、显著下降
C、基本不变
D、不确定
正确答案：B 

404、自某种铜溶液测得9个铜含量的百分比的观察值为8.3，标准差为0.025。设样本来自正态总体N（μ，σ2）μ，σ，均未知。试依据这一样本取显著性水平α=0.01.检验假设：H0:μ≥8.42；H1：μ＜8.42.则
A、拒绝原假设H0
B、拒绝原假设H1
C、支持原假设H0
D、不确定
正确答案：A 

405、某糖果生产基地，生产的标准是每袋糖果的净重为500（克）。今从一批产品中抽出10袋，实际测得每袋糖果的净重（克）为512   503   498   507   496   489   499  501  496  506
A、不能正常生产
B、正常生产
C、可能会正常生产
D、不确定
正确答案：B 

406、某产品的废品率是 17 ％，经对该产品的生产设备进行技术改造后，从中抽取 200 件产品检验，发现有次品 28 件，能否认为技术改造后提高了产品的质量？（ a=0 ． 05 ）
A、能认为技术改造后提高了产量
B、不能认为技术改造后提高了产量
C、可能会提高产量
D、不确定
正确答案：B 

407、已知生产某型号的螺钉厂，在正常条件下，其螺钉长度服从正态分布N（4.0，0.04）（单位为厘米）。现在我们对某日生产的螺钉随机抽取6个，测得其长度为4.1、3.6、3.8、4.2、4.1、3.9，试问该日生产的螺钉总体标准差是否正常？
A、能正常生产
B、不能正常生产
C、可能会正常生产
D、不确定
正确答案：A 

408、估计量选择的优良标准
A、无偏性
B、一致性
C、有效性
D、可靠性
正确答案：A B C 

409、下面说法错误的是
A、一个无偏的估计量意味着它等于总体的参数
B、一个有效的估计量意味着它等于总体的参数
C、一个有效的估计量意味着它更接近总体的参数
D、一个一致的估计量意味着它等于总体的参数
正确答案：A B D 

410、下面说法错误的是
A、置信区间越宽，估计的准确性越高
B、置信区间越窄，估计的准确性越低
C、置信区间越宽，估计的可靠性越大
411、在假设检验中，如果原假设越可信，拒绝原假设所需要的P值应该
A、越大
B、越小
C、等于0
D、大于0
正确答案：B 

413、指出下列假设检验哪一个属于双侧检验
A、H0：μ＝μ0,H1：μ≠μ0
B、H0：μ≥μ0,H1：μ＜μ0
C、.H0：μ≤μ0,H1：μ＞μ0
D、H0：μ＞μ0,H1：μ≤μ0
正确答案：A 

414、某公司打算购买一批降价商品共3000件，其中有些是次品，但不知次品数为多少。公司得知每件产品的修复成本为0.5元，并认为总的修复成本若低于150元，就购买这批产品。在决定之前，公司随机抽取100件产品进行调查，发现了8件次品。问这批商品的次品率是（  ），公司可否购买这批产品（  ）
A、8%，可以购买
B、10%，可以购买
C、8%，不能购买
D、10%，不能购买
正确答案：A 

415、假设检验中，显著性水平表示
A、为真时拒绝的概率
B、根据样本计算的拒绝真实的的概率
C、为真拒绝的概率
D、检验结果犯第一类错误的最小概率
正确答案：A 

416、在假设检验中，若抽样单位数不变，显著性水平从0．01变为0．1，则犯第二类错误的概率
A、提高
B、不变
C、降低
D、无法判断
正确答案：C 

417、拒绝域是指
A、能够拒绝原假设的样本观测值的和
B、能够拒绝原假设的总体观测值的和
C、不拒绝原假设的检验统计量的所有可能取值的集合
D、能够拒绝原假设的检验统计量的所有可能取值的集合
正确答案：D 

418、当检验统计量的观测值未落入原假设的拒绝域时，表示
A、可以放心地接受原假设
B、没有充足的理由否定备择假设
C、没有充足的理由否定原假设
D、备择假设是错误的
正确答案：C 

419、设配对资料的变量值为X1和X2，则配对资料的秩和检验是
A、把X1和X2的差数从小到大排序
B、分别按X1和X2从小到大排序
C、把X1和X2综合从小到大排序
D、把X1和X2的和数从小到大排序
E、把X1和X2的差数的绝对值从小到大排序
正确答案：B 

420、下列检验中，不属于非参数检验方法的是
A、总体是否服从正态分布
B、总体的方差是否为某一值
C、两组随机变量之间是否相互独立
D、样本的取得是否具有随机性
正确答案：B 

421、当样本容量一定时，拒绝域的面积
A、与显著性水平的大小无关
B、与显著性水平的大小成反比
C、与显著性水平的大小成正比
D、与样本观测值有关
正确答案：C 

422、在假设检验中，根据事先给定的显著性水平进行决策的不足是
A、无法确定出拒绝域
B、无法确定检验的统计量
C、无法给出观测数据与原假设之间不一致程度的精确度量
D、无法给出观测数据与拒绝域之间不一致程度的精确度量
正确答案：C 

423、在假设检验中，如果所计算出的P值越小，则说明
A、不利于原假设的证据越强
B、不利于原假设的证据越弱
C、不利于备择假设的证据越强
D、不利于备择假设的证据越弱
正确答案：A 

424、在参数估计中，要求通过样本的统计量来估计总体参数，评价统计量的标准之一是使它与总体参数的离差越小越好。这种评价标准称为
A、无偏性
B、有效性
C、充分性
D、一致性
正确答案：B 

425、无偏估计是指
A、样本统计量的值恰好等于待估的总体参数
B、样本量扩大到和总体单元相等时与总体参数一致
C、所有可能样本估计值的数学期望等于待估总体参数
D、样本估计值围绕待估总体参数使其误差最小
正确答案：C 

426、对总体参数进行抽样估计的首要前提是必须
A、事先对总体进行初步分析
B、按随机原则抽取样本单位
C、抽取大量的调查单位
D、保证调查资料的准确性、及时性
正确答案：B 

427、成数是反应现象数量结构的指标，下列选项中不属于成数的是
A、就业率
B、升学率
C、库存数
D、产品合格率
正确答案：C 

428、当样本量一定时，置信区间的宽度
A、与置信系数的大小无关
B、与置信系数的平方根成正比
C、随着样本量的增大而减小
D、随着置信系数的增大而增大
正确答案：D 

429、置信系数表达了置信区间的
A、准确性
B、可靠性
C、精准性
D、显著性
正确答案：B 

430、在用正态分布进行置信区间估计时，临界值1．645所对应的置信水平是
A、0.85
B、0.9
C、0.95
D、0.99
正确答案：B 

431、假设检验是检验（    ）的假设值是否成立
A、总体指标
B、样本指标
C、样本方差
D、样本平均数
正确答案：A 

432、在假设检验中，“=”总是放在
A、原假设上
B、备择假设上
C、有时放在原假设上，有时放在备择假设上
D、可以放在原假设上，也可以放在备择假设上
正确答案：A 

433、在假设检验中，第二类错误是指
A、当原假设正确时拒绝原假设
B、当原假设错误时未拒绝原假设
C、当备择假设正确时未拒绝备择假设
D、.当备择假设错误时拒绝备择假设
正确答案：B 

434、在假设检验中，原假设和备择假设
A、都有可能成立
B、都有可能不成立
C、原假设一定成立，备择假设不一定成立
D、只有一个成立且必有一个成立
正确答案：D 

435、运用指数体系进行因素分析时可以（    ）
A、对总量指标进行因素分析
B、对平均指标进行因素分析
C、从绝对数方面进行因素分析
D、从相对数方面进行因素分析
正确答案：A B C D 

436、下列选项中属于指数体系的作用的是（    ）
A、进行因素分析的根据
B、能利用指数之间的联系进行指数间的相互推算
C、是确定同度量因素时期的根据之一
D、能利用无相关联系的指数进行因素分析
正确答案：A B C 

437、适用于非全面资料编制的总指数是（     ）
A、数量指标综合指数
B、质量指标综合指数
C、算术平均数指数
D、调和平均数指数
正确答案：C D 

438、下列哪项属于统计指数的作用。（     ）
A、综合反映现象总体的变动方向和变动程度
B、分析现象总体变动中的各个因素的影响方向和影响程度
C、分析研究社会经济现象在长时间内的发展变化趋势
D、对社会经济现象进行综合评价和测定
正确答案：A B C D 

439、指数体系具有的特点有：（    ）
A、具备三个或三个以上的指数
B、体系中的单个指数在数量上能相互推算
C、现象总变动差额等于各个因素变动差额的和
D、利用各指数之间的联系进行指数间的相互推算
正确答案：A B C D 

440、下列属于质量指标指数的是（     ）。
A、产量指数
B、职工人数指数
C、商品物价指数
D、劳动生产率指数
正确答案：C D 

442、狭义的统计指数的特点有（    ）
A、综合性
B、相对性
C、平均性
D、代表性
正确答案：A B C D 

443、编制综合指数要掌握的两个要点是（   ）
444、在假设检验中，如果原假设越可信，拒绝原假设所需要的P值应该
A、越大
B、越小
C、等于0
D、大于0
正确答案：B 

446、指出下列假设检验哪一个属于双侧检验
A、H0：μ＝μ0,H1：μ≠μ0
B、H0：μ≥μ0,H1：μ＜μ0
C、.H0：μ≤μ0,H1：μ＞μ0
D、H0：μ＞μ0,H1：μ≤μ0
正确答案：A 

447、某公司打算购买一批降价商品共3000件，其中有些是次品，但不知次品数为多少。公司得知每件产品的修复成本为0.5元，并认为总的修复成本若低于150元，就购买这批产品。在决定之前，公司随机抽取100件产品进行调查，发现了8件次品。问这批商品的次品率是（  ），公司可否购买这批产品（  ）
A、8%，可以购买
B、10%，可以购买
C、8%，不能购买
D、10%，不能购买
正确答案：A 

448、假设检验中，显著性水平表示
A、为真时拒绝的概率
B、根据样本计算的拒绝真实的的概率
C、为真拒绝的概率
D、检验结果犯第一类错误的最小概率
正确答案：A 

449、在假设检验中，若抽样单位数不变，显著性水平从0．01变为0．1，则犯第二类错误的概率
A、提高
B、不变
C、降低
D、无法判断
正确答案：C 

450、拒绝域是指
A、能够拒绝原假设的样本观测值的和
B、能够拒绝原假设的总体观测值的和
C、不拒绝原假设的检验统计量的所有可能取值的集合
D、能够拒绝原假设的检验统计量的所有可能取值的集合
正确答案：D 

451、当检验统计量的观测值未落入原假设的拒绝域时，表示
A、可以放心地接受原假设
B、没有充足的理由否定备择假设
C、没有充足的理由否定原假设
D、备择假设是错误的
正确答案：C 

452、设配对资料的变量值为X1和X2，则配对资料的秩和检验是
A、把X1和X2的差数从小到大排序
B、分别按X1和X2从小到大排序
C、把X1和X2综合从小到大排序
D、把X1和X2的和数从小到大排序
E、把X1和X2的差数的绝对值从小到大排序
正确答案：B 

453、下列检验中，不属于非参数检验方法的是
A、总体是否服从正态分布
B、总体的方差是否为某一值
C、两组随机变量之间是否相互独立
D、样本的取得是否具有随机性
正确答案：B 

454、当样本容量一定时，拒绝域的面积
A、与显著性水平的大小无关
B、与显著性水平的大小成反比
C、与显著性水平的大小成正比
D、与样本观测值有关
正确答案：C 

455、在假设检验中，根据事先给定的显著性水平进行决策的不足是
A、无法确定出拒绝域
B、无法确定检验的统计量
C、无法给出观测数据与原假设之间不一致程度的精确度量
D、无法给出观测数据与拒绝域之间不一致程度的精确度量
正确答案：C 

456、在假设检验中，如果所计算出的P值越小，则说明
A、不利于原假设的证据越强
B、不利于原假设的证据越弱
C、不利于备择假设的证据越强
D、不利于备择假设的证据越弱
正确答案：A 

457、在参数估计中，要求通过样本的统计量来估计总体参数，评价统计量的标准之一是使它与总体参数的离差越小越好。这种评价标准称为
A、无偏性
B、有效性
C、充分性
D、一致性
正确答案：B 

458、无偏估计是指
A、样本统计量的值恰好等于待估的总体参数
B、样本量扩大到和总体单元相等时与总体参数一致
C、所有可能样本估计值的数学期望等于待估总体参数
D、样本估计值围绕待估总体参数使其误差最小
正确答案：C 

459、对总体参数进行抽样估计的首要前提是必须
A、事先对总体进行初步分析
B、按随机原则抽取样本单位
C、抽取大量的调查单位
D、保证调查资料的准确性、及时性
正确答案：B 

460、成数是反应现象数量结构的指标，下列选项中不属于成数的是
A、就业率
B、升学率
C、库存数
D、产品合格率
正确答案：C 

461、当样本量一定时，置信区间的宽度
A、与置信系数的大小无关
B、与置信系数的平方根成正比
C、随着样本量的增大而减小
D、随着置信系数的增大而增大
正确答案：D 

462、置信系数表达了置信区间的
A、准确性
B、可靠性
C、精准性
D、显著性
正确答案：B 

463、在用正态分布进行置信区间估计时，临界值1．645所对应的置信水平是
A、0.85
B、0.9
C、0.95
D、0.99
正确答案：B 

464、假设检验是检验（    ）的假设值是否成立
A、总体指标
B、样本指标
C、样本方差
D、样本平均数
正确答案：A 

465、在假设检验中，“=”总是放在
A、原假设上
B、备择假设上
C、有时放在原假设上，有时放在备择假设上
D、可以放在原假设上，也可以放在备择假设上
正确答案：A 

466、在假设检验中，第二类错误是指
A、当原假设正确时拒绝原假设
B、当原假设错误时未拒绝原假设
C、当备择假设正确时未拒绝备择假设
D、.当备择假设错误时拒绝备择假设
正确答案：B 

467、在假设检验中，原假设和备择假设
A、都有可能成立
B、都有可能不成立
C、原假设一定成立，备择假设不一定成立
D、只有一个成立且必有一个成立
正确答案：D 

468、运用指数体系进行因素分析时可以（    ）
A、对总量指标进行因素分析
B、对平均指标进行因素分析
C、从绝对数方面进行因素分析
D、从相对数方面进行因素分析
正确答案：A B C D 

469、下列选项中属于指数体系的作用的是（    ）
A、进行因素分析的根据
B、能利用指数之间的联系进行指数间的相互推算
C、是确定同度量因素时期的根据之一
D、能利用无相关联系的指数进行因素分析
正确答案：A B C 

470、适用于非全面资料编制的总指数是（     ）
A、数量指标综合指数
B、质量指标综合指数
C、算术平均数指数
D、调和平均数指数
正确答案：C D 

471、下列哪项属于统计指数的作用。（     ）
A、综合反映现象总体的变动方向和变动程度
B、分析现象总体变动中的各个因素的影响方向和影响程度
C、分析研究社会经济现象在长时间内的发展变化趋势
D、对社会经济现象进行综合评价和测定
正确答案：A B C D 

472、指数体系具有的特点有：（    ）
A、具备三个或三个以上的指数
B、体系中的单个指数在数量上能相互推算
C、现象总变动差额等于各个因素变动差额的和
D、利用各指数之间的联系进行指数间的相互推算
正确答案：A B C D 

473、下列属于质量指标指数的是（     ）。
A、产量指数
B、职工人数指数
C、商品物价指数
D、劳动生产率指数
正确答案：C D 

475、狭义的统计指数的特点有（    ）
A、综合性
B、相对性
C、平均性
D、代表性
正确答案：A B C D 

476、编制综合指数要掌握的两个要点是（   ）
477、指数按其采用的基期不同可分为（     ）。
A、动态指数和静态指数
B、定基指数和环比指数
C、数量指标指数和质量指标指数
D、综合指数和平均数指数
正确答案：B 

478、下列关于统计指数的作用，不正确的是（     ）。
A、对于一些组成现象总体的个别事物不能直接相加或不能直接对比，可以通过编制统计指数可以使它们过渡到可以相加、可以对比，从而综合反映现象总体的变动方向和变动程度。
B、利用指数法，可以分析总平均指标变动中的各个因素的影响作用。
C、统计指数的作用不包括对进行长时间的现象发展趋势分析和比较分析。
D、许多经济现象都可以运用统计指数进行综合评定，以便对某种经济现象的水平做出综合的数量判断。
正确答案：C 

479、下列关于平均指数的相关概念中正确的是（     ）。
A、总指数的编制方法只包括平均指标对比指数和平均指标指数。
B、平均指数是同一经济现象相同时期条件下数量的平均指标值对比计算的相对数。
C、用两个不同时期不同经济内容的平均指标值对比形成的指数就是平均指标指数。
D、平均指数不是两个总量指标对比，而是两个总量指标的平均值对比。
正确答案：D 

480、某企业为了分析本厂生产的两种产品产量的变动情况，已计算出产量指数为112.5%，这一指数是（   ）
A、综合指数
B、总指数
C、个体指数
D、数量指标指数
正确答案：A B D 

481、平均数变动因素分析的指数体系中包括的指数有（   ）
A、可变构成指数
B、固定构成指数
C、结构影响指数
D、算术平均指数
正确答案：A B C 

482、同度量因素的作用有（   ）
A、平衡作用
B、权数作用
C、稳定作用
D、同度量作用
正确答案：B D 

483、下列统计指数中属于广义的统计指数的是（    ）
A、动态相对数
B、比较相对数
C、零售物价指数
D、工业产品产量指数
正确答案：A B 

484、指数体系中（   ）
A、一个总值指数等于两个（或两个以上）因素指数的代数和
B、一个总值指数等于两个（或两个以上）因素指数的乘积
C、存在相对数之间的数量对等关系
D、存在绝对变动额之间的数量对等关系
正确答案：B C D 

485、指数按照其所表明的指标性质不同可以分为 （   ）
A、个体指数
B、总指数
C、质量指标指数
D、数量指标指数
正确答案：C D 

486、下列指数中属于数量指标指数的有（    ）
A、销售量指数
B、职工人数指数
C、产量指数
D、销售价格指数
正确答案：A B C 

487、广义上的指数是指（    ）。
A、价格变动的相对数
B、物量变动的相对数
C、所有通过比较计算的相对数
D、简单现象总体数量变动的相对数
正确答案：C D 

488、总指数反映的是复杂现象总体的综合数量变动，是对总体各单位的具体变动抽象综合的结果，而不是某些具体单位的实际变动。反映了狭义的统计指数的（    ）
A、综合性
B、平均性
C、相对性
D、代表性
正确答案：A 

489、平均指数说明了两个时期总平均（   ）变动的方向和程度。
A、同比
B、环比
C、水平
D、垂直
正确答案：C 

490、如果编制产品产量指数用基期价格作为同度量因素，那么编制产品价格指数时就必须用（    ）的产品产量作为同度量因素
A、基期
B、报告期
C、A，B两者皆可
D、A，B两者皆不可
正确答案：B 

491、狭义上的指数体系是指进一步要求指数之间具有（    ）上的对等关系。
A、销售额
B、销售量
C、数量
D、价格
正确答案：C 

492、通常把在经济上（    ）有联系的、且在数量上保持一定关系的经济指数称为指数体系。
A、两个或两个以上
B、三个或三个以上
C、四个或四个以上
D、五个或五个以上
正确答案：B 

493、现象总体的变化可以归结为（   ）和（   ）共同作用的结果。
A、数量因素，产值因素
B、产值因素，价格因素
C、产值因素，质量因素
D、数量因素，质量因素
正确答案：D 

494、A产品报告期产量与基期产量的比值是120%，这是（   ）。
A、综合指数
B、总指数
C、个体指数
D、平均数指数
正确答案：C 

495、下列哪一项属于质量指标指数。（      ）
A、产品产量总指数
B、销售量总指数
C、平均成本指数
D、销售额指数
正确答案：C 

496、由两个不同时期的经济量对比形成的指数，反映现象在时间上的变化过程和程度的指数是（     ）。
A、简单指数
B、加权指数
C、静态指数
D、动态指数
正确答案：D 

497、统计指数按指数反应的时期不同，分为（   ）。
A、动态指数和静态指数
B、定基指数和环比指数
C、数量指标指数和质量指标指数
D、综合指数和平均数指数
正确答案：A 

498、指数按计算的方法和特点不同可分为（     ）。
A、简单指数和加权指数
B、定基指数和环比指数
C、数量指标指数和质量指标指数
D、综合指数和平均数指数
正确答案：A 

499、在掌握基期产值和各种产品产量个体指数资料的条件下，计算产量总指数要采用（    ）
A、综合指数
B、加权算术平均数指数
C、可变构成指数
D、加权调和平均数指数
正确答案：B 

500、编制质量指标指数一般是采用（   ）作同度量因素。
A、基期质量指标
B、报告期质量指标
C、基期数量指标
D、报告期数量指标
正确答案：D 

501、下列各项不正确的是（    ）
A、平均数指数不可以测定总体现象的平均变动程度。
B、在一定的权数下，综合指数与平均数指数之间存在变形关系，但平均数指数不只是作为综合指数的变形作用，它在计算指数中具有独立的意义，能解决综合指数所无法解决的问题。
C、加权调和平均数指数是以报告期总量为权数对个体质量指标指数进行加权调和平均，据此计算的加权平均数指数等于质量指标综合指数。
D、要编制加权调和平均数指数，一要掌握质量指标个体指数，二要掌握报告期总量。
正确答案：A 

502、指数体系中同度量因素选择的首要标准是（    ）
A、数学上等式关系的成立
B、经济意义上的合理
C、质量指标指数，采用报告期的数量指标作为同度量因素
D、数量指标指数，采用基期的质量指标作为同度量因素
正确答案：B 

503、狭义的指数是反映哪一总体数量综合变动的相对数（    ）
A、有限总体
B、无限总体
C、简单总体
D、复杂总体
正确答案：D 

504、指数按其所表明的经济指标性质不同可以分为（    ）
A、个体指数和总指数
B、数量指标指数和质量指标指数
C、定基指数和环比指数
D、平均指数和平均指标指数
正确答案：B 

505、下列指数中属于数量指标指数的是（    ）
A、商品价格指数
B、单位成本指数
C、劳动生产率指数
D、职工人数指数
正确答案：D 

506、零售物价增长3%,零售商品销售量增长6%,则零售商品销售额增长（    ）
A、0.09
B、0.09179999999999999
C、0.18
D、0.0291
正确答案：B 

507、若产量增加,而生产费用不变,则单位成本指数（    ）
A、减少
B、增加
C、不变
D、无法确定
正确答案：A 

508、某企业生产费用报告期比基期增长50%，产品产量增长25%,则单位成本增长了（    ）
A、0.25
B、0.02
C、0.75
D、0.2
正确答案：D 

509、综合指数和平均指数的联系表现在（    ）
A、在一般条件下,两类指数间有变形关系
B、在权数固定条件下,两类指数间有变形关系
C、在一定权数条件下,两类指数间有变形关系
D、在同度量因素固定条件下, 两类指数间有变形关系
正确答案：C 

510、从变量之间相互关系的表现形式看，相关关系可分为
A、正相关
B、负相关
C、直线相关
D、曲线相关
E、单相关和复相关
正确答案：C D 

511、如果变量x与y之间没有线性相关关系，则
A、相关系数r=0
B、相关系数r=1
C、估计标准误差等于0
D、估计标准误差等于1
E、回归系数b=0
正确答案：A E 

512、设单位产品成本（元）对产量（件）的一元线性回归方程为y=85-5.6x，则
A、单位成本与产量之间存在着负相关
B、单位成本与产量之间存在着正相关
C、产量每增加1千件，单位成本平均增加5.6元
D、产量为1千件时，单位成本为79.4元
E、产量每增加1千件，单位成本平均减少5.6元
正确答案：A D E 

513、根据变量之间相关关系的密切程度划分,可分为
A、不相关
B、完全相关
C、不完全相关
D、线性相关
E、非线性相关
正确答案：A B C 

514、判断现象之间有无相关关系的方法有
A、.对现象作定性分析
B、编制相关表
C、绘制相关图
D、计算相关系数
E、计算估计标准误差
正确答案：A B C D 

515、当现象之间完全相关的,相关系数为
A、0
B、-1
C、1
D、0.5
E、-0.5
正确答案：B C 

516、相关系数r=0说明两个变量之间是
A、可能完全不相关
B、可能是曲线相关
C、肯定不线性相关
D、肯定不曲线相关
E、高度曲线相关
正确答案：A B C 

517、下列现象属于正相关的
A、家庭收入愈多,其消费支出也愈多
B、流通费用率随商品销售额的增加而减少
C、产量随生产用固定资产价值减少而减少
D、生产单位产品耗用工时,随劳动生产率的提高而减少
E、工人劳动生产率越高,则创造的产值就越多
正确答案：A C E 

518、直线回归分析的特点有
A、存在两个回归方程
B、回归系数有正负值
C、两个变量不对等关系
D、自变量是给定的,因变量是随机的
E、利用一个回归方程,两个变量可以相互计算
正确答案：B C D 

519、直线回归方程中的两个变量
A、都是随机变量
B、.都是给定的变量
C、必须确定哪个是自变量,哪个是因变量
D、一个是随机变量,另一个是给定变量
E、一个是自变量,另一个是因变量
正确答案：C D E 

520、从现象间相互关系的方向划分,相关关系可以分为
A、直线相关
B、曲线相关
C、正相关
D、负相关
E、单相关
正确答案：C D 

521、相关与回归分析应注意的问题有
A、.相关与回归分析应以定性分析作为前提和根据
B、回归估计的有效性
C、进行相关与回归分析应使用大样本资料
D、对复回归中的参数应进行显著性检验和共线性检验
正确答案：A B C D 

522、一元曲线回归方程线性化的方法主要有
A、变量代换
B、等量变换
C、取对数
D、取底数
正确答案：A C 

523、下列属于偏相关系数的作用的是
A、找出关系密切的变量
B、为建立更有效的回归方程创造条件
C、反应多个变量与一个变量之间相关程度大小
D、专门测定某个变量与因变量之间相关程度大小
正确答案：A B D 

524、多元线性回归的意义和作用有
A、说明回归直线的代表性大小
B、说明回归估计的准确性大小
C、衡量观察值的分散程度
D、衡量观察值
正确答案：A B C 

525、多元线性回归模型的一般形式 式中， 是p 1个未知参数，称为回归系数。Y称为（    ）
A、被解释变量
B、因变量
C、解释变量
D、自变量
正确答案：A B 

526、直线相关分析与直线回归分析的区别在于
A、相关分析中两个变量都是随机的;而回归分析中自变量是给定的数值,因变量是随机的
B、回归分析中两个变量都是随机的;而相关分析中自变量是给定的数值,因变量是随机的
C、相关系数有正负号;而回归系数只能取正值
D、关分析中的两个变量是对等关系;而回归分析中的两个变量不是对等关系
E、相关分析中根据两个变量只能计算出一个相关系数;而回归分析中根据两个变量只能计算出一个回归系数
正确答案：A D E 

527、估计标准误差是
A、说明平均数代表性的指标
B、说明回归直线代表性指标
C、因变量估计值可靠程度指标
D、指标值愈小,表明估计值愈可靠
E、指标值愈大,表明估计值愈可靠
正确答案：B C D 

528、估计标准误的作用是表明
A、回归方程的代表性
B、样本的变异程度
C、估计值与实际值的平均误差
D、样本指标的代表性
E、总体的变异程度
正确答案：A C 

529、销售额与流通费用率，在一定条件下，存在相关关系，这种相关关系属于
A、正相关
B、单相关
C、负相关
D、复相关
E、完全相关
正确答案：B C 

530、相关系数r的数值
A、可为正值
B、可为负值
C、可大于1
D、可等于-1
E、可等于1
正确答案：A B D E 

531、从变量之间相互关系的表现形式看，相关关系可分为
A、.正相关
B、负相关
C、直线相关
D、曲线相关
E、不相关和完全相关
正确答案：C D 

532、确定直线回归方程必须满足的条件是
A、现象间确实存在数量上的相互依存关系
B、相关系数r必须等于1
C、y与x必须同方向变化
D、现象间存在着较密切的直线相关关系
E、相关系数r必须大于0
正确答案：A D 

533、当两个现象完全相关时，下列统计指标值可能为
A、r=1
B、r=0
C、r=-1
D、Syx=0
E、Syx =1
正确答案：A C D 

534、在直线回归分析中，确定直线回归方程的两个变量必须是
A、一个自变量，一个因变量
B、均为随机变量
C、对等关系
D、一个是随机变量，一个是可控制变量
E、不对等关系
正确答案：A D E 

535、配合直线回归方程是为了
A、确定两个变量之间的变动关系
B、用因变量推算自变量
C、用自变量推算因变量
D、两个变量相互推算
E、确定两个变量间的相关程度
正确答案：A C 

536、在直线回归方程中
A、在两个变量中须确定自变量和因变量
B、一个回归方程只能作一种推算
C、回归系数只能取正值
D、要求两个变量都是随机变量
E、要求因变量是随机的，而自变量是给定的
正确答案：A B E 

537、相关系数与回归系数
A、回归系数大于零则相关系数大于零
B、回归系数小于零则相关系数小于零
C、回归系数大于零则相关系数小于零
D、回归系数小于零则相关系数大于零
E、回归系数等于零则相关系数等于零
正确答案：A B E 

538、直线相关分析的特点是
A、相关系数有正负号
B、两个变量是对等关系
C、只有一个相关系数
D、因变量是随机变量
E、两个变量均是随机变量
正确答案：A B C E 

539、设某种产品产量为1000件时，其生产成本为30000元，其中固定成本6000元，则总生产成本对产量的一元线性回归方程为
A、y=6+0.24x
B、y=6000+24x
C、y=24000+6x
D、y=24+6000x
正确答案：B 

540、多元线性回归模型的一般形式，当p1时，该式即为
A、一元线性回归模型
B、多元线性回归模型
C、一元曲线回归方程
D、二次曲线回归方程
正确答案：A 

541、多元线性回归标准差的计算公式为，式中，n为
A、自由度
B、观察值的组数
C、自变量的个数
D、自变量
正确答案：B 

542、复相关系数又叫
A、多重相关系数
B、净相关系数
C、偏相关系数
D、回归相关系数
正确答案：A 

543、偏相关系数也叫
A、净相关系数
B、复相关系数
C、多重相关系数
D、回归相关系数
正确答案：A 

544、相关与回归分析应以（    ）作为前提和根据
A、定性分析
B、定量分析
C、回归分析
D、回归参数分析
正确答案：A 

545、下列哪些现象之间的关系为相关关系
A、家庭收入与消费支出关系
B、圆的面积与它的半径关系
C、广告支出与商品销售额关系
D、单位产品成本与利润关系
E、在价格固定情况下，销售量与商品销售额关系
正确答案：A C D 

546、相关系数表明两个变量之间的
A、线性关系
B、因果关系
C、变异程度
D、相关方向
E、相关的密切程度
正确答案：D E 

547、对于一元线性回归分析来说
A、两变量之间必须明确哪个是自变量，哪个是因变量
B、回归方程是据以利用自变量的给定值来估计和预测因变量的平均可能值
C、可能存在着y依x和x依y的两个回归方程
D、回归系数只有正号
E、确定回归方程时，尽管两个变量也都是随机的，但要求自变量是给定的
正确答案：A B C E 

548、可用来判断现象相关方向的指标有
A、相关系数
B、回归系数
C、回归方程参数a
D、估计标准误差
E、x、y的平均数
正确答案：A B 

549、单位成本（元）依产量（千件）变化的回归方程为yc=78-2x，这表示
A、产量为1000件时，单位成本76元
B、产量为1000件时，单位成本78元
C、产量每增加1000件时，单位成本下降2元
D、产量每增加1000件时，单位成本下降78元
E、单位成本为72元时，产量为3000件
正确答案：A C E 

550、下列现象之间的关系哪一个属于相关关系
A、播种量与粮食收获量之间关系
B、圆半径与圆周长之间关系
C、圆半径与圆面积之间关系
D、单位产品成本与总成本之间关系
正确答案：A 

551、正相关的特点是
A、.两个变量之间的变化方向相反
B、两个变量一增一减
C、两个变量之间的变化方向一致
D、两个变量一减一增
正确答案：C 

552、相关关系的主要特点是两个变量之间
A、存在着确定的依存关系
B、存在着不完全确定的关系
C、存在着严重的依存关系
D、存在着严格的对应关系
正确答案：B 

553、当自变量变化时, 因变量也相应地随之等量变化,则两个变量之间存在着
A、直线相关关系
B、负相关关系
C、曲线相关关系
D、正相关关系
正确答案：A 

554、当变量X值增加时,变量Y值都随之下降,则变量X和Y之间存在着
A、正相关关系
B、直线相关关系
C、负相关关系
D、曲线相关关系
正确答案：C 

555、相关分析对资料的要求是
A、自变量不是随机的，因变量是随机的
B、两个变量均不是随机的
C、自变量是随机的，因变量不是随机的
D、两个变量均为随机的
正确答案：D 

556、相关系数
A、既适用于直线相关，又适用于曲线相关
B、只适用于直线相关
C、既不适用于直线相关，又不适用于曲线相关
D、只适用于曲线相关
正确答案：B 

557、两变量之间相关程度越强,则相关系数
A、愈趋近于1
B、愈趋近于0
C、愈大于1
D、愈小于1
正确答案：A 

558、假设产品产量与产品单位成本之间的相关系数为-0.89，则说明这两个变量之间存在
A、高度相关
B、中度相关
C、低度相关
D、显著相关
正确答案：A 

559、估计标准误差是反映
A、平均数代表性的指标
B、相关关系程度的指标
C、回归直线的代表性指标
D、序时平均数代表性指标
正确答案：C 

560、年劳动生产率（千元）和工人工资（元）之间存在回归方程y=10+70x,这意味着年劳动生产率每提高一千元时,工人工资平均
A、增加70元
B、减少70元
C、增加80元
D、.减少80元
正确答案：A 

561、年劳动生产率x（干元）和工人工资y=10+70x，这意味着年劳动生产率每提高1千元时，工人工资平均
A、增加70元
B、减少70元
C、增加80元
D、减少80元
正确答案：A 

562、回归系数和相关系数的符号是一致的，其符号均可用来判断现象
A、线性相关还是非线性相关
B、正相关还是负相关
C、完全相关还是不完全相关
D、单相关还是复相关
正确答案：B 

563、某校经济管理类的学生学习统计学的时间（）与考试成绩（y）之间建立线性回归方程y =a+b。经计算，方程为y =200—0.8x，该方程参数的计算
A、a值是明显不对的
B、b值是明显不对的
C、a值和b值都是不对的
D、a值和b值都是正确的
正确答案：C 

564、进行相关分析，要求相关的两个变量
A、都是随机的
B、都不是随机的
C、一个是随机的，一个不是随机的
D、随机或不随机都可以
正确答案：A 

565、下列关系中，属于正相关关系的有
A、合理限度内，施肥量和平均单产量之间的关系
B、产品产量与单位产品成本之间的关系
C、商品的流通费用与销售利润之间的关系
D、流通费用率与商品销售量之间的关系
正确答案：A 

566、相关分析是研究
A、变量之间的数量关系
B、变量之间的变动关系
C、变量之间的相互关系的密切程度
D、.变量之间的因果关系
正确答案：C 

567、在回归直线yc=a+bx，b<0，则x与y之间的相关系数
A、=0
B、=l
C、0<<1
D、-1<<0
正确答案：D 

568、在回归直线y=a+bx中，b表示
A、当x增加一个单位，，y增加a的数量
B、当y增加一个单位时，x增加b的数量
C、当x增加一个单位时，y的平均增加量
D、.当y增加一个单位时，x的平均增加量
正确答案：C 

569、当相关系数r=0时，表明
A、现象之间完全无关
B、相关程度较小
C、现象之间完全相关
D、无直线相关关系
正确答案：D 

570、下列现象的相关密切程度最高的是
A、某商店的职工人数与商品销售额之间的相关系数0．87
B、流通费用水平与利润率之间的相关关系为-0．94
C、商品销售额与利润率之间的相关系数为0．51
D、商品销售额与流通费用水平的相关系数为-0．81
正确答案：B 

571、估计标准误差是反映
A、平均数代表性的指标
B、相关关系的指标
C、回归直线的代表性指标
D、序时平均数代表性指标
正确答案：C 

572、指数按其采用的基期不同可分为（     ）。
A、动态指数和静态指数
B、定基指数和环比指数
C、数量指标指数和质量指标指数
D、综合指数和平均数指数
正确答案：B 

573、下列关于统计指数的作用，不正确的是（     ）。
A、对于一些组成现象总体的个别事物不能直接相加或不能直接对比，可以通过编制统计指数可以使它们过渡到可以相加、可以对比，从而综合反映现象总体的变动方向和变动程度。
B、利用指数法，可以分析总平均指标变动中的各个因素的影响作用。
C、统计指数的作用不包括对进行长时间的现象发展趋势分析和比较分析。
D、许多经济现象都可以运用统计指数进行综合评定，以便对某种经济现象的水平做出综合的数量判断。
正确答案：C 

574、下列关于平均指数的相关概念中正确的是（     ）。
A、总指数的编制方法只包括平均指标对比指数和平均指标指数。
B、平均指数是同一经济现象相同时期条件下数量的平均指标值对比计算的相对数。
C、用两个不同时期不同经济内容的平均指标值对比形成的指数就是平均指标指数。
D、平均指数不是两个总量指标对比，而是两个总量指标的平均值对比。
正确答案：D 

575、某企业为了分析本厂生产的两种产品产量的变动情况，已计算出产量指数为112.5%，这一指数是（   ）
A、综合指数
B、总指数
C、个体指数
D、数量指标指数
正确答案：A B D 

576、平均数变动因素分析的指数体系中包括的指数有（   ）
A、可变构成指数
B、固定构成指数
C、结构影响指数
D、算术平均指数
正确答案：A B C 

577、同度量因素的作用有（   ）
A、平衡作用
B、权数作用
C、稳定作用
D、同度量作用
正确答案：B D 

578、下列统计指数中属于广义的统计指数的是（    ）
A、动态相对数
B、比较相对数
C、零售物价指数
D、工业产品产量指数
正确答案：A B 

579、指数体系中（   ）
A、一个总值指数等于两个（或两个以上）因素指数的代数和
B、一个总值指数等于两个（或两个以上）因素指数的乘积
C、存在相对数之间的数量对等关系
D、存在绝对变动额之间的数量对等关系
正确答案：B C D 

580、指数按照其所表明的指标性质不同可以分为 （   ）
A、个体指数
B、总指数
C、质量指标指数
D、数量指标指数
正确答案：C D 

581、下列指数中属于数量指标指数的有（    ）
A、销售量指数
B、职工人数指数
C、产量指数
D、销售价格指数
正确答案：A B C 

582、广义上的指数是指（    ）。
A、价格变动的相对数
B、物量变动的相对数
C、所有通过比较计算的相对数
D、简单现象总体数量变动的相对数
正确答案：C D 

583、总指数反映的是复杂现象总体的综合数量变动，是对总体各单位的具体变动抽象综合的结果，而不是某些具体单位的实际变动。反映了狭义的统计指数的（    ）
A、综合性
B、平均性
C、相对性
D、代表性
正确答案：A 

584、平均指数说明了两个时期总平均（   ）变动的方向和程度。
A、同比
B、环比
C、水平
D、垂直
正确答案：C 

585、如果编制产品产量指数用基期价格作为同度量因素，那么编制产品价格指数时就必须用（    ）的产品产量作为同度量因素
A、基期
B、报告期
C、A，B两者皆可
D、A，B两者皆不可
正确答案：B 

586、狭义上的指数体系是指进一步要求指数之间具有（    ）上的对等关系。
A、销售额
B、销售量
C、数量
D、价格
正确答案：C 

587、通常把在经济上（    ）有联系的、且在数量上保持一定关系的经济指数称为指数体系。
A、两个或两个以上
B、三个或三个以上
C、四个或四个以上
D、五个或五个以上
正确答案：B 

588、现象总体的变化可以归结为（   ）和（   ）共同作用的结果。
A、数量因素，产值因素
B、产值因素，价格因素
C、产值因素，质量因素
D、数量因素，质量因素
正确答案：D 

589、A产品报告期产量与基期产量的比值是120%，这是（   ）。
A、综合指数
B、总指数
C、个体指数
D、平均数指数
正确答案：C 

590、下列哪一项属于质量指标指数。（      ）
A、产品产量总指数
B、销售量总指数
C、平均成本指数
D、销售额指数
正确答案：C 

591、由两个不同时期的经济量对比形成的指数，反映现象在时间上的变化过程和程度的指数是（     ）。
A、简单指数
B、加权指数
C、静态指数
D、动态指数
正确答案：D 

592、统计指数按指数反应的时期不同，分为（   ）。
A、动态指数和静态指数
B、定基指数和环比指数
C、数量指标指数和质量指标指数
D、综合指数和平均数指数
正确答案：A 

593、指数按计算的方法和特点不同可分为（     ）。
A、简单指数和加权指数
B、定基指数和环比指数
C、数量指标指数和质量指标指数
D、综合指数和平均数指数
正确答案：A 

594、在掌握基期产值和各种产品产量个体指数资料的条件下，计算产量总指数要采用（    ）
A、综合指数
B、加权算术平均数指数
C、可变构成指数
D、加权调和平均数指数
正确答案：B 

595、编制质量指标指数一般是采用（   ）作同度量因素。
A、基期质量指标
B、报告期质量指标
C、基期数量指标
D、报告期数量指标
正确答案：D 

596、下列各项不正确的是（    ）
A、平均数指数不可以测定总体现象的平均变动程度。
B、在一定的权数下，综合指数与平均数指数之间存在变形关系，但平均数指数不只是作为综合指数的变形作用，它在计算指数中具有独立的意义，能解决综合指数所无法解决的问题。
C、加权调和平均数指数是以报告期总量为权数对个体质量指标指数进行加权调和平均，据此计算的加权平均数指数等于质量指标综合指数。
D、要编制加权调和平均数指数，一要掌握质量指标个体指数，二要掌握报告期总量。
正确答案：A 

597、指数体系中同度量因素选择的首要标准是（    ）
A、数学上等式关系的成立
B、经济意义上的合理
C、质量指标指数，采用报告期的数量指标作为同度量因素
D、数量指标指数，采用基期的质量指标作为同度量因素
正确答案：B 

598、狭义的指数是反映哪一总体数量综合变动的相对数（    ）
A、有限总体
B、无限总体
C、简单总体
D、复杂总体
正确答案：D 

599、指数按其所表明的经济指标性质不同可以分为（    ）
A、个体指数和总指数
B、数量指标指数和质量指标指数
C、定基指数和环比指数
D、平均指数和平均指标指数
正确答案：B 

600、下列指数中属于数量指标指数的是（    ）
A、商品价格指数
B、单位成本指数
C、劳动生产率指数
D、职工人数指数
正确答案：D 

601、零售物价增长3%,零售商品销售量增长6%,则零售商品销售额增长（    ）
A、0.09
B、0.09179999999999999
C、0.18
D、0.0291
正确答案：B 

602、若产量增加,而生产费用不变,则单位成本指数（    ）
A、减少
B、增加
C、不变
D、无法确定
正确答案：A 

603、某企业生产费用报告期比基期增长50%，产品产量增长25%,则单位成本增长了（    ）
A、0.25
B、0.02
C、0.75
D、0.2
正确答案：D 

604、综合指数和平均指数的联系表现在（    ）
A、在一般条件下,两类指数间有变形关系
B、在权数固定条件下,两类指数间有变形关系
C、在一定权数条件下,两类指数间有变形关系
D、在同度量因素固定条件下, 两类指数间有变形关系
正确答案：C 

605、从变量之间相互关系的表现形式看，相关关系可分为
A、正相关
B、负相关
C、直线相关
D、曲线相关
E、单相关和复相关
正确答案：C D 

606、如果变量x与y之间没有线性相关关系，则
A、相关系数r=0
B、相关系数r=1
C、估计标准误差等于0
D、估计标准误差等于1
E、回归系数b=0
正确答案：A E 

607、设单位产品成本（元）对产量（件）的一元线性回归方程为y=85-5.6x，则
A、单位成本与产量之间存在着负相关
B、单位成本与产量之间存在着正相关
C、产量每增加1千件，单位成本平均增加5.6元
D、产量为1千件时，单位成本为79.4元
E、产量每增加1千件，单位成本平均减少5.6元
正确答案：A D E 

608、根据变量之间相关关系的密切程度划分,可分为
A、不相关
B、完全相关
C、不完全相关
D、线性相关
E、非线性相关
正确答案：A B C 

609、判断现象之间有无相关关系的方法有
A、.对现象作定性分析
B、编制相关表
C、绘制相关图
D、计算相关系数
E、计算估计标准误差
正确答案：A B C D 

610、当现象之间完全相关的,相关系数为
A、0
B、-1
C、1
D、0.5
E、-0.5
正确答案：B C 

611、相关系数r=0说明两个变量之间是
A、可能完全不相关
B、可能是曲线相关
C、肯定不线性相关
D、肯定不曲线相关
E、高度曲线相关
正确答案：A B C 

612、下列现象属于正相关的
A、家庭收入愈多,其消费支出也愈多
B、流通费用率随商品销售额的增加而减少
C、产量随生产用固定资产价值减少而减少
D、生产单位产品耗用工时,随劳动生产率的提高而减少
E、工人劳动生产率越高,则创造的产值就越多
正确答案：A C E 

613、直线回归分析的特点有
A、存在两个回归方程
B、回归系数有正负值
C、两个变量不对等关系
D、自变量是给定的,因变量是随机的
E、利用一个回归方程,两个变量可以相互计算
正确答案：B C D 

614、直线回归方程中的两个变量
A、都是随机变量
B、.都是给定的变量
C、必须确定哪个是自变量,哪个是因变量
D、一个是随机变量,另一个是给定变量
E、一个是自变量,另一个是因变量
正确答案：C D E 

615、从现象间相互关系的方向划分,相关关系可以分为
A、直线相关
B、曲线相关
C、正相关
D、负相关
E、单相关
正确答案：C D 

616、相关与回归分析应注意的问题有
A、.相关与回归分析应以定性分析作为前提和根据
B、回归估计的有效性
C、进行相关与回归分析应使用大样本资料
D、对复回归中的参数应进行显著性检验和共线性检验
正确答案：A B C D 

617、一元曲线回归方程线性化的方法主要有
A、变量代换
B、等量变换
C、取对数
D、取底数
正确答案：A C 

618、下列属于偏相关系数的作用的是
A、找出关系密切的变量
B、为建立更有效的回归方程创造条件
C、反应多个变量与一个变量之间相关程度大小
D、专门测定某个变量与因变量之间相关程度大小
正确答案：A B D 

619、多元线性回归的意义和作用有
A、说明回归直线的代表性大小
B、说明回归估计的准确性大小
C、衡量观察值的分散程度
D、衡量观察值
正确答案：A B C 

620、多元线性回归模型的一般形式 式中， 是p 1个未知参数，称为回归系数。Y称为（    ）
A、被解释变量
B、因变量
C、解释变量
D、自变量
正确答案：A B 

621、直线相关分析与直线回归分析的区别在于
A、相关分析中两个变量都是随机的;而回归分析中自变量是给定的数值,因变量是随机的
B、回归分析中两个变量都是随机的;而相关分析中自变量是给定的数值,因变量是随机的
C、相关系数有正负号;而回归系数只能取正值
D、关分析中的两个变量是对等关系;而回归分析中的两个变量不是对等关系
E、相关分析中根据两个变量只能计算出一个相关系数;而回归分析中根据两个变量只能计算出一个回归系数
正确答案：A D E 

622、估计标准误差是
A、说明平均数代表性的指标
B、说明回归直线代表性指标
C、因变量估计值可靠程度指标
D、指标值愈小,表明估计值愈可靠
E、指标值愈大,表明估计值愈可靠
正确答案：B C D 

623、估计标准误的作用是表明
A、回归方程的代表性
B、样本的变异程度
C、估计值与实际值的平均误差
D、样本指标的代表性
E、总体的变异程度
正确答案：A C 

624、销售额与流通费用率，在一定条件下，存在相关关系，这种相关关系属于
A、正相关
B、单相关
C、负相关
D、复相关
E、完全相关
正确答案：B C 

625、相关系数r的数值
A、可为正值
B、可为负值
C、可大于1
D、可等于-1
E、可等于1
正确答案：A B D E 

626、从变量之间相互关系的表现形式看，相关关系可分为
A、.正相关
B、负相关
C、直线相关
D、曲线相关
E、不相关和完全相关
正确答案：C D 

627、确定直线回归方程必须满足的条件是
A、现象间确实存在数量上的相互依存关系
B、相关系数r必须等于1
C、y与x必须同方向变化
D、现象间存在着较密切的直线相关关系
E、相关系数r必须大于0
正确答案：A D 

628、当两个现象完全相关时，下列统计指标值可能为
A、r=1
B、r=0
C、r=-1
D、Syx=0
E、Syx =1
正确答案：A C D 

629、在直线回归分析中，确定直线回归方程的两个变量必须是
A、一个自变量，一个因变量
B、均为随机变量
C、对等关系
D、一个是随机变量，一个是可控制变量
E、不对等关系
正确答案：A D E 

630、配合直线回归方程是为了
A、确定两个变量之间的变动关系
B、用因变量推算自变量
C、用自变量推算因变量
D、两个变量相互推算
E、确定两个变量间的相关程度
正确答案：A C 

631、在直线回归方程中
A、在两个变量中须确定自变量和因变量
B、一个回归方程只能作一种推算
C、回归系数只能取正值
D、要求两个变量都是随机变量
E、要求因变量是随机的，而自变量是给定的
正确答案：A B E 

632、相关系数与回归系数
A、回归系数大于零则相关系数大于零
B、回归系数小于零则相关系数小于零
C、回归系数大于零则相关系数小于零
D、回归系数小于零则相关系数大于零
E、回归系数等于零则相关系数等于零
正确答案：A B E 

633、直线相关分析的特点是
A、相关系数有正负号
B、两个变量是对等关系
C、只有一个相关系数
D、因变量是随机变量
E、两个变量均是随机变量
正确答案：A B C E 

634、设某种产品产量为1000件时，其生产成本为30000元，其中固定成本6000元，则总生产成本对产量的一元线性回归方程为
A、y=6+0.24x
B、y=6000+24x
C、y=24000+6x
D、y=24+6000x
正确答案：B 

635、多元线性回归模型的一般形式，当p1时，该式即为
A、一元线性回归模型
B、多元线性回归模型
C、一元曲线回归方程
D、二次曲线回归方程
正确答案：A 

636、多元线性回归标准差的计算公式为，式中，n为
A、自由度
B、观察值的组数
C、自变量的个数
D、自变量
正确答案：B 

637、复相关系数又叫
A、多重相关系数
B、净相关系数
C、偏相关系数
D、回归相关系数
正确答案：A 

638、偏相关系数也叫
A、净相关系数
B、复相关系数
C、多重相关系数
D、回归相关系数
正确答案：A 

639、相关与回归分析应以（    ）作为前提和根据
A、定性分析
B、定量分析
C、回归分析
D、回归参数分析
正确答案：A 

640、下列哪些现象之间的关系为相关关系
A、家庭收入与消费支出关系
B、圆的面积与它的半径关系
C、广告支出与商品销售额关系
D、单位产品成本与利润关系
E、在价格固定情况下，销售量与商品销售额关系
正确答案：A C D 

641、相关系数表明两个变量之间的
A、线性关系
B、因果关系
C、变异程度
D、相关方向
E、相关的密切程度
正确答案：D E 

642、对于一元线性回归分析来说
A、两变量之间必须明确哪个是自变量，哪个是因变量
B、回归方程是据以利用自变量的给定值来估计和预测因变量的平均可能值
C、可能存在着y依x和x依y的两个回归方程
D、回归系数只有正号
E、确定回归方程时，尽管两个变量也都是随机的，但要求自变量是给定的
正确答案：A B C E 

643、可用来判断现象相关方向的指标有
A、相关系数
B、回归系数
C、回归方程参数a
D、估计标准误差
E、x、y的平均数
正确答案：A B 

644、单位成本（元）依产量（千件）变化的回归方程为yc=78-2x，这表示
A、产量为1000件时，单位成本76元
B、产量为1000件时，单位成本78元
C、产量每增加1000件时，单位成本下降2元
D、产量每增加1000件时，单位成本下降78元
E、单位成本为72元时，产量为3000件
正确答案：A C E 

645、下列现象之间的关系哪一个属于相关关系
A、播种量与粮食收获量之间关系
B、圆半径与圆周长之间关系
C、圆半径与圆面积之间关系
D、单位产品成本与总成本之间关系
正确答案：A 

646、正相关的特点是
A、.两个变量之间的变化方向相反
B、两个变量一增一减
C、两个变量之间的变化方向一致
D、两个变量一减一增
正确答案：C 

647、相关关系的主要特点是两个变量之间
A、存在着确定的依存关系
B、存在着不完全确定的关系
C、存在着严重的依存关系
D、存在着严格的对应关系
正确答案：B 

648、当自变量变化时, 因变量也相应地随之等量变化,则两个变量之间存在着
A、直线相关关系
B、负相关关系
C、曲线相关关系
D、正相关关系
正确答案：A 

649、当变量X值增加时,变量Y值都随之下降,则变量X和Y之间存在着
A、正相关关系
B、直线相关关系
C、负相关关系
D、曲线相关关系
正确答案：C 

650、相关分析对资料的要求是
A、自变量不是随机的，因变量是随机的
B、两个变量均不是随机的
C、自变量是随机的，因变量不是随机的
D、两个变量均为随机的
正确答案：D 

651、相关系数
A、既适用于直线相关，又适用于曲线相关
B、只适用于直线相关
C、既不适用于直线相关，又不适用于曲线相关
D、只适用于曲线相关
正确答案：B 

652、两变量之间相关程度越强,则相关系数
A、愈趋近于1
B、愈趋近于0
C、愈大于1
D、愈小于1
正确答案：A 

653、假设产品产量与产品单位成本之间的相关系数为-0.89，则说明这两个变量之间存在
A、高度相关
B、中度相关
C、低度相关
D、显著相关
正确答案：A 

654、估计标准误差是反映
A、平均数代表性的指标
B、相关关系程度的指标
C、回归直线的代表性指标
D、序时平均数代表性指标
正确答案：C 

655、年劳动生产率（千元）和工人工资（元）之间存在回归方程y=10+70x,这意味着年劳动生产率每提高一千元时,工人工资平均
A、增加70元
B、减少70元
C、增加80元
D、.减少80元
正确答案：A 

656、年劳动生产率x（干元）和工人工资y=10+70x，这意味着年劳动生产率每提高1千元时，工人工资平均
A、增加70元
B、减少70元
C、增加80元
D、减少80元
正确答案：A 

657、回归系数和相关系数的符号是一致的，其符号均可用来判断现象
A、线性相关还是非线性相关
B、正相关还是负相关
C、完全相关还是不完全相关
D、单相关还是复相关
正确答案：B 

658、某校经济管理类的学生学习统计学的时间（）与考试成绩（y）之间建立线性回归方程y =a+b。经计算，方程为y =200—0.8x，该方程参数的计算
A、a值是明显不对的
B、b值是明显不对的
C、a值和b值都是不对的
D、a值和b值都是正确的
正确答案：C 

659、进行相关分析，要求相关的两个变量
A、都是随机的
B、都不是随机的
C、一个是随机的，一个不是随机的
D、随机或不随机都可以
正确答案：A 

660、下列关系中，属于正相关关系的有
A、合理限度内，施肥量和平均单产量之间的关系
B、产品产量与单位产品成本之间的关系
C、商品的流通费用与销售利润之间的关系
D、流通费用率与商品销售量之间的关系
正确答案：A 

661、相关分析是研究
A、变量之间的数量关系
B、变量之间的变动关系
C、变量之间的相互关系的密切程度
D、.变量之间的因果关系
正确答案：C 

662、在回归直线yc=a+bx，b<0，则x与y之间的相关系数
A、=0
B、=l
C、0<<1
D、-1<<0
正确答案：D 

663、在回归直线y=a+bx中，b表示
A、当x增加一个单位，，y增加a的数量
B、当y增加一个单位时，x增加b的数量
C、当x增加一个单位时，y的平均增加量
D、.当y增加一个单位时，x的平均增加量
正确答案：C 

664、当相关系数r=0时，表明
A、现象之间完全无关
B、相关程度较小
C、现象之间完全相关
D、无直线相关关系
正确答案：D 

665、下列现象的相关密切程度最高的是
A、某商店的职工人数与商品销售额之间的相关系数0．87
B、流通费用水平与利润率之间的相关关系为-0．94
C、商品销售额与利润率之间的相关系数为0．51
D、商品销售额与流通费用水平的相关系数为-0．81
正确答案：B 

666、估计标准误差是反映
A、平均数代表性的指标
B、相关关系的指标
C、回归直线的代表性指标
D、序时平均数代表性指标
正确答案：C 

668、假设检验例题学习后的疑惑与思考。
正确答案：

669、以前是否学过概率相关知识？
A、没学过完全不懂
B、高中学过 都忘了
C、高中学过 记得一点
D、系统学过 记得很牢固
E、全凭自学
正确答案：

670、在抽样推断中，样本容量
A、越小越好
B、取决于同统一的抽样比例
C、越大越好
D、取决于对抽样估计的可靠性的要求
正确答案：D 

671、在其他条件不变情况下，如果允许误差缩小为原来的1/2，则样本容量
A、扩大为原来的4倍
B、扩大为原来的2倍
C、缩小为原来的1/4倍
D、缩小为原来的1/2倍
正确答案：A 

672、抽样单位数与抽样误差的关系为
A、正比
B、反比
C、反向
D、相等
正确答案：B 

673、抽样单位数与标准差的关系为
A、正比
B、反比
C、反向
D、相等
正确答案：A 

674、下列选项计算样本容量时应注意的问题的观点，正确的是
A、通过公式计算的样本容量是最低的，也是最必要的样本容量
B、一般情况下，为了同时满足两个推断的要求，一般在两个样本容量中选择较小的一个
C、通过公式计算的样本容量不一定是整数，如果带小数，一般采取四舍五入法取整数
D、利用过去全面调查的资料，也要注意选择小的方差
正确答案：A 

675、系统随机抽样又称机械随机抽样，其样本的代表性比简单随机抽样好，其缺点是
A、易出现周期性误差
B、只适用于单位数量有限的情况
C、计算复杂
D、结果受群内部影响较大
正确答案：A 

676、多阶段抽样法先将总体分为若干个一级抽样单位，从中抽选若干个一级抽样单位入样，然后将每个一级单位分为若干个二级抽样单位从入样的每个一级单位中抽选若干个二级抽样单位入样......以此类推（   ）获得最终样本。
A、5次
B、10次
C、15次
D、不限次数
正确答案：D 

677、影响必要样本容量的因素
A、总体各单位标志变异程度
B、允许的极限误差大小
C、抽样方法
D、抽样组织方式
正确答案：A B C D 

678、统计学中常用的参数估计方法
A、点估计
B、矩估计法
C、最小二乘法
D、区间估计
正确答案：A D 

679、在区间估计中，保证程度与准确程度之间的关系是
A、保证程度高，准确程度亦高
B、保证程度低，准确程度高
C、保证程度低，准确程度亦低
D、保证程度高，准确程度低
正确答案：B D 

680、当概率保证程度为0．6827时，抽样平均误差和抽样极限误差的关系是
A、前者小于后者
B、前者大于后者
C、两者相等
D、无法确定
正确答案：C 

681、抽样误差
A、是不可避免的
B、是可以事先计算的
C、其大小是可以控制
D、是可以通过改进调查方法来消除的
正确答案：A B C 

682、抽样调查适用于
A、无法进行全面调查而又要了解全面情况
B、检查和修正全面调查资料
C、工业产品的质量检验和控制
D、对某些总体的假设进行检验
正确答案：A B C D 

683、用板书的形式，列出全及指标和样本指标（按变量与属性进行区分）；平均数与成数抽样平均误差（重复抽样及不重复抽样）；抽样极限误差和抽样误差概率度。
正确答案：

684、下列说法错误的是
A、普查中不存在代表性误差
B、抽样调查可以完全控制误差
C、抽样调查一定存在误差
D、理论上登记性误差是可以完全消除的
正确答案：B 

685、抽样调查与其他非全面调查的主要区别在于
A、选取调查单位的方式不同
B、调查的目的不同
C、调查的对象不同
D、调查的误差不同
正确答案：A 

686、重复抽样误差与不重复抽样误差相比
A、前者大于后者
B、后者大于前者
C、两者相等
D、两者无关
正确答案：A 

687、抽样平均误差反映了样本指标与总体指标之间的
A、实际误差
B、实际误差的绝对值
C、平均误差程度
D、可能误差范围
正确答案：C 

688、反映样本指标与总体指标之间的抽样误差的可能范围的指标是
A、抽样误差
B、抽样平均误差
C、概率保证程度
D、抽样极限误差
正确答案：D 

689、当抽样误差范围扩大时，抽样估计的可靠性将
A、保持不变
B、随之缩小
C、随之扩大
D、无法确定
正确答案：C 

690、在简单随机重复抽样条件下，当概率保证程度从68．27%提高到95．45%时，若其他条件不变，则必要的样本容量应该
A、增加1倍
B、增加3倍
C、减少3倍
D、减少1倍
正确答案：C 

691、当概率保证程度为0．6827时，抽样平均误差和抽样极限误差的关系是
A、前者小于后者
B、前者大于后者
C、两者相等
D、无法确定
正确答案：C 

692、在进行简单随机抽样时，如果要使抽样平均误差减少25%，则抽样单位数应该
A、增加25%
B、增加78%
C、增加1．78%
D、减少25%
正确答案：B 

693、在其他条件不变情况下，如果允许误差缩小为原来的1/2，则样本容量
A、扩大为原来的4倍
B、扩大为原来的2倍
C、缩小为原来的1/4倍
D、缩小为原来的1/2倍
正确答案：A 

694、成数与成数方差的关系是
A、成数的数值越接近0．5，成数的方差越大
B、成数的数值越接近0．25，成数的方差越大
C、成数的数值越接近1，成数的方差越大
D、成数的数值越接近0，成数的方差越大
正确答案：A 

695、某公司三个企业生产同一种产品，由于各企业成本降低使公司平均成本降低15%，由于各种产品产量的比重变化使公司平均成本提高10%，则该公司平均成本报告期比基期降低（    ）
A、0.05
B、0.065
C、0.227
D、0.333
正确答案：B 

696、某厂2015年单位产品成本比2014年提高了5．8%，产品产量结构影响指数为96%,则该厂总平均单位成本（    ）
A、提高1.57%
B、提高1.8%
C、下降4%
D、下降9.26%
正确答案：A 

697、已知劳动生产率可变构成指数为134.5%，职工人数结构影响指数为96.3%，则劳动生产率固定构成指数为(      )。
A、1.3967
B、1.2952
C、71.60%
D、0.3967
正确答案：A 

698、职工平均工资增长3.5%，固定构成工资指数增长15%，职工人数结构影响指数下降或增长（    ）。
A、0.185
B、0.14
C、-10%
D、-0.115
正确答案：C 

699、平均指数的编制方法包括（     ）。
A、算术平均法指数和调和平均法指数
B、个体指数和总指数
C、综合法指数和平均法指数
D、可变构成指数、固定构成指数和结构影响指数
正确答案：D 

700、统计指数按其反映的对象范围不同分为（    ）
A、简单指数和加权指数
B、综合指数和平均指数
C、个体指数和总指数
D、数量指标指数和质量指标指数
正确答案：C 

701、某市居民以相同的人民币在物价上涨后少购商品15%，则物价指数为（    ）
A、0.176
B、B．85%
C、1.15
D、1.176
正确答案：D 

702、某商店报告期与基期相比，商品销售额增长6.5%，商品销售量增长6.5%，则商品价格（    ）
A、增长13%
B、增长6.5%
C、增长1%
D、不增不减
正确答案：D 

703、单位产品成本报告期比基期下降6%，产量增长6%，则生产总费用（    ）
A、增加
B、减少
C、没有变化
D、无法判断
正确答案：B 

704、某商店2015年1月份微波炉的销售价格是350元，6月份的价格是342元，指数为97．71%，该指数是（    ）
A、综合指数
B、平均指数
C、总指数
D、个体指数
正确答案：D 

705、编制数量指标指数一般是采用（    ）作同度量因素
A、基期质量指标
B、报告期质量指标
C、基期数量指标
D、报告期数量指标
正确答案：A 

706、统计指数是说明社会现象数量对比关系的（    ）
A、相对数
B、绝对数
C、平均数
D、倒数
正确答案：A 

707、编制综合指数时，应固定的因素是（    ）
A、指数化指标
B、个体指数
C、同度量因素
D、被测定的因素
正确答案：C 

708、编制数量指标综合指数所采用的同度量因素是（    ）
A、质量指标
B、数量指标
C、综合指标
D、相对指标
正确答案：A 

709、某公司报告期能源消耗总额为28．8万元，与去年同期相比，所耗能源的价格平均上升了20%，那么按去年同期的能源价格计算，该公司报告期能源消耗总额应为（    ）
A、24
B、144
C、26
D、28
正确答案：A 

710、以下计算式正确的是（    ）
A、总产值指数=产品产量指数×单位成本指数
B、总成本指数=产品产量指数×价格指数
C、总产值=产品产量×价格
D、总成本=价格×单位成本
正确答案：C 

711、用任意形式，总结发展水平、增长量、发展速度、增长速度，平均水平，平均增长量，平均速度的表达式及相互关系。
正确答案：

712、统计平均数的特点有。
A、将数量差异抽象化
B、只能用于同类现象计算
C、反映总体变量的集中趋势
D、是总体各个单位标志值的代表值
正确答案：A B C D 

713、一般来说，只有（    ）才能求其平均数，（    ）是不能计算平均数的。
A、平均指标
B、变异指标
C、数量指标
D、品质指标
正确答案：C D 

714、属于位置平均数的有。
A、算术平均数
B、调和平均数
C、众数
D、中位数
正确答案：C D 

715、属于数值平均数的有。
A、算术平均数
B、调和平均数
C、众数
D、中位数
正确答案：A B 

716、为了保证平均指标的科学性，使之正确地反映社会经济现象的本质及其规律性，计算和应用平均指标时必须遵循（    ）原则。
A、同质性是计算平均指标的前提条件和原则
B、平均指标应与分组法相结合
C、用组平均数补充说明总平均数
D、应用分配数列补充说明总平均数
正确答案：A B C D 

717、平均指标的代表性与标志变异指标的关系是。
A、总体的标志变异指标愈大，平均指标的代表性愈小
B、总体的标志变异指标愈大，平均指标的代表性愈大
C、总体的标志变异指标愈小，平均指标的代表性愈小
D、总体的标志变异指标愈小，平均指标的代表性愈大
正确答案：A D 

718、平均指标是。
A、一个综合指标
B、根据变量数列计算的
C、不在同质总体内计算的
D、在同质总体内计算的
正确答案：A B D 

719、标志变异指标可以反映。
A、平均数代表性的大小
B、产品质量的稳定性
C、总体单位标志值的离中趋势
D、生产过程的均衡性
正确答案：A B C D 

720、同一总体中，平均数与标准差、标准差系数的关系是。
A、标准差愈大，平均数的代表性愈大
B、标准差系数与平均数的代表性成正比
C、标准差的大小与平均数代表性成反比
D、标准差系数愈大，平均数代表性愈小
E、标准差系数愈小，平均数的代表性愈大
正确答案：C D E 

721、标准差与平均差相同的地方是。
A、不受极端变量值的影响
B、计算方法在数学处理上都是合理的
C、都不能直接用来对比两个总体的两个不等的平均数代表性的大小
D、反映现象的经济内容相同
E、反映现象的经济内容不同
正确答案：A C D 

722、不同总体间的标准差不能进行简单对比，这是因为。
A、标准差不一致
B、平均数不一致
C、计量单位不一致
D、总体单位数不一致
E、上述原因都对
正确答案：B C 

723、总体各单位中最大指标值与最小指标值之差，被称为。
A、极差
B、平均差
C、标准差
D、离差
正确答案：A 

724、（  ）根据总体中处于特殊位置上的个别单位或部分单位的标志值来确定的代表值。
A、平均数
B、数值平均数
C、位置平均数
D、平均差
正确答案：C 

725、众数和中位数属于。
A、平均数
B、位置平均数
C、数值平均数
D、平均差
正确答案：B 

726、（  ）是总体各单位的标志值与其平均数的离差绝对值的算术平均数，它能够反映总体各单位标志值的变动程度。
A、平均数
B、方差
C、标准差
D、平均差
正确答案：D 

727、已知：一组数据x1，x2，x3，x4，x5的平均数是2，方差是1/3，那么另一组数据3x1﹣2，3x2﹣2，3x3﹣2，3x4﹣2，3x5﹣2的平均数和方差分别是。
A、2，1/3
B、2，1
C、4，2/3
D、4，3
正确答案：D 

728、（  ）又称标志变动系数。
A、标准差
B、方差
C、离散系数
D、离差
正确答案：C 

729、(  )是反映标志变异程度的相对指标
A、标准差
B、方差
C、离散系数
D、离差
正确答案：C 

730、（  ）是总体中各单位标志值与其算数平均数的差。
A、离散系数
B、标准差
C、方差
D、离差
正确答案：D 

731、根据未分组资料确定中位数的方法中位数的位置为。
A、(n+1)/2
B、(n+1)/3
C、n/2
D、(n-1)/2
正确答案：A 

732、(  )是反映总体各单位标志值之间差异大小的综合指标，是与平均指标相联系的一种分析指标，用标志变异指标说明变量值的离中趋势。
A、标志变异指标
B、平均指标
C、数值平均数
D、位置平均数
正确答案：A 

733、一组数据8,10，6，12,14，计算其方差为。
A、8
B、10
C、12
D、6
正确答案：A 

734、如果掌握的资料是未分组的总体各单位标志值和标志总量，则用（    ）计算平均指标。
A、简单调和平均数法
B、加权调和平均数
C、简单几何平均数
D、加权几何平均数
正确答案：A 

735、标准差与平均差的主要区别是。
A、计算条件不同
B、计算结果不同
C、数学处理方法不同
D、意义不同
正确答案：C 

736、标志变异指标中的平均差是。
A、各标志值对其算术平均数的平均离差
B、各变量值离差的平均数
C、各变量值对其算术平均数离差的绝对值
D、各标志值对其算术平均数离差绝对值的平均数
正确答案：D 

737、标准差是其各变量值对其算数平均数的。
A、离差平均数的平方根
B、离差平方平均数的平方根
C、离差平方的平均数
D、离差平均数平方的平方根
正确答案：B 

738、计算离散系数是为了比较。
A、不同分布数列的相对集中程度
B、不同水平的数列的标志变动度的大小
C、相同水平的数列的标志变动度的大小
D、两个数列平均数的绝对离差
正确答案：B 

739、（  ）就是用来反映变量数列曲线顶端尖峭或扁平程度的指标，它是统计学中描述次数分布的另一种特征指标。
A、Pearson偏度系数
B、偏度
C、峰度
D、离差
正确答案：C 

740、与众数一样，中位数它也是一种（  ），不受极端值及开口组的影响，具有稳定性。
A、算术平均数
B、调和平均数
C、位置平均数
D、数值平均数
正确答案：C 

741、根据未分组的资料确定中位数,确定中点位置后确定中位数，当变量值的项数为（  ）时，中点位置所对应的变量值即为中位数。
A、奇数
B、偶数
C、实数
D、虚数
正确答案：A 

742、（  ）是计算平均指标的前提条件和原则。
A、同质性
B、一致性
C、差异性
D、统一性
正确答案：A 

743、（  ）应与分组法相结合，用组平均数补充说明总平均数
A、平均指标
B、标志变异指标
C、总体指标
D、变异指标
正确答案：A 

744、极差又称全距，是总体各单位中最大指标值与最小指标值的。
A、和
B、差
C、积
D、商
正确答案：B 

745、下列平均数中不受资料中极端数值影响的是。
A、算术平均数
B、调和平均数
C、几何平均数
D、中位数和众数
正确答案：D 

746、标志变异指标的数值越小，表明。
A、总体分布越集中，平均指标的代表性越大
B、总体分布越集中，平均指标的代表性越小
C、总体分布越分散，平均指标的代表性越大
D、总体分布越分散，平均指标的代表性越小
正确答案：A 

747、平均差和标准差属于。
A、平均指标
B、比较相对指标
C、总量指标
D、强度相对指标
正确答案：A 

748、平均指标是说明。
A、各类总体某一数量标志在一定历史条件下的一般水平
B、社会经济现象在一定历史条件下的一般水平
C、同质总体内某一数量标志在一定历史条件下的一般水平
D、大量社会经济现象在一定历史条件下的一般水平
正确答案：C 

749、算术平均数的基本计算公式。
A、总体部分总量与总体单位数之比
B、总体标志总量与另一总体总量之比
C、总体标志总量与总体单位数之比
D、总体标志总量与权数系数总量之比
正确答案：C 

750、两个总体的平均数不等,但标准差相等,则。
A、平均数小,代表性大
B、平均数大,代表性大
C、两个平均数的代表性相同
D、无法判断
正确答案：B 

751、加权算术平均数的计算过程中，权数的加权作用表现在。
A、权数绝对数大小
B、权数相对水平大小
C、权数平均值大小
D、权数总和大小
正确答案：B 

752、由相对数指标计算平均数时，应采用。
A、算术平均法
B、调和平均法
C、几何平均法
D、根据所掌握资料而定
正确答案：D 

753、某服装厂2014年三季度共加工了三批服装，第一批产品废品率为1%，第二批产品废品率为1.5%，第三批产品废品率为2%，第一批产品数量占总数的25%，第二批产品数量占总数的30%，则平均废品率为。
A、0.015
B、0.04
C、0.045
D、0.016
正确答案：D 

754、分配数列中各组变量值都增加3倍，每组次数都减少1/3，中位数。
A、增加3倍
B、减少3倍
C、减少1/3
D、不变
正确答案：C 

755、几何平均法平均发展速度数值的大小。
A、不受最初水平和最末水平的影响
B、只受中间各期水平的影响
C、只受最初水平和最末水平的影响
D、既受最初水平和最末水平的影响，也受中间各期水平的影响
正确答案：C 

756、计算平均指标最常用的方法和最基本的形式是。
A、中位数
B、众数
C、调和平均数
D、算术平均数
正确答案：D 

757、计算平均指标的基本要求是所要计算的平均指标的总体单位应该是。
A、大量的
B、同质的
C、有差异的
D、不同总体的
正确答案：B 

758、在标志变异指标中，由总体中最大变量值和最小变量值之差决定的是。
A、标准差系数
B、标准差
C、平均差
D、全距（极差）
正确答案：D 

759、平均数指标反映了同质总体的。
A、集中趋势
B、离中趋势
C、变动趋势
D、分布特征
正确答案：A 

760、为了用标准差比较分析两个同类总体平均指标的代表性，其基本的前提条件是。
A、两个总体的标准差应相等
B、两个总体的平均数应相等
C、两个总体的单位数应相等
D、两个总体的离差之和应相等
正确答案：B 

761、已知两个同类型工业企业职工平均工资的标准差分别为5.3和5.7，则两个企业职工平均工资的代表性是。
A、甲大于乙
B、乙大于甲
C、一样的
D、无法判断
正确答案：A 

762、甲乙两数列的平均数分别为100和14.5，它们的标准差为12.8和3.7，则。
A、甲数列平均数的代表性高于乙数列
B、乙数列平均数的代表性高于甲数列
C、两数列平均数的代表性相同
D、两数列平均数的代表性无法比较
正确答案：A 

763、对于不同水平的总体不能直接用标准差来比较其变动度，这时需分别计算各自的（    ）来比较。
A、标准差系数
B、平均数
C、全距
D、均方差
正确答案：A 

764、分配数列各组变量值不变，每组次数均增加25%，加权算术平均数的数值。
A、增加25%
B、减少25%
C、不变化
D、无法判断
正确答案：C 

765、对下列资料计算平均数，适宜于采用几何平均数的是。
A、对某班同学的考试成绩求平均数
B、对一种产品的单价求平均数
C、由相对数或平均数求其平均数
D、计算平均比率或平均速度时
正确答案：D 

766、SRL服装厂为了了解某类服装的代表性尺寸，最适合的指标是。
A、算术平均数
B、几何平均数
C、中位数
D、众数
正确答案：D 

767、平均数指标反映了同质总体的。
A、集中趋势
B、离中趋势
C、变动趋势
D、分布特征
正确答案：A 

768、分配数列各组变量值不变，每组次数均增加25%，加权算术平均数的数值。
A、增加25%
B、减少25%
C、不变化
D、无法判断
正确答案：C 

769、加权算术平均数的计算过程中，权数的加权作用表现在。
A、权数绝对数大小
B、权数相对水平大小
C、权数平均值大小
D、权数总和大小
正确答案：B 

770、某服装厂2014年三季度共加工了三批服装，第一批产品废品率为1%，第二批产品废品率为1.5%，第三批产品废品率为2%，第一批产品数量占总数的25%，第二批产品数量占总数的30%，则平均废品率为。
A、0.015
B、0.04
C、0.045
D、0.016
正确答案：D 

771、下列不是总量指标的作用是
A、总量指标是认识社会经济现象的起点
B、总量指标是计算相对指标和平均指标的基础
C、总量指标是实行社会和经济管理的根本数量依据
D、为某些不能直接进行对比的数量找到对比的基础
正确答案：D 

772、总量指标按反映总体的时间状态不同，可分为
A、时期指标和时点指标
B、总体标志总量和总体单位总数
C、数量指标和质量指标
D、实物量指标、价值量指标和劳动量指标
正确答案：A 

773、总量指标的计算方法有
A、直接计算法
B、直接推算法
C、间接推算法
D、间接计算法
正确答案：A C 

774、某企业5月份计划要求销售收入比上月增长8%，实际增长12%，其超计划完成程度为
A、0.037
B、0.5
C、1.5
D、1.037
正确答案：A 

775、（  ）是认识社会现象的起点
A、统计指标
B、总量指标
C、相对指标
D、平均指标
正确答案：B 

776、某企业7月份计划要求成本降低3%，实际降低5%，则计划完成程度为
A、1.0194
B、1.6667
C、0.9794
D、0.0194
正确答案：C 

777、下列指标中属于时点指标的是
A、商品销售额
B、商品库存量
C、平均每人销售额
D、商品销售量
正确答案：B 

778、总量指标、相对指标、平均指标，是（  ）的三种基本形式。
A、综合指标
B、变异指标
C、时期指标
D、时点指标
正确答案：A 

779、比例相对指标是用以反映总体内部各个部分之间内在
A、质量关系
B、数量关系
C、密度关系
D、计划关系
正确答案：B 

780、（  ）是计算相对指标和平均指标的基础
A、统计指标
B、总量指标
C、相对指标
D、平均指标
正确答案：B 

781、人口数与出生人数
A、前者是时期指标而后者是时点指标
B、前者是时点指标而后者是时期指标
C、两者都是时点指标
D、两者都是时期指标
正确答案：B 

782、（  ）也称相对数，是由两个有联系的指标相对比而形成的新指标
A、比较相对指标
B、结构相对指标
C、相对指标
D、强度相对指标
正确答案：C 

783、某车间7月份生产老产品的同时，新产品首次小批投产，出现34件废品，全车间的废品率为1.3%。8月份老产品下马，新产品大批投产全部制品10000件，其中废品12件，则8月份产品质量
A、不变
B、下降
C、提高
D、无法确定
正确答案：C 

784、人口出生率是
A、比例相对指标
B、结构相对指标
C、强度相对指标
D、比较相对指标
正确答案：C 

785、总量指标
A、能从无限总体中计算出来
B、与数学中的绝对数是一个概念
C、数值大小与总体的范围无关
D、反映一定时间、地点、条件下某种经济现象的总规模或总水平
正确答案：D 

786、总量指标按其反映的时间状况不同，可分为
A、长期指标和短期指标
B、时期指标和时点指标
C、长期指标、中期指标和短期指标
D、当期指标和远期指标
正确答案：B 

787、2007年国内生产总值为246619亿元；2002年全国金融.保险业增加值为5948.9亿元；2003年全社会固定资产投资总额为55566.61亿元；2003年全国城乡居民人民币储蓄存款余额为l03617.7亿元。以上总量指标依次为
A、时期指标、时点指标、时点指标、时期指标
B、时期指标、时期指标、时点指标、时点指标
C、时期指标、时期指标、时期指标、时点指标
D、时点指标、时期指标、时点指标、时期指标
正确答案：C 

788、总量指标按其反映的总体内容不同可分为
A、品质标志和数量标志
B、质量指标和数量指标
C、时期指标和时点指标
D、标志总量和单位总量
正确答案：D 

789、（  ）是反映一定时间.地点条件下社会经济现象发展的总规模和总水平的综合指标
A、综合指标
B、总量指标
C、相对指标
D、变异指标
正确答案：B 

790、下列指标中属于时点指标的是
A、利润总额
B、产品产量
C、流动资金额
D、出生人口数
正确答案：C 

791、逐年粮食作物播种面积与相应的粮食产量
A、都是时期指标
B、前者是时期指标后者是时点指标
C、都是时点指标
D、前者是时点指标后者是时期指标
正确答案：D 

792、某公司按计划规定，本月的单位产品成本应比上月降低8%，实际执行结果仅比上月降低6%，则该公司仅完成产品成本计划的
A、0.06
B、0.75
C、0.9815
D、0.9782999999999999
正确答案：B 

793、检查只规定计划期末应达到的水平的长期计划，一般用
A、水平法
B、累计法
C、内插法
D、比例法
正确答案：A 

794、我国的人均耕地面积指标属于
A、结构相对指标
B、比例相对指标
C、比较相对指标
D、强度相对指标
正确答案：D 

795、某月份加工厂工人的出勤率属于
A、结构相对指标
B、比例相对指标
C、比较相对指标
D、强度相对指标
正确答案：A 

796、一个由许多部分组成的整体，各部分所占比重之和必须为100或1，这种相对指标为
A、结构相对指标
B、比例相对指标
C、比较相对指标
D、强度相对指标
正确答案：A 

797、某企业职工总人数是3000，其中女性职工1000人，男性职工2000人，则男女员工人数比例是
A、2
B、1.5
C、1
D、0.5
正确答案：A 

798、某校教学人员200人，行政人员300人，则教学人员占行政人员的比例为
A、0.667
B、1.5
C、0.65
D、0.67
正确答案：A 

799、2013年我国国内生产总值为57733亿元， 全国人口为12121万人，则人均国内生产总值为
A、5320元/人
B、4767元/人
C、4578元/人
D、4356元/人
正确答案：B 

800、下列说法错误的是
A、总量指标是认识社会经济现象的起点
B、总量指标计算的结果正确与否，直接影响到相对指标和平均指标计算的结果
C、社会经济基本情况总是以平均指标的形式表现出来
D、总量指标是最基本的统计指标
正确答案：C 

801、下列说法正确的是
A、社会经济的基本情况首先是以总量的形式出现的
B、相对指标和平均指标是总量指标的基础
C、提高劳动生产率和资金利用率是最终目标
D、绝对指标的作用和相对指标的作用相斥
正确答案：A 

802、下列指标中，属于时点指标的有
A、全国城镇新增就业人数
B、我国外汇储备余额
C、工业总产值
D、全国农民工总人数
E、城镇居民人均住房建筑面积
正确答案：B D 

803、时点指标的特点
A、时点指标数值不能累加，累加的数值会造成遗漏或重复计算
B、时点指标数值与时点间隔长短没有直接关系，如年末设备台数并不一定比年内某月月末设备台数多
C、时点指标的数值通过间断登记取得
D、时点指标的数值一般通过连续登记取得
正确答案：A B C 

804、时期指标的特点是
A、时期指标无重复计算，可以累加，说明较长时期内现象发生的总量
B、时期指标数值的大小与时期长短成正比
C、时期指标的数值一般通过连续登记取得
D、时期指标的数值通过间断登记取得
正确答案：A B C 

805、统计指标按作用和表现形式不同，可分为
A、数量指标
B、质量指标
C、总量指标
D、相对指标
E、平均指标
正确答案：C D E 

806、下列指标中属于总量指标的有
A、消费品零售额
B、钢材消耗量
C、森林覆盖率
D、年度国内生产总值
E、车速100公里/小时
正确答案：A B D 

807、下列指标中，属于时点指标的有
A、全国六次人口普查数
B、某省近5年钢铁产量
C、某商场各季末商品库存量
D、某商场2000—2014年商品销售额
E、某市近5年企业数
正确答案：A C E 

808、计算总量指标应注意的问题
A、明确规定每项指标的含义和范围
B、注意现象的同质性
C、正确确定每项指标的计量单位
D、总量指标要与绝对指标结合运用
正确答案：A B C 

809、下列指标中，属于时期指标的是
A、全国四次人口普查数
B、某省近5年钢铁产量
C、某商场各季末商品库存量
D、某商场1990—2007年商品销售额
E、某市近5年各年末企业数
正确答案：B D 

810、下列指标中属于总量指标的有
A、工资总额
B、钢材消耗量
C、商业网点密度
D、年度国内生产总值
E、流动资金周转天数
正确答案：A B D 

811、相对指标的计量单位有
A、百分数
B、千分数
C、系数或倍数
D、成数
E、复名数
正确答案：A B C D E 

812、时期指标的特点是
A、不同时期的指标数值可以相加
B、不同时期的指标数值不能相加
C、某时期的指标数值与该期时间长短成正比
D、某时期指标数值的大小与该期时间长短无关
E、更长时期的指标数值可通过连续相加得到
正确答案：A C E 

813、属于两个总体之间对比的相对指标为
A、比较相对指标
B、强度相对指标
C、动态相对指标
D、比例相对指标
E、结构相对指标
正确答案：A B 

814、下列指标中属于时点指标的有
A、资产库存
B、耕地面积
C、产品产量
D、进出口总额
E、年末人口数
正确答案：A E 

815、相对指标的作用是
A、反映社会经济现象
B、为某些不能直接进行对比的数量找到对比的基础
C、相对指标是实行社会和经济管理的根本数量依据
D、相对指标是认识社会经济现象的起点
正确答案：A B 

816、属于同一总体内部之比的相对指标有
A、计划完成程度相对指标
B、比较相对指标
C、动态相对指标
D、结构相对指标
E、强度相对指标
正确答案：A C D 

817、计算相对指标应注意的问题
A、要正确选择对比的基数
B、要注意相互比较的指标之间的可比性
C、相对指标要与绝对指标结合运用
D、要把各种相对指标结合起来运用
正确答案：A B C D 

818、下列指标中属于总体单位总量指标的有
A、2000年大连市工业总产值10991552万元
B、2000年年底大连市总人口数达551.47万人
C、2000年末湖南省普通中学在校学生数3917326人
D、2000年城乡居民年底储蓄存款余额64332.4亿元
E、2000年年末四川省城市实有公共汽车7229辆
正确答案：B C E 

819、下列指标中属于总体标志总量指标的有
A、2000年大连市工业总产值10991552万元
B、2000年年底大连市总人口数达551.47万人
C、2000年末湖南省普通中学在校学生数3917326人
D、2000年城乡居民年底储蓄存款余额64332.4亿元
E、2000年年末四川省城市实有公共汽车7229辆
正确答案：A D 

820、下列指标中属于时点指标的有
A、2000年大连市工业总产值10991552万元
B、2000年年底大连市总人口数达551.47万人
C、2000年末湖南省普通中学在校学生数3917326人
D、2000年城乡居民年底储蓄存款余额64332.4亿元
E、2000年年末四川省城市实有公共汽车7229辆
正确答案：B C D E 

821、下列指标中，哪些是属于同一总体内部之比的相对指标
A、2000年恶性肿瘤死亡人数占死亡总人数24.38%
B、2000年广东省大中型工业企业产品销售率97.99%
C、2000年纺织业工业增加值占全国比重为5.01%
D、2000年中国谷物产量比美国高17.84%
E、我国2000年每千人口医院.卫生院床位数为2.38万张
正确答案：A B C 

822、按统计指标的作用和表现形式来划分，统计指标可分为
A、数量指标
B、总量指标
C、质量指标
D、相对指标
E、平均指标
正确答案：B D E 

823、计算相对指标要注意相互比较的指标之间的可比性，要使分子、分母具有可比性必须做到
A、经济内容统一
B、计算范围统一
C、计算方法统一
D、指标的所属时间统一
正确答案：A B C D 

824、企业职工工资总额是
A、数量指标
B、质量指标
C、相对指标
D、时点指标
E、时期指标
正确答案：A E 

825、下列指标中的结构相对指标是
A、集体所有制企业职工占职工总数的比重
B、某年人均消费额
C、某年积累额占国民收入的比重
D、大学生占全部学生的比重
E、某工业产品产量比上年增长的百分比
正确答案：A C D 

826、下列指标中属于动态相对指标的有
A、2000年到2007年某地区人口增长了6.48%
B、2007年某地区GDP为2000年的196.3%
C、2007年某地区生产总值中，第一、二产业分别占28.4%.44.3%.27.3%
D、2007年某地区国民收入为1952年的2364.2%
E、2007年某地区国民收入使用额中积累和消费分别占34.1%和65.9%
正确答案：A B D 

827、总量指标的计算必须遵从下列哪些原则
A、同类性
B、非同类性
C、明确总量指标的统计含义
D、计算人员必须相同
E、计量单位必须一致
正确答案：A C E 

828、经调查得知某地区2014年人口自然增长率为7‰；这一指标属于
A、总量指标
B、相对指标
C、质量指标
D、数量指标
E、强度相对指标
正确答案：B E 

829、下列指标中属于时期指标有
A、工业增加值
B、职工人数
C、出生的人口数
D、商品库存量
E、国民生产总额
正确答案：A C E 

830、结构相对指标的作用有
A、通过结构相对指标可以反映总体的内部结构，说明事物的基本特征
B、通过不同时期结构相对指标的变化，可以看出事物的发展变化过程及发展趋势
C、为某些不能直接进行对比的数量找到对比的基础
D、反映社会经济现象
正确答案：A B 

831、据预测，若中国大陆GDP每年增长7.5%，到2006年可达到16000亿美元，占全球比重4.1%，人均GDP1182美元。该资料中用到的指标有
A、总量指标
B、动态相对指标
C、比较相对指标
D、强度相对指标
E、结构相对指标
正确答案：A B D E 

832、比较相对数适用于
A、计划水平与实际水平之比
B、先进与落后之比
C、不同国家之比
D、实际水平与标准水平之比
正确答案：B C D 

833、比较相对数适用于
A、计划水平与实际水平之比
B、先进与落后之比
C、不同国家之比
D、实际水平与标准水平之比
正确答案：B C D 

834、据预测，若中国大陆GDP每年增长7.5%，到2006年可达到16000亿美元，占全球比重4.1%，人均GDP1182美元。该资料中用到的指标有
A、总量指标
B、动态相对指标
C、比较相对指标
D、强度相对指标
E、结构相对指标
正确答案：A B D E 

835、下列指标中的结构相对指标是
A、集体所有制企业职工占职工总数的比重
B、某年人均消费额
C、某年积累额占国民收入的比重
D、大学生占全部学生的比重
E、某工业产品产量比上年增长的百分比
正确答案：A C D 

836、相对指标的计量单位有
A、百分数
B、千分数
C、系数或倍数
D、成数
E、复名数
正确答案：A B C D E 

837、属于两个总体之间对比的相对指标为
A、比较相对指标
B、强度相对指标
C、动态相对指标
D、比例相对指标
E、结构相对指标
正确答案：A B 

838、统计分组是统计资料整理中常用的统计方法，它能够区分
A、总体中性质相同的单位
B、总体标志
C、一总体与它总体
D、总体中性质相异的单位
正确答案：D 

839、统计分组的关键在于确定
A、组中值
B、组距
C、组数
D、分组标志和分组界限
正确答案：D 

840、按照反映事物属性差异的品质标志进行分组称为按品质标志分组。下述分组中属于这一类的是
A、人口按年龄分组
B、在校学生按性别分组
C、职工按工资水平分组
D、企业按职工人数规模分组
正确答案：B 

841、全国总人口按年龄分为5组，这种分组方法属于
A、简单分组
B、复合分组
C、按品质标志分组
D、以上都不对
正确答案：A 

842、对某校学生先按年级分组，在此基础上再按年龄分组，这种分组方法是
A、简单分组
B、复合分组
C、再分组
D、平行分组
正确答案：B 

843、对某校学生分别按年级和年龄分组，由此形成的分组体系是
A、平行分组体系
B、复合分组体系
C、二者兼而有之
D、二者都不是
正确答案：A 

844、组距数列中的上限一般是指
A、本组变量的最大值
B、本组变量的最小值
C、总体内变量的最大值
D、总体内变量的最小值
正确答案：A 

845、组距和组数是组距数列中的一对基本要素，当变量的全距一定时，组距和组数
A、没有关系
B、关系不确定
C、有正向关系
D、有反向关系
正确答案：D 

846、等距数列和异距数列是组距数列的两种形式，其中等距数列是指
A、各组次数相等的数列
B、各组次数不等的数列
C、各组组距相等的数列
D、各组组距不等的数列
正确答案：C 

847、用离散变量作分组标志时，相邻组的上下限应
A、重合
B、间断
C、不相等
D、相等
正确答案：B 

848、某企业职工月工资收入最高者为4260元，最低者为2700元，据此分为六个组，形成闭口式等距数列，则组距应为
A、7108
B、260
C、1560
D、3480
正确答案：B 

849、在组距数列中，对各组的上限与下限进行简单平均，得到的是
A、组中值
B、组平均数
C、组距
D、组数
正确答案：A 

850、在分组时，如遇到某单位的标志值刚好等于相邻两组上下限数值时，一般是
A、将此标志值单一组
B、将此值归入作为上限的那一组
C、将此值归入作为下限的那一组
D、将此值归人作为上限的组或下限的组均可
正确答案：C 

851、企业按资产总额分组
A、只能使用单项式分组
B、只能使用组距式分组
C、可以单项式分组，也可以组距式分组
D、无法分组
正确答案：B 

852、某连续变量数列，其末组为开口组，末组下限为200，又知其邻组的组中值为170，则末组组中值为
A、2608
B、215
C、230
D、285
正确答案：C 

853、简单分组与复合分组的主要区别在于
A、分组对象的复杂程度不同
B、分组组数的多少不同
C、各自采用分组标志个数不同
D、分组的目的和方式不同
正确答案：C 

854、分配数列包含两个组成要素，即
A、分组标志和组距
B、分组和次数
C、分组标志和次数
D、分组和表式
正确答案：B 

855、在分配数列中，频数是指
A、各组单位数与总单位数之比
B、各组分布次数的比率
C、各组单位数
D、总单位数
正确答案：C 

856、将某地区30个商店按零售额多少分组而编制的分配数列，其变量值是
A、零售额
B、商店数
C、各组的零售额
D、各组的商店数
正确答案：A 

857、对总体按某个标志进行分组，得到的统计表属于
A、分组表
B、复合表
C、简单表
D、整理表
正确答案：B 

858、下列分组中属于按品质标志分组的是
A、学生按考试分数分组
B、产品按品种分组
C、企业按计划完成程度分组
D、家庭按年收入分组
正确答案：B 

859、有一个学生考试成绩为70分，在统计分组中，这个变量值应归入
A、60---70分这一组
B、70---80分这一组
C、60—70或70—80两组都可以
D、作为上限的那一组
正确答案：B 

860、某主管局将下属企业先按轻、重工业分类，再按企业规模分组，这样的分组属于
A、简单分组
B、复合分组
C、分析分组
D、结构分组
正确答案：B 

861、下列哪一项是钟形分布的特点
A、靠近中间的变量值分布的次数少，靠近两端的变量值分布的次数多。
B、次数随着变量值的增大而减小。
C、靠近中间的变量值分布的次数多，靠近两端的变量值分布的次数少。
D、次数随着变量值的增大而增多。
正确答案：C 

862、有20个工人看管机器台数资料如下：2，5，4，4，3，4，3，4，4，2，2，4，  3，4，6，3，4，5，2，4。如按以上资料编制分配数列，应采用
A、单项式分组
B、等距分组
C、不等距分组
D、以上几种分组均可以
正确答案：A 

863、一般情况下，按年龄分组的人口死亡率表现为
A、钟形分布
B、正Ｊ形分布
C、Ｕ形分布
D、对称分布．
正确答案：C 

864、统计表的结构从形式上看包括（     ）、横行标题、纵栏标题、数字资料四个部分。
A、计量单位
B、附录
C、指标注释
D、总标题
正确答案：D 

865、下列说法中不正确的是(     ).
A、表头应放在表的最上方，是指表的名称，它要能简单扼要地反映出统计表的主要内容。
B、行标题和列标题通常安排在统计表的第一列和第一行，它所表示的是所研究问题的类别名称和变量名称。
C、数字资料是指列在行标题与列标题的交叉处各空格内按要求填写的数字。
D、制表日期放在表的右下角，表明制表的时间。
正确答案：D 

866、下列说法中错误的是（     ）。
A、表头一般应包括表号、总标题和表中数据等内容。
B、总标题应简明确切地概括出统计表的内容，一般需要表明统计数据的时间、地点以及何种数据。
C、如果表中的全部数据都是同一计量单位，可放在表的右上角标明。
D、如果表中各指标的计量单位不同，则应放在每个指标后或单列出一列标明。
正确答案：C 

867、下列说法中不正确的是
A、统计表可以说明现象在空间上的分布情况。
B、统计图和统计表相比具有形象具体、直观生动、通俗易懂、立意鲜明的优点。
C、统计图可以反映总体单位的分配情况。
D、统计表和统计图都是显示统计数据的两种方式。
正确答案：A 

868、统计图的结构不包括以下哪项
A、图名
B、图目
C、数字资料
D、各种图线
正确答案：C 

869、以下哪一项属于条形统计图的特点
A、易于显示每组数据相对于总数的大小。
B、能够显示数据的变化趋势，反映事物的变化情况
C、易于比较数据之间的差别。
D、能给表示出部分在总体中所占的百分比
正确答案：C 

870、下列关于统计分组的作用，不正确的是
A、划分社会经济现象
B、反应现象的内部结构
C、分析现象之间的依存关系
D、说明研究对象之间的相互关系
正确答案：D 

871、下列选项哪个不属于统计表的作用？
A、用数量说明研究对象之间的相互关系
B、反应现象的内部结构
C、.用数量把研究对象之间的变化规律显著地表示出来
D、用数量把研究对象之间的差别显著地表示出来。这样便于人们用来分析问题和研究问题
正确答案：B 

872、下列选项哪个不属于统计表的作用？
A、揭露总体结构、检查计划的执行揭示现象间的依存关系、反映总体单位的分配情况、说明现象在空间上的分布情况。
B、用数量说明研究对象之间的相互关系
C、用数量把研究对象之间的变化规律显著地表示出来
D、用数量把研究对象之间的差别显著地表示出来。这样便于人们用来分析问题和研究问题。
正确答案：A 

873、下列选项哪个属于统计分组的作用？
A、反映调查总体的主要情况或基本趋势。
B、反映现象的内部结构
C、便于人们用来分析问题和研究问题
D、说明研究对象之间的相互关系
正确答案：B 

874、连续变量数列，其末组为开口组，下限为1000，其相邻组的组中值为950，则末组的组中值为
A、1050
B、1000
C、1150
D、1250
正确答案：A 

875、某外商企业按工资水平分为四组：1000元以下，1000-1500元，1500-2000元，2000元以上。第一组和第四组的组中值分别为
A、750和2500
B、800和2250
C、800和2500
D、750和2250
正确答案：D 

876、某产品的销售量分组如下：140-150,150-160,160-170，170-180，第二组组距与组中值分别为
A、10和155
B、9和154
C、10和154
D、9和155
正确答案：A 

877、统计分组是将统计总体按一定标志区分为若干部分的统计方法。它
A、是统计研究中的基本方法
B、是在统计总体内部进行的
C、是在统计总体之间进行
D、对总体而言是分
E、对个体而言是合
正确答案：A B D E 

878、统计分组有按品质标志分组和按数量标志分组两种，下述人口总体分组属于按数量标志分组的是
A、按性别分组
B、按年龄分组
C、按文化程度分组
D、按收入水平分组
E、按居住地区分组
正确答案：B D 

879、指出下表表示的分布数列的类型按劳动生产率分组（件/人） 职工人数
A、品质数列
B、变量数列
C、组距数列
D、不等距数列
E、等距数列
正确答案：B C D 

880、对一些企业按计划完成程度不同分为三组：第一组为80％-l00％，第二组为100％-120％，第三组为120％以上，则会
A、若将上述各组组别及次数依次排列，就是变量分布数列
B、该数列的变量属于连续变量，所以相邻组的组限必须重叠
C、此类数列只能是等距数列，不可能采取异距数列
D、各组的上限分别为80％、l00％、120％，某企业计划完成100％应归第—组
E、各组的下限分别为80％、l00％、120％，某企业计划完成100％应归第—组
正确答案：A B E 

881、2013               2014         2015
A、简单表
B、简单分组表
C、调查表
D、分析表
E、时间数列表
正确答案：A D E 

882、下列分组中，按数量标志分组的有
A、企业按所有制分组
B、企业按产值分组
C、企业按工人数分组
D、企业按计划完成程度分组
E、企业按隶属关系分组
正确答案：B C D 

883、统计分组是
A、在统计总体内进行的一种定性分类
B、在统计总体内进行的一种定量分类
C、将同一总体区分为不同性质的组
D、把总体划分为一个个性质不同的、范围更小的总体
E、将不同的总体划分为性质不同的组
正确答案：A C 

884、在次数分配数列中
A、总次数一定，频数和频率成反比
B、各组的频数之和等于l00
C、各组频率大于0，频率之和等于l
D、频数越小，则该组的标志值所起的作用越小
E、频率又称为次数CD
正确答案：C D 

885、下面按品质标志分组的有
A、工厂按产值计划完成程度分组
B、学生按健康状况分组
C、企业按所有制分组
D、职工按工龄分组
E、职工按文化程度分组
正确答案：B C E 

886、统计整理的内容包括
A、对原始资料进行审核与检查
B、对各项指标进行分组综合汇总
C、编制统计表与分析表
D、对统计资料进行系统积累
E、与上期资料进行对比，分析发展变化情况
正确答案：A B C D 

887、以下哪项不是统计资料整理的程序的内容
A、对整理好的资料进行再次审核、检查，改正在汇总过程中所发生的各种差错。
B、编制统计表、统计图，以简明扼要地表达社会经济现象在数量方面及内部的联系性。
C、配备人员分工合理。
D、进行工作分析。
正确答案：C D 

888、选择分组标志应考虑
A、研究目的与任务
B、能反映事物本质或主要特征
C、现象所处历史条件与经济条件
D、与过去的分组标志一致
E、现象之间的依存关系
正确答案：A B C 

889、组中值的计算公式为
A、组中值=（上限+下限）÷2
B、组中值=上限+下限÷2
C、组中值=下限÷2+下限
D、组中值=下限+（上限-下限）÷2
E、组中值=上限-（上限-下限）÷2
正确答案：A D E 

890、将某班学生的统计学考试成绩分为60分以下、60—70分、70—80分、80—90分、90—100分共5个组，下列说法正确的是
A、某学生的成绩如果是80分，他应归入70—80分这一组
B、第一组的假定下限是50
C、相邻组组限是重叠的
D、第三组组中值为75
E、它属于等距分组
正确答案：B C D E 

891、在某厂工人按日产量（件）分组的变量数列中，下面正确的说法有
A、“日产量”是分组的数量标志
B、各组工人的日产量数值是变量值或标志值
C、各组的工人数是次数或频数
D、各组工人数的比重是频率
E、分组变量是离散变量
正确答案：A B C D E 

892、按所起作用不同，统计表可分为
A、调查表
B、汇总表
C、简单表
D、复合分组表
E、分析表
正确答案：A B E 

893、统计整理的基本方法包括
A、分组
B、汇总
C、编制统计图表
D、计算机录入
E、计算指标值
正确答案：A B C 

894、下列变量一般是钟型分布的有
A、粮食平均产量的分布
B、零件公差的分布
C、大学生身高的分布
D、商品市场价格的分布
E、学生成绩的分布
正确答案：A B C D E 

895、统计整理的方法是
A、统计分组
B、划分经济类型
C、检验统计资料库
D、统计汇总
E、编制表统计
正确答案：A D E 

896、在组距数列中，组中值
A、上限和下限之间的中点数值
B、用来代表各组标志值的平均水平
C、在开放式分组中无法确定
D、就是组平均数
E、在开放式分组中，可以参照相邻组的组距来确定
正确答案：A B D E 

897、统计表按主词是否分组及分组的程度，可分为
A、简单表
B、一览表
C、分组表
D、复合表
E、单一表
正确答案：A C D 

898、下列分组哪些是按品质标志分组
A、职工按工龄分组
B、科技人员按职称分组
C、人口按民族分组
D、企业按经济类型分组
E、人口按地区分组
正确答案：B C D E 

899、下面哪些分组是按数量标志分组
A、企业按销售计划完成程度分组
B、学生按健康状况分组
C、职工按工龄分组
D、工人按产量分组
E、企业按隶属关系分组
正确答案：A C D 

900、次数分配数列
A、由总体按某标志所分的组和各组单位数两个因素构成
B、由组距和组数、组限和组中值构成的
C、包括品质分配数列和变量数列两种
D、可以用图表形式表现
E、可以表明总体结构和分布特征
正确答案：A C 

901、下列数列属于  按生产计划完成程度分组（%） 企业数
A、品质分配数列
B、变量分配数列
C、组距式变量分配数列
D、等距变量分配数列
E、次数分配数列
正确答案：A C D E 

902、统计数据整理的内容一般有
A、对原始资料进行预处理
B、对统计资料进行分组
C、对统计资料进行汇总
D、对统计资料进行分析
E、编制统计表，绘制统计图
正确答案：B C D E 

903、某单位100名职工按奖金额多少分组为“300以下、300~400、400~600、600~800、800以上”这五个组。这一分组
A、是等距数列
B、分组标志是连续型变量
C、末组组中值为800
D、相邻组的组限是重叠的
E、某职工奖金600元，应统计在“600~800”这一组内
正确答案：B D E 

904、下列变量呈J型分布的有
A、投资额按利润率的分布
B、60岁以上人口按年龄分组的分布
C、经济学中的供给曲线
D、不同年龄人口的死亡率分布
E、经济学中的需求曲线
正确答案：A B C E 

905、统计表一般由以下部分构成
A、表头
B、横栏标题
C、纵栏标题
D、数字资料
E、单位、制表日期
正确答案：A B C D E 

906、统计表的作用包括以下哪项
A、用数量说明研究对象之间的相互关系
B、用数量把研究对象之间的变化规律显著地表示出来。
C、用数量把研究对象之间的差别显著地表示出来。
D、便于人们用来分析问题和研究问题。
正确答案：A B C D 

907、以下哪项是显示统计数据的方式
A、整理数据
B、汇总数据
C、统计表
D、统计图
正确答案：C D 

908、从统计报表的内容来看，统计表的主词包括
A、指标名称
B、指标数值
C、总体名称
D、分组名称
E、通常列在纵栏标题位置
正确答案：C D 

909、设计统计表时要注意
A、要合理安排统计表的结构
B、表头一般应包括表号、总标题和表中数据的单位等内容
C、表中的上下两条横线一般用粗线
D、表中的中间的其他线要用细线
E、可在表的上方加上注释，特别要注意注明资料来源
正确答案：A B C D 

910、条形图的绘制方法包括以下哪项（
A、画轮廓线
B、绘制基线
C、绘尺度线
D、绘直条
正确答案：A B C D 

911、常用的统计图有哪几种
A、条形图
B、圆形图
C、曲线图
D、散点图
正确答案：A B C D 

912、统计图按照图尺的数字性质分为
A、实数图
B、累计数图
C、百分数图
D、对数图
E、指数图
正确答案：A B C D E 

913、统计图的意义包括
A、表示现象间的对比关系
B、揭露总体结构
C、检查计划的执行
D、用数量把研究对象之间的变化规律显著地表示出来。
正确答案：A B C 

914、分配数列包括（     ）和（     ）
A、品质分布数列
B、变异标志
C、数量标志
D、变量数列
正确答案：A D 

915、下列哪项属于统计资料整理的意义
A、统计整理是对调查资料进行科学加工，使之系统化，成为说明总体特征的综合资料。
B、统计整理是统计调查的继续，又是统计分析的基础。
C、统计整理还是积累历史资料的必要手段。
D、统计资料整理不是单纯的数字汇总，而是运用科学的方法，对调查资料进行分类和综合，从感性认识上升到理性认识。
正确答案：A B C D 

916、下列那些观点是正确的
A、统计资料整理的意义是是统计调查的继续
B、统计资料整理的意义是是统计显示与分析的前提和基础
C、统计资料整理的意义是是整个统计工作和研究过程的中间环节，起着承前启后的作用
D、统计资料整理的质量直接影响着统计工作的成果。
正确答案：A B C D 

917、下列选项属于统计表作用的是
A、揭露总体结构、检查计划的执行揭示现象间的依存关系、反映总体单位的分配情况、说明现象在空间上的分布情况。
B、用数量说明研究对象之间的相互关系
C、用数量把研究对象之间的变化规律显著地表示出来
D、用数量把研究对象之间的差别显著地表示出来。这样便于人们用来分析问题和研究问题。
正确答案：B C D 

918、下列选项属于统计分组的作用的是
A、划分社会经济现象的类型
B、反映现象的内部结构
C、分析现象之间的依存关系
D、说明研究对象之间的相互关系
正确答案：A B C 

919、下列选项不属于统计分组的作用的是
A、反映现象的内部结构
B、研究对象之间的相互关系
C、.研究对象之间的变化规律显著地表示出来
D、便于人们用来分析问题和研究问题。
正确答案：B C D 

920、下列选项说法正确的是
A、统计表用数量说明研究对象之间的相互关系
B、统计图便于人们用来分析问题和研究问题。
C、统计表用数量把研究对象之间的变化规律显著地表示出来
D、统计图用数量把研究对象之间的差别显著地表示出来
正确答案：A C 

921、下列说法正确的是
A、统计表用数量说明研究对象之间的相互关系；
B、统计表便于人们用来分析问题和研究问题。
C、统计表用数量把研究对象之间的变化规律显著地表示出来；
D、统计表用数量把研究对象之间的差别显著地表示出来
正确答案：A B C D 

922、统计资料整理的程序包括以下几个方面
A、统计资料的保管与积累。
B、对基础资料进行审核。
C、设计和编制统计资料的汇总方案。
D、用一定的组织形式和方法对原始资料进行分组、汇总和计算。
正确答案：A B C D 

923、通过调查大庆、胜利等几大主要油田来了解我国石油生产的基本情况，这种调查方式属于
A、普查
B、典型调查
C、重点调查
D、抽样调查
正确答案：C 

924、了解某企业的期末在制品数量，由调查人员亲自到现场观察计数，这种收集资料的方式属于
A、采访法
B、直接观察法
C、大量观察发
D、报告法
正确答案：B 

925、我国目前收集统计资料的主要形式是
A、全面调查
B、普查
C、抽样调查
D、统计报表
正确答案：D 

926、统计调查收集的资料主要是指
A、原始资料
B、总体资料
C、数字资料
D、初次整理过的资料
正确答案：A 

927、统计调查方案的首要问题是
A、调查经费的落实
B、调查组织工作
C、调查任务和目的的确定
D、调查对象的确定
正确答案：C 

928、在现实生活中使用最为广泛的非全面调查方式是
A、普查
B、重点调查
C、抽样调查
D、典型调查
正确答案：C 

929、作为一个调查单位
A、只能有一个标志
B、可以有多个标志
C、只能有一个指标
D、可以有多个指标
正确答案：B 

930、某种年报制度规定在次年1月31日前上报，则调查期限为
A、1个月
B、1年
C、1年零1个月
D、2个月
正确答案：C 

931、普查规定的标准时间是
A、登记时限
B、时点现象的所属时间
C、时期现象的所属时间
D、以上都对
正确答案：B 

932、按调查对象包括的范围不同，统计调查可以分为
A、经常性调查和一次性调查
B、全面调查和非全面调查
C、统计报表和专门调查
D、普查和抽样调查
正确答案：B 

933、经常性调查与一次性调查的划分标准是
A、调查对象包括的单位是否完全
B、最后取得的资料是否全面
C、调查登记的时间是否连续
D、调查工作是否经常进行
正确答案：C 

934、调查时间是指
A、资料所属的时间
B、调查工作起止的时间
C、规定提交资料的时间
D、开始进行调查的时间
正确答案：A 

935、重点调查中的重点单位是指
A、这些单位是工作的重点
B、在某方面作出成绩的单位
C、某一数量标志值在总体中占比重大的单位
D、典型单位
正确答案：C 

936、典型调查中的典型单位是
A、工作做得好的单位
B、工作中出现问题最多的单位
C、具有举足轻重作用的单位
D、具有代表性的少数单位
正确答案：D 

937、连续调查与不连续调查的划分依据是
A、调查的组织形式不同
B、调查登记的时间是否连续
C、调查单位包括的范围是否全面
D、调查资料的来源不同
正确答案：B 

938、统计调查是进行资料整理和分析的
A、基础环节
B、中间环节
C、最终环节
D、必要补充
正确答案：A 

939、调查几个重要铁路枢纽，就可以了解我国铁路货运量的基本情况和问题，这种调查属于
A、普查
B、重点调查
C、典型调查
D、抽样调查
正确答案：B 

940、下列调查中，调查单位与填报单位一致的是
A、企业设备调查
B、人口普查
C、农村耕地调查
D、工业企业现状调查
正确答案：D 

941、在对总体现象进行分析的基础上，有意识地选择若干具有代表性的单位进行调查研究，这种调查方法是
A、抽样调查
B、典型调查
C、重点调查
D、普查
正确答案：B 

942、对一批商品进行质量检验，最适宜采用的方法是
A、全面调查
B、抽样调查
C、典型调查
D、重点调查
正确答案：B 

943、调查单位与填报单位的关系是
A、二者是一致的
B、二者有时是一致的
C、二者没有关系
D、调查单位大于填报单位
正确答案：B 

944、下述各项调查中属于全面调查的是
A、对某种连续生产的产品质量进行检验
B、对某地区对工业企业设备进行普查
C、对全面钢铁生产中的重点单位进行调查
D、抽选部分地块进行农产量调查
正确答案：B 

945、统计报表属于（   ）的调查
A、实际性
B、连续性
C、阶段性
D、总结性
正确答案：B 

946、典型调查的首要问题是
A、确定调查的时间
B、确定调查的手段
C、确定调查的单位
D、确定调查的人员
正确答案：C 

947、统计人员在初步统计资料发现了一些问题，但对问题的面貌还不清晰时应采用
A、典型调查
B、抽样调查
C、重点调查
D、普查
正确答案：A 

948、企业核算时间不能满足统计部门的报表制度要求而估报所产生的误差属于
A、度量性误差
B、方法误差
C、时间误差
D、人为误差
正确答案：C 

949、按照国家有关规定，按照统一的表式和内容、统一的报送程序和时间，自上而下地统一布置，自下而上地逐级提供基本统计资料的一种书面报告制度称为
A、统计报表
B、统计报告
C、统计图
D、研究报告
正确答案：A 

950、下列属于我国搜集统计资料的重要方式的是
A、统计报表
B、研究报告
C、统计图
D、统计报告
正确答案：A 

951、下列选项不是统计报表的资料来源的是
A、基层的原始记录
B、台账
C、财务报表
D、基层的内部报表
正确答案：C 

952、普查属于
A、专门调查
B、全面调查
C、非全面调查
D、一次性调查
E、经常性调查
正确答案：A B D 

953、常用的收集资料的方式有
A、报告法
B、采访法
C、大量观察法
D、直接观察法
E、问答法
正确答案：A B D 

954、专门调查包括
A、普查
B、抽样调查
C、定期报表
D、全面报表
E、典型调查
正确答案：A B E 

955、下列社会经济资料的收集，可采用经常性调查方式的有
A、商品库存量
B、职工人数
C、工业总产值
D、企业固定资产价值
E、企业工伤事故情况
正确答案：A C E 

956、为了解全国乡镇企业情况而进行调查，则每一个乡镇企业是
A、调查对象
B、调查单位
C、填报单位
D、调查项目
E、标志的承担者
正确答案：B E 

957、统计调查
A、是收集原始资料的工作
B、是统计工作的基础环节
C、是统计工作中承前启后的阶段
D、所取得的资料都是数字资料
E、所取得的资料直接说明总体单位的特征
正确答案：A B D 

958、抽样调查具有（   ）等特点
A、随机原则
B、数量方面的推算
C、适用面广
D、可靠性高
E、误差可以计算和控制
正确答案：A B E 

959、统计调查项目
A、是调查方案的核心部分
B、是调查的具体内容
C、是指标名称
D、都表现为具体数值
E、是调查单位应承担的调查标志
正确答案：A B C D E 

960、统计报表的特点是
A、自上而下统一布置
B、自下而上逐级填报
C、按规定的报送时间上报
D、按统一的表式和项目填报
E、一般属于全面调查
正确答案：A B E 

961、我国统计调查的方法有
A、统计报表
B、普查
C、抽样调查
D、重点调查
E、典型调查
正确答案：A B C D E 

962、抽样调查和重点调查的共同点是
A、两者都是非全面调查
B、两者选取单位都不受主观因素的影响
C、两者都按随机原则选取单位
D、两者都按非随机原则选取单位
正确答案：A B 

963、在工业设备普查中
A、工业企业是调查对象
B、工业企业的全部设备是调查对象
C、每台设备是填报单位
D、每台设备是调查单位
E、每个工业企业是填报单位
正确答案：B D E 

964、抽样调查方式的优越性表现在以下几个方面
A、全面性
B、经济型
C、时效性
D、准确性
E、灵活性
正确答案：B C D E 

965、制定统计调查方案，应确定
A、调查目的和调查对象
B、调查单位和填报单位
C、调查项目和调查表
D、调查资料的使用范围
E、调查的时间和时限
正确答案：A B C E 

966、重点调查的特点包括
A、重点调查是一种非全面调查
B、重点单位需要随着所调查的对象的改变而改变
C、其主要目的是要了解调查对象的基本情况
D、重点单位的某一主要标志值总量占总体标志总量的绝大比重
E、重点单位的选择带有主观因素
正确答案：A B C D 

967、调查时间是指
A、调查资料所属的时间
B、进行调查的时间
C、调查工作的期限
D、调查资料报送的时间
正确答案：A C 

968、统计调查的要求包括
A、准确性
B、及时性
C、详细性
D、经济型
E、全面性
正确答案：A B D E 

969、统计报表中具有较强时效性的报表有
A、年报
B、旬报
C、月报
D、日报
正确答案：B D 

970、统计调查误差可分为
A、登记性误差
B、局限性误差
C、代表性误差
D、统计性误差
正确答案：A C 

971、统计误差主要有
A、空间误差
B、方法误差
C、人为误差
D、时间误差
正确答案：A B C D 

972、代表性误差可以通过（  ）来缩小
A、重新选取样本
B、扩大样本量
C、优化调查的组织方法
D、缩小样本量
正确答案：B C 

973、人为误差是统计误差中产生因素最多的一类，它又分为
A、度量性误差
B、知识性误差
C、干扰性误差
D、偶然性误差
E、态度性误差
正确答案：A B C E 

974、有效的防止误差需要做到
A、维护统计数字的真实性
B、及时收集整理数据
C、要切实抓好调查方案的实施工作
D、正确制定统计调查方案
正确答案：A C D 

975、调查方案的实施过程中要做到（  ）来防止误差
A、对统计人员的业务进行系统的培训
B、建立健全计量工作，原始记录、统计台账和内部报表等制度
C、对调查资料加强审核工作，发现差错及时纠正
D、提高统计人员的素质
正确答案：A B C D 

976、统计调查向调查对象搜集各种原始资料以及次级资料的依据是
A、根据统计研究的预定目的
B、根据统计研究对象的性质
C、根据统计研究的要求、任务
D、根据统计调查的具体方法
正确答案：A C 

977、下列属于次级资料的有
A、统计年鉴
B、工作报告
C、调查问卷
D、财务报表
正确答案：A B D 

978、问卷的基本结构包括
A、说明词
B、问句
C、作业记录
D、反馈
正确答案：A B C 

979、调查表格和问卷的设计为保证所搜集资料的准确，应要求
A、主题明确
B、提问科学
C、逻辑性强
D、容量适度
正确答案：A B C D 

980、下列不属于我国搜集统计资料的重要方式的是
A、统计报表
B、研究报告
C、统计图
D、统计报告
正确答案：B C D 

981、统计报表按报送方式不同，分为
A、基层报表
B、综合报表
C、邮寄报表
D、电讯报表
正确答案：C D 

982、统计报表按填报单位不同，分为
A、基层报表
B、综合报表
C、邮寄报表
D、电讯报表
正确答案：A B 

983、下列选项是统计报表的资料来源的是
A、基层的原始记录
B、台账
C、财务报表
D、基层的内部报表
正确答案：A B D 

984、抽样调查的类型包括
A、随机抽样
B、重复抽样
C、非随机抽样
D、不重复抽样
正确答案：A C 

985、下列选项不属于抽样调查的类型的是
A、随机抽样
B、重复抽样
C、非随机抽样
D、不重复抽样
正确答案：B D 

986、一个统计总体
A、只能有一个标志
B、只能有一个指标
C、可以有多个标志
D、可以有多个指标
正确答案：D 

987、调查某大学2000名学生学习情况，则总体单位是
A、2000名学生
B、2000名学生的学习成绩
C、每一名学生
D、每一名学生的学习成绩
正确答案：C 

988、某地进行国有商业企业经营情况调查，则调查对象是
A、该地所有商业企业
B、该地所有国有商业企业
C、该地每一国有商业企业
D、该地每一商业企业
正确答案：B 

989、统计认识过程是
A、从质到量
B、从量到质
C、从质到量，再到质和量的结合
D、从总体到个体
正确答案：C 

990、某班5名同学的英语成绩分别为60．70．75．80．85，这5个数是
A、指标
B、标志
C、变量
D、变量值
正确答案：D 

991、调查某市职工家庭的生活状况时，统计总体是
A、该市全部职工家庭
B、该市每个职工家庭
C、该市全部职工
D、该市职工家庭户数
正确答案：A 

992、调查某系300名学生的身体情况，则总体单位是
A、该系300名学生
B、该系每一名学生
C、该系300名学生的身体情况
D、该系每一名学生的身体情况
正确答案：B 

993、构成统计总体的基础和前提是
A、综合性
B、同质性
C、大量性
D、变异性
正确答案：B 

994、统计学研究对象的最基本特征是
A、总体性
B、数量性
C、具体性
D、社会性
正确答案：B 

995、某企业职工小张的月工资额为3000元，则“工资”是
A、品质标志
B、数量标志
C、数量指标
D、质量指标
正确答案：B 

996、像“性别”．“年龄”这样的概念，可能用来
A、表示总体特征
B、表示个体特征
C、作为标志使用
D、作为指标使用
正确答案：B 

997、调查某校学生的学习．生活情况，学生“一天中用于学习的时间”是
A、标志
B、指标
C、变异
D、变量
正确答案：D 

998、是统计研究的重点
A、大量性
B、同质性
C、变异性
D、数量性
正确答案：C 

999、统计对总体数量的认识是
A、从总体到单位
B、从单位到总体
C、从定量到定性
D、以上都对
正确答案：B 

1000、变量是可变的
A、品质标志
B、数量标志
C、数量标志和指标
D、质量指标
正确答案：C 

1001、研究某企业职工文化程度时，职工总人数是
A、数量标志
B、数量指标
C、变量
D、质量指标
正确答案：B 

1002、某银行的某年末的储蓄存款余额
A、一定是统计指标
B、一定是数量标志
C、可能是统计指标，也可能是数量标志
D、既不是统计指标，也不是数量标志
正确答案：C 

1003、年龄是
A、变量值
B、离散型变量
C、连续型变量
D、连续型变量，但在应用中常作为离散型变量处理
正确答案：D 

1004、统计有三种含义，其基础是
A、统计学
B、统计工作
C、统计方法
D、统计资料
正确答案：B 

1005、下列说法不正确的是
A、同质性是构成总体的前提条件
B、标志表现即标志特征在各单位的具体表现
C、变异有属性变异和数量变异之分
D、变量是指可变的数量标志
正确答案：D 

1006、下列变量中，属于离散变量的是
A、一袋大米的重量
B、一个轴承的直径
C、在过去一个月中平均每个销售代表接触的期望客户数
D、一个地区接受失业补助的人数
正确答案：D 

1007、某班学生数学考试成绩分别为65分．71分．80分和87分，这四个数字是
A、指标
B、标志
C、变量
D、变量值
正确答案：D 

1008、现要了解某车间的生产经营情况，该车间的产量和利润是
A、连续变量
B、离散变量
C、前者是连续变量，后者是离散变量
D、前者是离散变量，后者是连续变量
正确答案：D 

1009、劳动生产率是
A、动态指标
B、质量指标
C、流量指标
D、强度指标
正确答案：B 

1010、构成统计总体的必要条件是
A、差异性
B、综合性
C、社会性
D、同质性
正确答案：D 

1011、统计研究的数量必须是
A、抽象的量
B、具体的量
C、连续不断的量
D、可直接相加的量
正确答案：B 

1012、指标是说明总体特征的，标志则是说明总体单位特征的，所以
A、指标和标志之间在一定条件下可以相互交换
B、指标和标志都是可以用数值表示的
C、指标和标志之间不存在关系
D、指标和标志之间的关系是固定不变的
正确答案：A 

1013、统计规律性主要是通过运用下述方法经整理，分析后得出的结论
A、统计分组法
B、大量观察法
C、综合指标法
D、统计推断法
正确答案：B 

1014、是统计的基础功能
A、管理功能
B、咨询功能
C、信息功能
D、监督功能
正确答案：C 

1015、社会经济统计的研究对象是
A、抽象的数量特征和数量关系
B、社会经济现象的规律性
C、社会经济现象的数量特征和数量关系
D、社会经济统计认识过程的规律和方法
正确答案：C 

1016、统计学与统计工作之间的关系是
A、本质与现象
B、理论与实践
C、理论与实际
D、包含与被包含
正确答案：B 

1017、统计工作和统计资料的关系是
A、现象与本质
B、理论与实践
C、活动与成果
D、过程与结论
正确答案：C 

1018、标志的实际体现是
A、标志性质
B、标志表现
C、标志特征
D、标志个体
正确答案：B 

1019、依附于总体单位并说明总体单位的属性和特征的是
A、统计总体
B、统计标志
C、统计标志表现
D、统计个体
正确答案：B 

1020、下列说法不正确的是
A、标志是说明总体特征的
B、标志是说明总体单位特征的
C、指标具有可量性，能用数值表示
D、数量标志具有可量性
正确答案：A 

1021、统计总体的特征表现为
A、大量性
B、数量性
C、同质性
D、变异性
E、客观性
正确答案：A C D E 

1022、下列指标中属于质量指标的有
A、劳动生产率
B、产品合格率
C、人口密度
D、产品单位成本
E、经济增长速度
正确答案：A B C D E 

1023、下列指标中属于数量指标的有
A、国民生产总值
B、国内生产总值
C、固定资产净值
D、劳动生产率
E、平均工资
正确答案：A B C 

1024、下列标志中属于数量标志的有
A、性别
B、出勤人数
C、产品等级
D、产品产量
E、文化程度
正确答案：B D 

1025、要了解某地区的就业情况
A、全部成年人是研究的总体
B、成年人口总数是统计指标
C、成年人口就业率是统计标志
D、反映每个人特征的职业是数量指标
E、某人职业是教师是标志表现
正确答案：A B E 

1026、统计研究运用的方法包括
A、大量观察法
B、统计分组法
1027、统计分组是统计资料整理中常用的统计方法，它能够区分
A、总体中性质相同的单位
B、总体标志
C、一总体与它总体
D、总体中性质相异的单位
正确答案：D 

1028、组距和组数是组距数列中的一对基本要素，当变量的全距一定时，组距和组数
A、没有关系
B、关系不确定
C、有正向关系
D、有反向关系
正确答案：D 

1029、用离散变量作分组标志时，相邻组的上下限应
A、重合
B、间断
C、不相等
D、相等
正确答案：B 

1030、在组距数列中，对各组的上限与下限进行简单平均，得到的是
A、组中值
B、组平均数
C、组距
D、组数
正确答案：A 

1031、在分组时，如遇到某单位的标志值刚好等于相邻两组上下限数值时，一般是
A、将此标志值单一组
B、将此值归入作为上限的那一组
C、将此值归入作为下限的那一组
D、将此值归人作为上限的组或下限的组均可
正确答案：C 

1032、企业按资产总额分组
A、只能使用单项式分组
B、只能使用组距式分组
C、可以单项式分组，也可以组距式分组
D、无法分组
正确答案：B 

1033、经常性调查与一次性调查的划分标准是
A、调查对象包括的单位是否完全
B、最后取得的资料是否全面
C、调查登记的时间是否连续
D、调查工作是否经常进行
正确答案：C 

1034、调查时间是指
A、资料所属的时间
B、调查工作起止的时间
C、规定提交资料的时间
D、开始进行调查的时间
正确答案：A 

1035、重点调查中的重点单位是指
A、这些单位是工作的重点
B、在某方面作出成绩的单位
C、某一数量标志值在总体中占比重大的单位
D、典型单位
正确答案：C 

1036、典型调查中的典型单位是
A、工作做得好的单位
B、工作中出现问题最多的单位
C、具有举足轻重作用的单位
D、具有代表性的少数单位
正确答案：D 

1037、连续调查与不连续调查的划分依据是
A、调查的组织形式不同
B、调查登记的时间是否连续
C、调查单位包括的范围是否全面
D、调查资料的来源不同
正确答案：B 

1038、在现实生活中使用最为广泛的非全面调查方式是
A、普查
B、重点调查
C、抽样调查
D、典型调查
正确答案：C 

1039、作为一个调查单位
A、只能有一个标志
B、可以有多个标志
C、只能有一个指标
D、可以有多个指标
正确答案：B 

1040、某种年报制度规定在次年1月31日前上报，则调查期限为
A、1个月
B、1年
C、1年零1个月
D、2个月
正确答案：C 

1041、普查规定的标准时间是
A、登记时限
B、时点现象的所属时间
C、时期现象的所属时间
D、以上都对
正确答案：B 

1042、按调查对象包括的范围不同，统计调查可以分为
A、经常性调查和一次性调查
B、全面调查和非全面调查
C、统计报表和专门调查
D、普查和抽样调查
正确答案：B 

1043、通过调查大庆、胜利等几大主要油田来了解我国石油生产的基本情况，这种调查方式属于
A、普查
B、典型调查
C、重点调查
D、抽样调查
正确答案：C 

1044、了解某企业的期末在制品数量，由调查人员亲自到现场观察计数，这种收集资料的方式属于
A、采访法
B、直接观察法
C、大量观察发
D、报告法
正确答案：B 

1045、我国目前收集统计资料的主要形式是
A、全面调查
B、普查
C、抽样调查
D、统计报表
正确答案：D 

1046、统计调查收集的资料主要是指
A、原始资料
B、总体资料
C、数字资料
D、初次整理过的资料
正确答案：A 

1047、统计调查方案的首要问题是
A、调查经费的落实
B、调查组织工作
C、调查任务和目的的确定
D、调查对象的确定
正确答案：C 

1048、一个统计总体
A、只能有一个标志
B、只能有一个指标
C、可以有多个标志
D、可以有多个指标
正确答案：D 

1049、调查某大学2000名学生学习情况，则总体单位是
A、2000名学生
B、2000名学生的学习成绩
C、每一名学生
D、每一名学生的学习成绩
正确答案：C 

1050、某地进行国有商业企业经营情况调查，则调查对象是
A、该地所有商业企业
B、该地所有国有商业企业
C、该地每一国有商业企业
D、该地每一商业企业
正确答案：B 

1051、统计认识过程是
A、从质到量
B、从量到质
C、从质到量，再到质和量的结合
D、从总体到个体
正确答案：C 

1052、某班5名同学的英语成绩分别为60．70．75．80．85，这5个数是
A、指标
B、标志
C、变量
D、变量值
正确答案：D 

1053、调查某市职工家庭的生活状况时，统计总体是
A、该市全部职工家庭
B、该市每个职工家庭
C、该市全部职工
D、该市职工家庭户数
正确答案：A 

1054、调查某系300名学生的身体情况，则总体单位是
A、该系300名学生
B、该系每一名学生
C、该系300名学生的身体情况
D、该系每一名学生的身体情况
正确答案：B 

1055、构成统计总体的基础和前提是
A、综合性
B、同质性
C、大量性
D、变异性
正确答案：B 

1056、统计学研究对象的最基本特征是
A、总体性
B、数量性
C、具体性
D、社会性
正确答案：B 

1057、某企业职工小张的月工资额为3000元，则“工资”是
A、品质标志
B、数量标志
C、数量指标
D、质量指标
正确答案：B 

1058、统计学与统计工作之间的关系是
A、本质与现象
B、理论与实践
C、理论与实际
D、包含与被包含
正确答案：B 

1059、统计工作和统计资料的关系是
A、现象与本质
B、理论与实践
C、活动与成果
D、过程与结论
正确答案：C 

1060、标志的实际体现是
A、标志性质
B、标志表现
C、标志特征
D、标志个体
正确答案：B 

1061、依附于总体单位并说明总体单位的属性和特征的是
A、统计总体
B、统计标志
C、统计标志表现
D、统计个体
正确答案：B 

1062、下列说法不正确的是
A、标志是说明总体特征的
B、标志是说明总体单位特征的
C、指标具有可量性，能用数值表示
D、数量标志具有可量性
正确答案：A 

1063、统计总体的特征表现为
A、大量性
B、数量性
C、同质性
D、变异性
E、客观性
正确答案：A C D E 

1064、下列指标中属于质量指标的有
A、劳动生产率
B、产品合格率
C、人口密度
D、产品单位成本
E、经济增长速度
正确答案：A B C D E 

1065、下列指标中属于数量指标的有
A、国民生产总值
B、国内生产总值
C、固定资产净值
D、劳动生产率
E、平均工资
正确答案：A B C 

1066、下列标志中属于数量标志的有
A、性别
B、出勤人数
C、产品等级
D、产品产量
E、文化程度
正确答案：B D 

1067、要了解某地区的就业情况
A、全部成年人是研究的总体
B、成年人口总数是统计指标
C、成年人口就业率是统计标志
D、反映每个人特征的职业是数量指标
E、某人职业是教师是标志表现
正确答案：A B E 

1068、国家统计系统的功能或统计的职能有
A、信息职能
B、咨询职能
C、监督职能
D、决策职能
E、协调职能
正确答案：A B C 

1069、下列各项中，属于统计指标的有
A、某年全国人均国内生产总值
B、某台机床使用年限
C、某市年供水量
D、某地区原煤生产量
E、某学员平均成绩
正确答案：A C D 

1070、下列统计指标中，属于质量指标的有
A、工资总额
B、单位产品成本
C、出勤人数
D、人口密度
E、合格品率
正确答案：B D E 

1071、下列各项中，属于连续型变量的有
A、基本建设投资额
B、岛屿个数
C、国民生产总值
D、居民生活费用价格指数
E、就业人口数
正确答案：A C D 

1072、总体、总体单位、标志、指标间的相互关系表现为
A、没有总体单位就没有总体，总体单位离不开总体而存在
B、总体单位是标志的承担者
C、统计指标的数值来源于标志
D、指标是说明总体特征的，标志是说明总体单位特征的
E、指标和标志都是用数值表示的
正确答案：A B C D 

1073、在统计研究方法体系中，最主要、最基本的研究方法有
A、大量观察法
B、统计分组法
C、综合指标法
D、归纳推断法
E、相关分析法
正确答案：A B C D 

1074、下列变量中，属于离散变量的是
A、一袋大米的重量
B、一个轴承的直径
C、在过去一个月中平均每个销售代表接触的期望客户数
D、一个地区接受失业补助的人数
正确答案：D 

1075、某班学生数学考试成绩分别为65分．71分．80分和87分，这四个数字是
A、指标
B、标志
C、变量
D、变量值
正确答案：D 

1076、现要了解某车间的生产经营情况，该车间的产量和利润是
A、连续变量
B、离散变量
C、前者是连续变量，后者是离散变量
D、前者是离散变量，后者是连续变量
正确答案：D 

1077、劳动生产率是
A、动态指标
B、质量指标
C、流量指标
D、强度指标
正确答案：B 

1078、构成统计总体的必要条件是
A、差异性
B、综合性
C、社会性
D、同质性
正确答案：D 

1079、统计研究的数量必须是
A、抽象的量
B、具体的量
C、连续不断的量
D、可直接相加的量
正确答案：B 

1080、指标是说明总体特征的，标志则是说明总体单位特征的，所以
A、指标和标志之间在一定条件下可以相互交换
B、指标和标志都是可以用数值表示的
C、指标和标志之间不存在关系
D、指标和标志之间的关系是固定不变的
正确答案：A 

1081、统计规律性主要是通过运用下述方法经整理，分析后得出的结论
A、统计分组法
B、大量观察法
C、综合指标法
D、统计推断法
正确答案：B 

1082、是统计的基础功能
A、管理功能
B、咨询功能
C、信息功能
D、监督功能
正确答案：C 

1083、社会经济统计的研究对象是
A、抽象的数量特征和数量关系
B、社会经济现象的规律性
C、社会经济现象的数量特征和数量关系
D、社会经济统计认识过程的规律和方法
正确答案：C 

1084、像“性别”．“年龄”这样的概念，可能用来
A、表示总体特征
B、表示个体特征
C、作为标志使用
D、作为指标使用
正确答案：B 

1085、调查某校学生的学习．生活情况，学生“一天中用于学习的时间”是
A、标志
B、指标
C、变异
D、变量
正确答案：D 

1086、是统计研究的重点
A、大量性
B、同质性
C、变异性
D、数量性
正确答案：C 

1087、统计对总体数量的认识是
A、从总体到单位
B、从单位到总体
C、从定量到定性
D、以上都对
正确答案：B 

1088、变量是可变的
A、品质标志
B、数量标志
C、数量标志和指标
D、质量指标
正确答案：C 

1089、研究某企业职工文化程度时，职工总人数是
A、数量标志
B、数量指标
C、变量
D、质量指标
正确答案：B 

1090、某银行的某年末的储蓄存款余额
A、一定是统计指标
B、一定是数量标志
C、可能是统计指标，也可能是数量标志
D、既不是统计指标，也不是数量标志
正确答案：C 

1091、年龄是
A、变量值
B、离散型变量
C、连续型变量
D、连续型变量，但在应用中常作为离散型变量处理
正确答案：D 

1092、统计有三种含义，其基础是
A、统计学
B、统计工作
C、统计方法
D、统计资料
正确答案：B 

1093、下列说法不正确的是
A、同质性是构成总体的前提条件
B、标志表现即标志特征在各单位的具体表现
C、变异有属性变异和数量变异之分
D、变量是指可变的数量标志
正确答案：D 

1094、利用目前所学的统计学相关知识和概念，统计分析刚刚过完的8天长假。可以统计自身的数据，也可以统计某地区或是全国的数据，网络数据请注明出处。
正确答案：

